<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/interview-of-rahul-gandhi-by-deepak-chaurasia-and-ajay-kumar-50680.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मोदी-राहुल का इंटरव्यू ले चर्चा में दीपक चौरसिया, राहुल बोले- डर लगे तो एडिट कर देना</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव के आखिरी दौर में &amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी के इंटरव्यू किये और दोनों ही इंटरव्यू अपने आप में अनोखे साबित हुए। दोनों में कॉमन ये है कि इस चुनावी सीजन में देश के दो बड़े नेताओं का इंटरव्यू लिया मशहूर टीवी पत्रकार दीपक चौरसिया ने। ये अलग बात है कि एक में उनके साथ थीं सहयोगी एंकर पिनाज त्यागी और दूसरे में अजय कुमार।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पीएम मोदी ने जहां सवाल-जवाब के बीच कविता का पाठ किया, वहीं राहुल ने इस &amp;lsquo;पाठ&amp;rsquo; को आधार बनाकर कई कटाक्ष किये। हालांकि, राहुल का कटाक्ष भरा अंदाज़ दीपक चौरसिया और उनके सहयोगी अजय कुमार को कुछ देर के लिए असहज ज़रूर कर गया, लेकिन दर्शकों ने इसका भरपूर आनंद उठाया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वैसे, इस आनंद की शुरुआत राहुल ने यह कहते हुए की कि कांग्रेस ने कभी आरबीआई की नहीं सुनी, फिर अगले ही पल उन्होंने इस गलती को सुधारते हुए बात को आगे बढ़ाया। इस पूरे इंटरव्यू में कई मौके ऐसे भी आये, जब अजय को दीपक को बीच में रोकना पड़ा। राहुल का इंटरव्यू मोदी के इंटरव्यू जितना लंबा नहीं था, क्योंकि सवाल-जवाब का सिलसिला स्टूडियो में नहीं, बल्कि पंजाब में एक रैली के दौरान हुआ। मगर इस 21 मिनट के &amp;lsquo;सिलसिले&amp;rsquo; में दर्शकों को उस डेढ़ घंटे के &amp;lsquo;सिलसिले&amp;rsquo; से ज्यादा आनंद ज़रूर आया होगा, क्योंकि यहां तीखे सवाल थे, उन सवालों की चुभन थी और दिल के किसी कोने में छिपी बैठी टीस भी बीच-बीच में बाहर आ रही थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इंटरव्यू की शुरुआत अजय कुमार के सवाल के साथ हुई, जिसका राहुल ने काफी विस्तार से जवाब दिया। इसके बाद जब दीपक चौरसिया ने दूसरा सवाल दागने की कोशिश की तो राहुल ने पहले सवाल के जवाब को एक्सटेंशन देते हुए उन्हें बोलने से रोक दिया। कांग्रेस अध्यक्ष शायद फुल स्टॉप लगाते ही नहीं, यदि अजय यह नहीं बोलते कि दीपक एक सवाल पूछ रहे हैं। फाइनली राहुल रुके और अपनी नज़रों को अजय से हटाकर दीपक पर जमा दिया। हालांकि, इस बार भी वह जवाब देने की जल्दबाजी में थे, लेकिन दीपक ने किसी तरह उन्हें सवाल पूरा होने तक रोके रखा। दीपक ने पीएम के इंटरव्यू का जिक्र करते हुए कहा कि उनका कहना है कि चुनाव पांच साल के विकास पर ही हो रहा है। अब चूँकि बात पिछले इंटरव्यू की हुई तो राहुल उसे लेकर इंटरनेट पर हो रहे हल्ले को अपने जवाब में शामिल करने से नहीं रोक सके। उन्होंने तंज भरे लहजे में कहा, &amp;lsquo;क्या ये सवाल मोदी जी की नोटशीट में लिखा था?&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दीपक चौरसिया भी राहुल का इशारा समझ गए और उन्होंने इंटरनेट के हल्ले को अप्रत्यक्ष रूप से गलत करार देते हुए कहा, &amp;lsquo;राहुल जी नोटशीट पर तो सिर्फ कविता लिखी थी।&amp;rsquo; हालांकि, राहुल गांधी इससे संतुष्ट नहीं हुए। उनके चेहरे पर एक मुस्कान आई और उन्होंने जवाब दिया, &amp;lsquo;मतलब उनकी जो नोटशीट थी, जिस पर सवाल लिखे हुए थे, वो तो पूरे इंटरनेट ने देखा है। कविता थी मगर उस पर सवाल भी थे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राहुल की बात सुनकर दीपक खामोश हो गए, मगर पत्रकारों की ख़ामोशी ज्यादा देर तक कायम नहीं रहती और दीपक तो वैसे भी खुलकर अपनी बात करने में विश्वास रखते हैं। उन्होंने सफाई देते हुए कहा, &amp;lsquo;राहुल जी! चूँकि न्यूज़ नेशन की बात उठी है इसलिए मैं बता दूँ कि पीएम ने पूरे इंटरव्यू के दौरान कोई नोटशीट नहीं ली थी। दीपक का यह जवाबी अंदाज़ राहुल को बिलकुल भी पसंद नहीं आया। कम से कम उनके हावभाव तो यही इशारा कर रहे थे। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;ऐसा कीजिये यदि आप इसे एडिट करना चाहते हैं तो कर दीजिये। अगर आपको अच्छा नहीं लगा जो मैंने बोला, अगर आपको डर लगा तो आप एडिट कर दीजिये।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राहुल के इस अंदाज़ से दोनों ही पत्रकार कुछ देर के लिए विचलित या कहें कि असहज हो गए। दोनों बस &amp;lsquo;नहीं...नहीं&amp;rsquo; कहते रहे और राहुल एडिट करने पर जोर देते रहे। इसके बाद राहुल गांधी ने कैमरामैन की तरफ देखते हुए कहा कि आप इस भाग को एडिट कर दीजिये। अब मामला सवाल से संपादन तक जा पहुंचा था, लिहाजा अजय कुमार ने इस उम्मीद में सवाल ही बदल दिया कि शायद कांग्रेस अध्यक्ष, मोदी के इंटरव्यू की यादों से बाहर आ जाएँ। अजय की यह युक्ति काम तो आई, लेकिन कुछ देर के लिए। कांग्रेस के घोषणापत्र और भाजपा के घोषणापत्र की तुलना और पीएम को 15 मिनट डिबेट की चुनौती देते-देते राहुल एकदम से फिर नाराज़ हो गए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, इस बार का गुस्सा जवाब ख़त्म होने से पहले अजय की ओर से दागे गए सवाल से उपजा और अंत में वहीं पहुँच गया, जहां से अजय ने राहुल को बाहर निकालने का प्रयास किया था। राहुल गांधी ने तंज भरा प्रहार करते हुए कहा &amp;lsquo;...अरे बोलने तो दीजिये, जो एडिट करना हो कर दीजियेगा।&amp;rsquo;&amp;nbsp; राहुल का यह तंज दीपक चौरसिया को फिर से विचलित कर गया और विचलित मन के साथ वह बोले, &amp;lsquo;राहुल जी मैं आपको अपने शब्द देता हूँ। यदि एक सेकंड भी एडिट हो गया तो आप मुझे दोष दीजियेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दीपक कुछ और भी बोलना चाहते थे लेकिन अजय ने उनका हाथ पकड़कर चुप रहने को कहा। मानो कह रहे हों कि भाई बात और आगे बढ़ जाएगी, रहने दो।&amp;rsquo; अजय की यह अनकही बात दीपक समझ गए और &amp;lsquo;एडिट कर दो&amp;rsquo; वाला नारा भी वहीं समाप्त हो गया। इंटरव्यू के अंत में अजय कुमार ने संसद में आँख मारने वाली घटना का जिक्र किया तो राहुल ने पीएम की नफरत और अपने प्यार की बातों में उलझाकर उस सवाल को हवा में उड़ा दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;पूरा इंटरव्यू आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/eK7WNevpOLQ" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50680-rahul-deepak.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/an-interview-with-senior-journalist-rajiv-khandekar-50667.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>रंग लाईं एबीपी मांझा के एडिटर राजीव खांडेकर की स्ट्रैटेजी, खूब चर्चा बटोर रहे ये शो</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में हो रहे लोकसभा चुनावों में महाराष्ट्र की अपनी खास भूमिका है। कई बड़े नेताओं की कर्मभूमि रहा ये प्रदेश राजनीतिक तौर पर काफी चर्चाएं बटोरता रहता है। ऐसे में इस प्रदेश की राजनीतिक धड़कन को 12 साल से समझ रहा है एबीपी समूह का मराठी चैनल एबीपी मांझा। चुनावी प्रोग्रामिंग से लेकर फेक न्यूज और मीडिया की क्रेडिबिलिटी जैसे अहम मुद्दे पर &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया डॉट कॉम के एग्जिक्यूटिव एडिटर अभिषेक मेहरोत्रा&lt;/strong&gt; ने बात की&lt;strong&gt; एबीपी मांझा के संपादक राजीव खांडेकर&lt;/strong&gt; से। प्रस्तुत हैं इस बातचीत के प्रमुख अंश-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चुनावी माहौल में आपके चैनल ने मराठी मानुष को किस तरह का कंटेंट उपलब्ध कराया, किस तरह की इलेक्शन प्रोग्रामिंग की प्लानिंग आप लोगों ने की?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देखिए, लोकसभा चुनाव को लेकर एबीपी मांझा ने एक बड़ी प्लानिंग की, जिसके तहत हमने कई नए प्रयोग किए। चुनाव के हर पहलू को मराठियों से जोड़ने की ये कोशिश रंग भी लाई, जिसके चलते हमारे कई शोज लोगों के बीच चर्चा का भी खूब विषय बने। एक खास शो जिसका जिक्र मैं जरूर करना चाहूंगा, वो है TONDI PARIKSHA। ये ऐसा शो है, जिसमें नेता आते हैं और जैसा स्कूल में वायवा (ViVa) लिया जाता है, उसी पैटर्न पर उनसे वैसे ही सारे मुद्दों से जुड़े सवाल पूछे जाते हैं और चर्चा की जाती है। फिर उसके बाद इन नेताओं को उनकी परफॉर्मेंस के आधार पर मार्क्स दिए जाते हैं। ऐसे में &amp;nbsp;सब नेताओं में काफी उत्सुकता रहती है कि सबसे ज्यादा मार्क्स किसको मिले हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी कड़ी में हमने स्टेट ट्रांसपोर्ट की एक बस के जरिये जगह-जगह घूमकर एक शो किया, जिसमें बस के कंडक्टर एक मशहूर मराठी एक्टर-डायरेक्टर थे। इस शो का नाम है- Wari Lok Sabha &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/rajeev.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 220px; height: 330px;" /&gt;Che। एक शो Namo Vs Raga किया है। पूरे महाराष्ट्र में घूमकर जिसके जरिये स्टूडेंट्स से देश की राजनीति पर बात की। युवाओं ने इस शो को जरिये देश के लोकतंत्र और उसे चलाने वालों पर बेबाक राय रखी। कई ओपनियन पोल्स भी किए, जिन पर काफी अच्छा फीडबैक आया है।&amp;nbsp;इस चुनावी दौर में एक डिबेट शो-Khadakhadi कर रहे हैं। साथ ही एक नए तरह का शो &amp;lsquo;वोटर नंबर 1&amp;rsquo; भी है। इसके तहत हमारी टीम कई लोकसभा क्षेत्रों के सबसे उम्रदराज वोटर से मिली और उनके साथ चुनाव के उस दौर से लेकर इस दौर तक की चर्चा की । दिल्ली से लेकर हिमाचल या फिर दूसरे प्रदेशों में हम सौ साल की उम्र पार वाले वोटर से मिले। उन्होंने जिस तरह देश की राजनीति पर बात की, वो बहुत ही रोचक रही। 104 साल के एक वोटर से भी हमने बात की, जो काफी इंटरेस्टिंग रही।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;क्या महाराष्ट्र से बाहर रहने वाले मराठियों के लिए चैनल ने कोई शो की प्लानिंग की है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हां, &amp;lsquo;भारत यात्रा&amp;rsquo; हमारा ऐसा शो है, जिसमें हम महाराष्ट्र के बाहर रहने वाले मराठियों से बात करते हैं। हमने पाया कि बाहर रहने वाले मराठी भी काफी जागरूक हैं और वे बहुत ही फ्रैंक ओपिनियन देते हैं। लगभग 10,000 किलोमीटर की ये यात्री की। इतने बड़े पैमाने पर ऐसी चुनावी यात्रा किसी भी मराठी न्यूज चैनल ने नहीं की है। कई ऐसे राज्यों में गए, जहां काफी मराठी रहते हैं। ऐसे में हमने राज्यों के मराठी लोगों से बात की, जो खुलकर अपनी राय देते और हमें सच् से अवगत कराते थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चुनावी दौर में लोग मीडिया से चुनावी विश्लेषण की भी उम्मीद करते हैं, ऐसे में आपका चैनल कैसे उनकी उम्मीदों को पूरा कर रहा है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चैनल पर हम सीरियस और गहन विश्लेषण कराते हैं। जैसे आचार संहिता होती है, उसी की तर्ज पर हमने &amp;lsquo;विचार संहिता (Vichar Sahita)&amp;rsquo; नाम से एक शो किया है। इस शो के अंतर्गत लोकसत्ता के संपादक गिरीश&amp;nbsp;कुबेर और मैं महाराष्ट्र के प्रमुख इलाकों-विदर्भ, वेस्टर्न महाराष्ट्र में जाकर कई लोगों से मिले। चाहे वो पॉलिटिक्स या इकनॉमिक्स से रिलेटेड हों या फिर आम आदमी, हमने सबसे बात करके जमीन पर क्या स्थिति है, ये जानने की कोशिश की। इसको काफी सराहा जा रहा है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चैनल ने काउंटिंग डे को लेकर क्या तैयारी की है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हमने काउंटिंग डे से पहले से ही यानी 19 मई से ही अपनी प्लानिंग कर रखी है। एक्सपर्ट्स और एनालिस्ट्स की एक बड़ी टीम हमारे साथ रहती है। हम महाराष्ट्र के चारों हिस्सों को लेकर अलग-अलग विश्लेषण और ओपिनियन पोल भी करते हैं। इस तरह हम लोगों को इंटरेस्टिंग तरीके से सही जानकारी देते हैं। महाराष्ट्र के मुख्य चार भाग-विदर्भ, मराठवाड़ा, वेस्टर्न महाराष्ट्र और मुंबईकोंकण हैं। हमारी करीब 40 पत्रकारों और विशेषज्ञों की टीम लगातार चारों भागों को लेकर चुनावी चर्चा के साथ कुछ इंटरेस्टिंग इनपुट्स के साथ एक अलग तरह का शो प्रस्तुत करेगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;क्या रीजनल चैनल लोगों के बीच लोकप्रिय बन पाता है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;महाराष्ट्र की बात करूं तो ये काफी बड़ा स्टेट है। ऐसे में नेशनल चैनल पर यहां के लोगों की जरूरत के अनुसार खबरें मिल नहीं पाती हैं। 24 घंटे के रीजनल चैनल आने से राज्य की हर महत्वपूर्ण खबर लोगों तक पहुंचने लगी है। अब अखबार भी अलग-अलग एडिशन के निकलते हैं। ऐसे में अखबार के पाठक के पास भी उसके क्षेत्र की खबर तो पहुंच जाती है, &amp;nbsp;पर पूरे राज्य की खबरें उसे रीजनल चैनल से ही मिलती हैं। दूसरा ये भी है कि चैनल पर खबर दिखने के बाद उसका इम्पैक्ट भी दिखता है, इसलिए आज रीजनल चैनल राज्य के लोगों के बीच सबसे ज्यादा लोकप्रिय होता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;न्यूज के साथ हम कुछ ऐसा कंटेंट भी देते हैं, जो पूरी फैमिली के लिए काम का हो। हमारी सोच रीजनल नहीं, नेशनल है, बस भाषा मराठी है। हम वो सब कंटेंट रीजनल चैनल में देते हैं, जो एक नेशनल चैनल देता है। नेशनल और रीजनल दृष्टि से अहम सभी विषयों पर हम कंटेंट प्रसारित करते है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;फेक न्यूज के इस दौर में आप फर्जी खबरो से कैसे निपटते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आजकल बहुत ज्यादा फेक न्यूज सर्कुलेट की जाती है। &amp;nbsp;लोग कई बार चैनल के लोगो (Logo) या स्क्रीनशॉट लेकर उसके आधार पर नकली या गलत खबर लिखकर सर्कुलेट करते है। हम पूरी सक्रियतापूर्वक अपने शो वायरल चेक (Viral Check) के द्वारा झूठ का नकाब उतारते हैं। &amp;nbsp;लोगों को सच दिखाते हैं। ये बताते हैं कि क्या गलत है और क्या सही। फेक न्यूज के प्रति दर्शकों को जागरूक करने की हम अपनी जिम्मेदारी पूरी तरह से निभा रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आजकल टीवी डिबेट्स को लेकर काफी आलोचना होती है। इसे लेकर क्या है आपका मानना?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मेरा मानना है कि टीवी डिबेट्स का अर्थ चीखना-चिल्लाना नहीं है, जिस तरह हम सामान्य स्तर (Pitch)पर आपसी संवाद करते हैं, उसी तरह का संवाद टीवी डिबेट्स में होना चाहिए। अगर डिबेट्स अच्छे फॉर्मेट में की जाए, तो लोग पसंद करते हैं। डिबेट में मंथन हो, जो देखने वाला है उसके हाथ में कुछ आए। हमारे शो &amp;lsquo;मांझा विशेष&amp;rsquo; में बिल्कुल संतुलित रूप से डिबेट की जाती है। अच्छे से विषय पर मंथन होता है, साथ ही उस विषय के समाधान पर भी चर्चा की जाती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;मीडिया की क्रेडिबिलिटी पर लगातार सवाल उठ रहे हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;क्रेडिबिलिटी बहुत अहम है। हर घंटे, हर पल आपके काम से जुड़ जाती है क्रेडिबिलिटी। अगर एक बार क्रेडिबिलिटी पर सवाल उठता है तो फिर ऊंचाई तक पहुंचना बहुत मुश्किल है। क्रेडिबिलिटी पाने के लिए कोई एक्स्ट्रा कोशिश नहीं करनी पड़ती, आप अपना रोज का काम ईमानदारी से करें, मीडिया हाउसके लिए सबसे जरूरी होती है क्रेडिबिलिटी। &amp;nbsp;आज एबीपी मांझा ने जो स्थान बनाया है, वो उसकी क्रेडिबिलिटी की वजह से ही है। ईमानदारीपूर्ण व पारदर्शी रिपोर्टिंग के साथ पक्ष-विपक्ष दोनों के विचारों का प्रस्तुतिकरण ही आपको क्रेडिबिल बनाता है। हम पत्रकारिता के बेसिक सिद्धांतों को फॉलो करते हैं, जो ट्रांसपैरेंट हैं और &amp;nbsp;कभी एकतरफा पक्ष नहीं लेते।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हरेक पत्रकार को इसका ध्यान रखना होगा। आपको पहाड़ पर चलना तो है, पर पैर जमाकर रखना है। पैर फिसला तो सीधे नीचे यानी क्रेडिबिलिटी के बिना मीडिया का कोई अस्तित्व नहीं है। ऐसे में गलती की कोई जगह नहीं है। एबीपी इसलिए ही लोकप्रिय है, क्योंकि हम पर लोगों का भरोसा है, विश्वास है। &amp;nbsp;हमारी खबरों में कभी कोई मिलावट नहीं है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50667-rajiv-khandekar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/interview-of-pm-narendra-modi-by-deeapk-chaurasia-and-peenaz-tyagi-50665.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>क्या आपने सुनी है पीएम मोदी की ये नई कविता, सुनें यहां</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अब तक जितने भी इंटरव्यू आये हैं, उनमें यदि &amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; को दिए इंटरव्यू को सबसे जुदा कहा जाए तो कुछ गलत नहीं होगा। इस इंटरव्यू में सामान्य इंटरव्यू की तरह सवाल-जवाब थे, जिसमें कुछ तीखे और कुछ हल्के थे, लेकिन इसका अंत बेहद निराला था। कहते ही हैं कि अंत भला तो सब भला।&amp;lsquo; न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; की तरफ से वरिष्ठ पत्रकार दीपक चौरसिया और उनकी सहयोगी पिनाज त्यागी ने पीएम मोदी पर सवाल दागे, जिसका उन्होंने न केवल खूबसूरती से जवाब दिया, बल्कि बीच-बीच में कई ऐसे शब्द भी इस्तेमाल किये जो उनके काम और विपक्ष के आरोपों में भेद करने के लिए काफी थे। मसलन...उनका टेपरिकॉर्ड...हमारा ट्रैक रिकॉर्ड। दीपक चौरसिया ने एक ऐसा भी सवाल किया, जो संभवतः पहले भी पूछा जा चुका है, मगर इस बार का जवाब बिल्कुल अलग था। &amp;lsquo;मोदी हैं तो लोकतंत्र खतरे में है?&amp;rsquo; इस पर पीएम मोदी ने गुजरात से जुड़े दो किस्से सुनाकर उन सभी को खामोश कर दिया, जो यह सवाल दागते नहीं थकते।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;मुख्यमंत्री रहते वक़्त महीने के अंत में मेरे पास ऐसी भी फाइलें आती थीं, जिनमें रिटायर होने वाले अधिकारियों को पुराने मामलों के संबंध में नोटिस देने का जिक्र होता था। मैंने यह प्रथा बंद कराई, &amp;nbsp;मैंने कहा कि जिस व्यक्ति ने अपनी जिंदगी के इतने साल सेवा में दिए, उसे घर जाते वक़्त आप नोटिस देंगे? देना ही है &amp;nbsp;तो 6 महीने पहले दीजिये, ताकि उसे जवाब देने का वक़्त मिले, क्या यह लोकतंत्र को खतरे में डालने वाला विचार है?&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दूसरे किस्से में उन्होंने गुजरात स्थापना दिवस का उल्लेख करते हुए कहा, &amp;lsquo;मैंने उस मौके पर सभी दलों के पूर्व विधायकों, नेताओं को आमंत्रित किया। हम सभी ने साथ बैठकर यह ख़ुशी बांटी, क्या यह लोकतंत्र को खतरे में डालने वाला काम है?&amp;rsquo; सवाल जवाब के सिलसिले को मुकाम तक पहुंचाने और इंटरव्यू के अंत को अनोखा रूप देने से पहले मोदी ने कुछ विषयों को लेकर मीडिया को कठघरे में भी खड़ा किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब चौरसिया ने विपक्ष के 30 हजार करोड़ इधर से उधर करने के आरोप पर सवाल पूछा तो उन्होंने नाराज़गी व्यक्त करते हुए कहा, &amp;lsquo;यदि ये सवाल कोई पत्रकार उनसे पूछेगा तो मैं उसे घर जाकर सम्मानित करूँगा कि चलो भाई तुमने सवाल पूछा तो...जवाब मिले न मिले। अभी तक जो खुद को निष्पक्ष और महान पत्रकार मानते हैं, उन्होंने कभी उनसे यह सवाल नहीं पूछा।&amp;rsquo; इसी तरह बंगाल में हुई चुनावी हिंसा पर पीएम बोले, &amp;lsquo;उस गंभीर विषय को तू-तू मैं-मैं में हल्का करने की ज़रूरत नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब बात हिमाचल की निकली तो पीएम के चेहरे पर हल्की सी मुस्कान आ गई और अगले ही पल उन्होंने इस मुस्कान की वजह भी स्पष्ट कर दी। उन्होंने बताया कि इंटरव्यू वाले दिन ही हिमाचल की चुनावी रैली से लौटते समय उन्होंने एक कविता तैयार की है। दीपक चौरसिया ने पीएम से कविता सुनाने को कहा तो उन्होंने हंसते हुए जवाब दिया कि पता नहीं आपके दर्शकों को पसंद आएगी भी या नहीं। हालांकि, पत्रकारों के आग्रह को पीएम अस्वीकार नहीं कर सके और उन्होंने अपनी लिखी कविता सुनाई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&amp;lsquo;आसमान में सिर उठाकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;घने बादलों को चीरकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;रोशनी का संकल्प लें&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;दृढ़ निश्चय के साथ चलकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;हर मुश्किल को पारकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;घोर अंधेरे को मिटाने&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विश्वास की लौ जलाकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विकास का दीपक लेकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;सपनों को साकार करने&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;न अपना न पराया&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;न मेरा न तेरा&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;सबका तेज बनकर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आग को समेटते&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रकाश को बिखेरता&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चलता और चलाता&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विकृति ने प्रकृति को दबोचा&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अपनों से ध्वस्त होती आज है&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;कल बचाने और बनाने&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अभी तो सूरज उगा है।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पीएम द्वारा सवालों के बीच अपने अंदर के कवि को इस तरह सबसे सामने लाने का संभवतः यह पहला मौका था और इसीलिए &amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; का यह इंटरव्यू सबसे ख़ास हो गया। चलते-चलते दीपक चौरसिया और पिनाज त्यागी ने मोदी से दो सवाल पूछे और &amp;lsquo;अंत भला, तो सब भला&amp;rsquo; वाली कहावत के साथ ये मैराथन इंटरव्यू समाप्त हो गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पूरा इंटरव्यू आप यहां देख सकते हैं- पीएम की कविता सुनने के लिए 1.7 मिनट पर क्लिक कीजिए&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/Mfol98W2Z-c" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50665-pm-deepak.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/i-am-getting-closer-and-closer-to-my-global-aspiration-says-arnab-goswami-50664.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>'आजतक' को पछाड़ने के लिए अरनब गोस्वामी का ये है 'मेगा प्लान'</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; के एमडी और एडिटर-इन-चीफ अरनब गोस्वामी इन दिनों अपने नेटवर्क के विस्तार की दिशा में जोर-शोर से जुटे हुए हैं। वह विभिन्न जगहों पर जाकर डिस्ट्रीब्यूशन और कॉमर्शियल पार्टनर्स के साथ बातचीत कर रहे हैं। उनका कहना है कि वह इस नेटवर्क को और आगे ले जाना चाहते हैं। इसके पीछे उनकी मजबूत एडिटोरियल टीम और मैनेजमेंट टीम भी लगातार काम कर रही है। उनका चैनल &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) न सिर्फ देश में लगातार 100 हफ्ते तक नंबर वन रहने वाला अंग्रेजी न्यूज चैनल बन गया है बल्कि कुछ दिनों पूर्व &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) &amp;nbsp;की लॉन्चिंग की दूसरी वर्षगांठ की पूर्व संध्या पर उन्होंने इसकी निवेशक कंपनी &amp;lsquo;एशियानेट न्यूज मीडिया&amp;rsquo; (Asianet News Media) से शेयर खरीद लिए हैं। इसके बाद अब यह कंपनी &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; (Republic Media Network) में तब्दील हो गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी स्ट्रैटेजी और फ्यूचर प्लानिंग को लेकर हमारी सहयोगी वेबसाइट &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) ने अरनब गोस्वामी से विस्तार से बातचीत की। पेश हैं अरनब गोस्वामी के साथ बातचीत के प्रमुख अंश:&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;ऐसी कौन सी खास बातें हैं, जिनकी वजह से आप बार्क रेटिंग्स में लगातार छाये हुए हैं। इसके लिए आपने किस तरह की स्ट्रैटेजी तैयार की है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस साल बार्क के 17वें हफ्ते तक की बात करें तो हम पिछले 104 हफ्तों से इंग्लिश न्यूज जॉनर में नंबर एक रहे हैं और इस दौरान हमारा मार्केट शेयर लगभग 40 प्रतिशत बना हुआ है। वास्तव में हमने पूरे इंग्लिश न्यूज जॉनर में 61 प्रतिशत तक बढ़ोतरी की है। यह काफी बड़ी संख्या है। इसके लिए हमने कई तरह की डिस्ट्रीब्यूशन स्ट्रैटेजी पर काम किया है। यही कारण है कि हम लगभग 90 प्रतिशत डिस्ट्रीब्यूशन प्लेटफॉर्म्स पर उपलब्ध हैं, जबकि अन्य चैनल इस तरह के 50 प्रतिशत प्लेटफॉर्म्स पर ही उपलब्ध हैं। चूंकि हमारी उपलब्धता ज्यादा है, इसलिए इस जॉनर में हम ज्यादा लोगों तक पहुंच पा रहे हैं। खास बात है कि हम अकेले फ्री टू एयर अंग्रेजी न्यूज चैनल हैं। यही सब बहुत सारे कारण हैं कि हम इस क्षेत्र में नंबर वन की पोजीशन पर बने हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;ऐसी कौन सी न्यूज हैं जो आप पिछले दो वर्षों में &amp;lsquo;रिपब्लिक&amp;rsquo; के लिए बड़ी स्टोरी मान सकते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यदि बड़ी एक्सक्लूसिव स्टोरी की बात करें तो पॉलिटिकल इंवेस्टीगेशन टीम का गठन काफी बड़ी न्यूज थी। हमने &amp;lsquo;कर्ज माफी&amp;rsquo; पर ऑपरेशन किया था। इससे दो महीने पहले हमने &amp;lsquo;ऑपरेशन वोट का ठेका&amp;rsquo; किया था, जहां पर ऐसे नेताओं के बारे में खुलासा किया था जो पैसे के बदले वोट का सौदा करते हैं। &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; की लॉन्चिंग के बाद हमें करीब 18-19 करोड़ व्यूअर्स मिले हैं। शायद यही कारण था कि प्रधानमंत्री ने अपने पहले इलेक्शन इंटरव्यू के लिए हमें चुना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चुनावी सीजन में अपने सामने की चुनौतियों के बारे में कुछ बताएं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हमारे सामने किसी तरह की चुनौतियां नहीं हैं, बल्कि मैं तो इसे एक अवसर के रूप में देखता हूं। अब हमारे पास &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; भी है, जिसकी वजह से &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; ने 7000 शहरों और 4000 डिस्ट्रीब्यूशन नेटवर्क तक अपनी पहुंच और बना ली है। हिंदी न्यूज में यह एक धमाकेदार नई एंट्री है और इस बात में कोई शक नहीं कि हम &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; को चुनौती देते हुए यहां पर जल्द ही नंबर वन होंगे। इस समय मेरे लिए सबसे बड़ी चुनौती अंग्रेजी और हिंदी प्लेटफॉर्म्स पर कंटेंट की क्वालिटी को सुनिश्चित करना है। हम दोनों प्लेटफॉर्म पर एक ही तरह का कंटेंट नहीं देते हैं, क्योंकि दोनों की ऑडियंस अलग है, हम इस बात का ध्यान रखते हैं और दोनों जगह अलग-अलग तरह का कंटेंट देते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;हिंदी न्यूज जॉनर में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; करीब एक दशक से नंबर वन बना हुआ है। क्या इसे पछाड़ना इतना आसान होगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हम इसे दो-तीन महीनों में ही पीछे छोड़ देंगे। इस बारे में हमें कोई शक नहीं है। पिछले 12 हफ्तों की बात करें तो बार्क डाटा के अनुसार, &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; के 264 मिलियन यूनिक ऑडिंयस थे, जबकि &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के 278 मिलियन यूनिक ऑडियंस थे। कहने का मतलब है कि अभी भी दोनों में ज्यादा अंतर नहीं है और हम जल्द ही आगे होंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;हिंदी न्यूज की व्युअरशिप ज्यादा होने के बावजूद अंग्रेजी न्यूज के मुकाबले इसे ज्यादा एडवर्टाइजिंग रेट नहीं मिलते हैं। अब जबकि आप दोनों जॉनर में चैनल चला रहे हैं, तो इस असमानता &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/arnab1.jpg" style="float: left; margin: 10px;" /&gt;के बारे में आप क्या सोचते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
मुझे लगता है कि एडवर्टाइजिंग रेट में इजाफा होगा, क्योंकि नए टैरिफ आर्डर लागू होने के बाद देश में हिंदी न्यूज सबसे बड़ा प्लेटफॉर्म बन जाएगा। फ्री टू एयर प्लेटफॉर्म्स पर हमने अपनी काफी अच्छी पहुंच बना रखी है। मुझे लगता है कि नीलामी के पहले दिन बोली लगाने वालों में &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; तीसरे नंबर पर था। जब लोग &amp;lsquo;फ्रीडिश&amp;rsquo; से दूर होकर पेड कैटेगरी की ओर मुड़ रहे हैं, हम फ्री टू एयर में आगे बढ़ रहे हैं। उम्मीद है कि हमें इसका काफी फायदा मिलेगा, क्योंकि हमारी पहुंच ज्यादा होगी और इस वजह से एडवर्टाइजर्स हमारे साथ आएंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;डिजिटल प्लेटफॉर्म पर अपने न्यूज उपभोग के बारे में कुछ बताएं, यह कैसा है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यदि सिर्फ डिजिटल की बात करें तो इस पर भी रिपब्लिक टीवी देखने वालों की संख्या ज्यादा है। हमने कई नए प्रयोग भी किए हैं। हमारे पास अपनी लाइव स्ट्रीम के लिए सिंगल सोर्स डिस्ट्रीब्यूशन स्ट्रैटेजी है। हम कई डिस्ट्रीब्यूशन प्लेटफॉर्म्स जैसे- जस्ट डायल, ओला प्ले, पेटीएम, जी5 और हॉटस्टार पर उपलब्ध हैं। हमने बेंगलुरु में काफी बड़ी टेक्नोलॉजी टीम तैयार की है और डिजिटल प्लेटफॉर्म को आगे बढ़ाने के लिए तमाम कवायद कर रहे हैं। हमारे विडियो में बफरिंग नहीं होती है। मेरा फोकस प्रॉडक्ट के पीछे टेक्नोलॉजी के निर्माण पर है और लोकसभा चुनाव खत्म होने के बाद मैं डिजिटल को और मजबूती देने की दिशा में काम करूंगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;यदि आप अपना मूल्यांकन खुद करें तो एक से दस नंबर के बीच आप खुद को कितने नंबर देंगे?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मैं हिंदी और इंग्लिश दोनों में खुद को 10 में से 8 नंबर दूंगा, क्योंकि मेरा मानना है कि हिंदी में तमाम बड़े प्लेयर्स की मौजूदगी के बीच हमारी काफी धमाकेदार एंट्री हुई है। एक बार &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; से आगे निकलने के बाद मैं खुद को 10 में से 10 नंबर दूंगा और इसमें सिर्फ कुछ महीने और लगेंगे। अंग्रेजी की बात करें तो मैं खुद को 10 में से 8 नंबर इसलिए दूंगा क्योंकि हमने नंबर वन की पोजीशन पर 100 हफ्ते पूरे कर लिए हैं और मुझे लगता है कि यह काफी बड़ी बात है। रही बात डिजिटल की तो मैं खुद को सिर्फ इसलिए कोई नंबर नहीं देना चाहता, क्योंकि मैं अभी इस पर काम कर रहा हूं औऱ &amp;lsquo;रिपब्लिक&amp;rsquo; की तरफ से इसमें कुछ नया होगा। इंडस्ट्री में आर्टिफिशियल इंटेलीजेंस में निवेश करने वाले हम पहले न्यूज प्लेयर्स हैं। इसके लिए बेंगलुरु में टेक्नोलॉजी सेटअप तैयार किया गया है। दो एमबीपीएस कनेक्शन पर हमारी वेबसाइट का लोड 700-800 मिलीसेंकेंड्स है और खास बात यह है कि इस टेक्नोलॉजी को इन हाउस तैयार किया गया है। हमने अपने पूरे हिंदी चैनल को इन हाउस तैयार किया है और यह पूरी तरह से स्वदेशी है। हमारे एंकर्स की टीम भी काफी खास है और इसमें हमने विभिन्न चैनलों से एंकर्स को शामिल किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;तरक्की के मामले में अगले साल आप कंपनी को कहां देखते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन दिनों मैं जहां भी जाता हूं, मुझे देखकर लोग &amp;lsquo;पूछता है भारत&amp;rsquo; के बारे में बात करते हैं। लोग बड़ी संख्या में हमारे साथ जुड़ रहे हैं और जल्द ही &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; नंबर वन हिंदी न्यूज चैनल होगा।&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/arnab2.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 162px;" /&gt; &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; भी नंबर वन अंग्रेजी न्यूज चैनल बना रहेगा। रिपब्लिक विभिन्न भारतीय भाषाओं में काम करेगा और मैं इसे लोगों के दिलों तक ले जाऊंगा। अंग्रेजी के अलावा मैं 10-12 भाषाओं में और काम करना चाहता हूं, जिससे हम ऐसे न्यूज ऑर्गनाइजेशन बन जाएंगे, जिसमें काफी विविधता होगी। यदि सब कुछ ठीकठाक चलता रहा तो इस साल के आखिरी तक अथवा अगले साल की शुरुआत में हम इसे ग्लोबल बनाने की दिशा में काम करेंगे। मैं अभी अवसरों का मूल्यांकन कर रहा हूं। यूएसए मेरे लिए काफी अच्छे मीडिया मार्केट में शामिल है और मैं वहां पर अपने नेटवर्क की मौजूदगी चाहता हूं। इसके बाद वहां वेस्टर्न यूरोप और आस्ट्रेलिया है। हम न्यूयॉर्क और लंदन में लोगों और निवेशकों के साथ ही कंटेंट के सहयोगियों को लेकर बातचीत कर रहे हैं। अब सवाल यह है कि क्या कंटेंट को लेकर हम पूरी तरह अपने आप पर निर्भर होंगे अथवा किसी से सहयोग लेंगे, तो इस बारे में हम इस साल निर्णय करेंगे। हम 12 महीनों के अंदर ग्लोबल बनने जा रहे हैं और धीरे-धीरे अपनी इस महत्वाकांक्षा के मैं काफी नजदीक पहुंच रहा हूं। ग्लोबली हम कैसे आगे बढ़ेंगे, इसके लिए मैंने एक टीम भी तैयार की है, जो इस बात के विश्लेषण में जुटी हुई है। जल्द ही हमारे पास देश की सबसे बड़ी ग्लोबल न्यूज कंपनी होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;इंटरनेशनल मार्केट में अभी आप किस तरह काम कर रहे हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हम इस दिशा में काफी अच्छा कर रहे हैं। हमने कुछ समय पूर्व न्यूजीलैंड में शुरुआत की थी, जिसमें वहां के प्रधानमंत्री भी शरीक हुए थे, हालांकि मैं वहां नहीं गया था, लेकिन पीएम ने मेरे विडियो मैसेज देखे थे और उन पर काफी सकारात्मक प्रतिक्रिया दी थी। यूनाइटेड स्टेट की मार्केट में ब्रॉडकास्ट इंडस्ट्री ओवर द टॉप (OTT) के क्षेत्र की ओर काफी तेजी से बढ़ रही है, इसलिए हम भी इस दिशा में आगे बढ़ रहे हैं। इसलिए हम सिर्फ नॉर्मल केबल और सैटेलाइट के द्वारा ही वहां के मार्केट में दाखिल होने का प्रयास नहीं कर रहे हैं, इसके लिए हमने इंटरनेशनल डिस्ट्रीब्यूशन टीम बनाई है। हमारा अगला टार्गेट अफ्रीका है, इसलिए हम इस साल साउथ अफ्रीका में अपनी मौजूदगी चाहते हैं। यूके में भी मौजूदगी की दिशा में हमारी कवायद जारी है और तीन महीनों में हम यूएस, यूके समेत तमाम मार्केट में अपनी मौजूदगी दर्ज कराएंगे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50664-arnab-goswami.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/interview-of-rahul-gandhi-by-ravish-kumar-50661.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>12/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>राहुल गांधी ने यूं दिए रवीश कुमार को कई इंटरेस्टिंग जवाब, देखें इंटरव्यू यहां </news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;br /&gt;&#13;
कांग्रेस के अध्यक्ष राहुल गांधी ने मध्य प्रदेश के शाजापुर में एक सभा के बाद एनडीटीवी के रवीश कुमार के साथ लाइव और बेबाक बातचीत में कहा, &amp;lsquo;मैं सबके योगदान का सम्मान करता हूं, मोदी जी का भी योगदान है। उन्होने दिखाया कि देश को किस प्रकार से नहीं चलाना चाहिए।&amp;rsquo; राहुल गांधी ने कहा कि नरेंद्र मोदी जी का समय बीत गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पर जब रवीश कुमार ने पूछा कि क्या राहुल गांधी का समय आ गया है? तो इस पर उन्होने कहा, &amp;lsquo;राहुल गांधी कुछ नहीं है। जो जनता कहेगी मैं करूंगा, वह मालिक हैं। मैं 23 मई से पहले इस बारे में कह ही नहीं सकता हूं&amp;hellip; &amp;lsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपना मज़ाक उड़ाए जाने, &amp;nbsp;पप्पू कहे जाने पर राहुल ने रवीश कुमार से कहा कि उनको इस पर गुस्सा नहीं आता बल्कि उनको अच्छा लगता है। राहुल बोले, &amp;lsquo;मैं सब से सीखता हूं, मैं नरेंद मोदी से सीखता हूं, मैं आरएसएस से सीखता हूं।&amp;rsquo; राहुल गांधी ने कहा कि ये प्यार का देश है, मैं जब भी प्रधानमंत्री मोदी से मिलता हूं तो प्यार से मिलता हूं लेकिन वो रिस्पॉन्स नहीं देते हैं। राहुल ने कहा कि हम बदले की राजनीति नहीं करते हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आप ये पूरा इंटरव्यू नीचे विडियो पर क्लिक कर भी देख सकते हैं...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/B_bC7rN5Pm4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब रवीश कुमार ने उनसे पूछा कि क्या नोटबंदी एक स्कैम है, अगर है, तो क्या आप जांच करेंगे? सोहराबुद्दीन के केस में और जज लोया के केस में क्या आप की सरकार आती है सेकुलर फॉरमेशन की, तो क्या इन बातों की जांच होगी? जवाब में राहुल गांधी ने कहा, &amp;lsquo; हम जिस प्रकार से नरेंद्र मोदी काम करते हैं, हम वैसा काम नहीं करेंगे। मगर अगर कानून तोड़ा गया है अगर गलत काम किया गया है तो कानून अपना काम करेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुछ ऐसा ही जवाब उन्होने पिछले 5 साल में विपक्ष को मीडिया में उचित जगह के बारे में पूछे जाने पर दिया, &amp;nbsp;&amp;lsquo;रफ़ाल एक ओपन और शट केस है। कानून तोड़ा गया है तो होगी जांच, मगर राफेल जैसे मुद्दे को प्रेस उठाती नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब रवीश कुमार ने कहा कि प्रधानमंत्री तो भ्रष्टाचार के आरोप आप पर ही लगा रहे हैं कि आप जमानत पर हैं नेशनल हेराल्ड केस में? तो राहुल गांधी ने जवाब दिया &amp;lsquo;आप प्राइम मिनिस्टर हैं, आप एक्शन लीजिए, इंक्वायरी कराइए। क्यों नहीं करा रहे हैं&amp;#39;? राफेल पर भी करा दीजिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मायावती के बारे में पूछे जाने पर राहुल गांधी ने रवीश कुमार से कहा कि मायावती जी देश में एक सिंबल हैं, हमारी पार्टी की नहीं है बीएसपी की हैं। मगर देश में उन्होंने एक मैसेज दिया मैं उनका आदर करता, रेस्पेक्ट करता हूं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रवीश कुमार ने जब उनसे पूछा कि अब 84 को लेकर बहुत डिबेट हो गई है, बीजेपी कहती है आप जिम्मेदार हैं...तो राहुल ने जवाब दिया कि, &amp;lsquo;84 पर कोई डिबेट नहीं है। मैंने कल बोला कि 1984 में जो हुआ वह एक ट्रेजडी थी। जिन्होंने भी 84 में गलत काम किया है उनको जेल होनी चाहिए, सजा होनी चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राहुल गांधी ने चुनाव आयोग पर दबाव को लेकर भी साफ-साफ कहा कि उनका रोल मुझे फेयर नहीं लग रहा है। मुझे यह क्लीयरली दिख रहा है कि जिस प्रकार से चुनाव के चरण बनाए गए वह नरेंद्र मोदी जी की मदद करने के लिए बनाए गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होने कहा, जिन राज्यों में बीजेपी को लास्ट में कैंपेन करना था उनमें चुनाव बाद में हुए हैं। जब कोई और कुछ कहता है तो उसको पकड़ लेते हैं और जब नरेंद्र मोदी वही बात कहते हैं तो कुछ नहीं होता। नरेंद्र मोदी जी अलग-अलग तरीके से गलत बोलते हैं उन पर कोई कार्रवाई नहीं होती।&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50661-rahul.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/sp-supremo-akhilesh-yadav-gave-an-interview-to-senior-journalist-rajat-sharma-50607.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>शेर पर सवा सेर साबित हुए 'आप की अदालत' में अखिलेश यादव</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;समाजवादी पार्टी प्रमुख अखिलेश यादव आमतौर पर तीखे सवालों से असहज हो जाते हैं। या तो वह ऐसे सवालों को अनसुना कर देते हैं या फिर सवाल पूछने वाले पत्रकार को ही निशाना बनाने लगते हैं। हाल ही में एक प्रेस कांफ्रेंस के दौरान भी ऐसा ही हुआ था, लेकिन &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; के चर्चित शो &amp;lsquo;आप की अदालत&amp;rsquo; में अखिलेश का एक अलग रूप देखने को मिला। रजत शर्मा के सवालों का उन्होंने पूरी सहजता के साथ जवाब दिया और तीखे सवालों की चुभन भी उनके चेहरे पर नज़र नहीं आई। &amp;lsquo;इलेक्शन स्पेशल एडिशन&amp;rsquo; में रजत शर्मा ने &amp;lsquo;टोंटी&amp;rsquo; से लेकर &amp;lsquo;चाचा&amp;rsquo; तक कई ऐसे सवाल दागे, जिन पर अखिलेश के भड़कने की आशंका 100 फीसदी थी, मगर ऐसा हुआ नहीं। सपा प्रमुख कभी मुस्कुराये तो कभी अपने करारे जवाब से दर्शकों की तालियाँ बंटोरीं। संभवतः &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ रजत शर्मा को भी उम्मीद नहीं होगी कि अखिलेश इतनी सहजता से जवाब देंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; चुनावी मौसम में &amp;lsquo;आप की अदालत&amp;rsquo; की स्पेशल सीरीज चला रहा है। सबसे पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के मेगा इंटरव्यू के बाद रजत शर्मा ने लखनऊ में अखिलेश यादव से सवाल-जवाब किये। शो की शुरुआत गठबंधन की राजनीति से हुई। समाजवादी पार्टी और बसपा पहली बार एक साथ लोकसभा चुनाव में उतरे हैं और यूपी में यह बड़ा राजनीतिक परिवर्तन है। रजत शर्मा ने &amp;lsquo;मोदी जी कहकर गए हैं कि 23 मई को यह फर्जी गठबंधन ख़त्म हो जाएगा&amp;rsquo; के रूप में पहला सवाल दागा। इस पर आगे बढ़ते-बढ़ते बात हेलीपैड पर सांड के हंगामे तक पहुंची, जिसका अखिलेश ने ऐसा जवाब दिया कि हर तरफ ठहाके गूंज उठे। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;हुआ ये कि एक सांड अपनी शिकायत लेकर हरदोई में सुरक्षा घेरा तोड़कर मुख्यमंत्री से मिलने गया, लेकिन पुलिस ने उसे ऐसा नहीं करने दिया। इसके बाद दूसरा सांड कन्नौज में हेलीपैड पर आ गया। पहले वो एम्बुलेंस से टकराया, फिर फायरब्रिगेड से...पुलिस नहीं रोक पाई। जब सांड को समझाया कि आप गलत हेलीपैड पर आ गए हो तो वो शांत होकर लौट गया। ये जितने भी सांड हैं, सब उत्तर प्रदेश की सरकार को खोज रहे हैं।&amp;rsquo; गौरतलब है कि कन्नौज में हेलीपैड पर सांड के उत्पात के चलते अखिलेश यादव का हेलीकॉप्टर काफी देर तक लैंड नहीं हो सका था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गठबंधन के बाद रजत शर्मा ने &amp;lsquo;परिवार में विवाद&amp;rsquo; का मुद्दा उठाया। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;सोशल मीडिया में यह सवाल बहुत उठ रहा है कि परिवार में झगड़ा हो गया, चाचाजी नाराज हो गए वो भी चुनाव के मौके पर?&amp;rsquo; इस पर अखिलेश ने कहा, &amp;lsquo;भाजपा के लोग आरोप लगाते हैं...कम से कम हमारे परिवार में लोकतंत्र तो है, हर कोई अपनी विचारधारा के हिसाब से जा सकता है...फिर हमारा परिवार ही नहीं, दूसरों का परिवार भी तो टूटा है, उनसे भी तो पूछो। मैं आपको बता दूं कि जिनके परिवार नहीं हैं, वो तो चाहेंगे कि दूसरों के परिवार और टूट जाएं।&amp;rsquo; अपने इस जवाब में अखिलेश ने अप्रत्यक्ष रूप से नरेंद्र मोदी पर निशाना साधा, हालांकि दर्शकों को इस अप्रत्यक्ष हमले का मतलब समझ आ गया और काफी देर तक तालियाँ बजती रहीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके बाद रजत शर्मा ने कहा, &amp;lsquo;जहां तक मैं आपको जानता हूं, आप सबको साथ लेकर चलते हैं तो कभी शिवपाल जी को मनाने की कोशिश नहीं की?&amp;rsquo; इसका जवाब तो अखिलेश ने सरलता से यह कहते हुए दिया, &amp;lsquo;कमाल तो इस बात का है कि जिस समय हमारे और सबके घर छिन रहे थे, यूपी सरकार ने हमारे चाचा को नया घर दे दिया, सोचिये सरकार कहां-कहां मिली हुई है।&amp;rsquo; लेकिन इसके बाद जो सवाल आया, उसने अखिलेश को थोड़ा परेशान कर दिया। रजत शर्मा ने पूछा, &amp;lsquo;कौन सा घर वही, जहाँ से आप टोंटी ले गए थे?&amp;rsquo; कुछ क्षण के लिए पूरे हॉल में तालियों की आवाज़ ही सुनाई देती रही, फिर अखिलेश ने अपनी ख़ामोशी तोड़ते हुए कहा, &amp;lsquo;सवाल टोंटी का नहीं है, कल जब सरकार बदलेगी तो वहां से चिलम भी मिलेगी। मैंने उस घर में अपने पैसे से जो सामान लगवाया था, वो ले गया।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;टोंटी&amp;rsquo; से बात आतंकवाद पर मोड़ते हुए रजत शर्मा ने कहा, &amp;lsquo;मसूद अजहर को अंतर्राष्ट्रीय आतंकवादी घोषित कर दिया...&amp;rsquo; लेकिन इससे पहले कि रजत शर्मा अपनी बात पूरी कर पाते, अखिलेश ने पूछा,&amp;lsquo;मसूद अजहर को छोड़कर कौन आया था?&amp;rsquo; इस पर एक रजत ने कहा,&amp;lsquo;चिदंबरम जी का बयान है कि उस समय सभी दलों की बैठक हुई थी।&amp;rsquo; इस बार भी अखिलेश ने रजत शर्मा को बीच में हो रोकते हुए कुछ ऐसा कहा कि तालियाँ एक बार फिर बजना शुरू हो गईं। सपा प्रमुख बोले, &amp;lsquo;तो हम कहते हैं कि सर्जिकल स्ट्राइक पर भी ऑल पार्टी मीटिंग किया करें आप।&amp;rsquo; क्या &amp;lsquo;मसूद अजहर के मामले में पीएम मोदी को कुछ क्रेडिट देंगे&amp;rsquo; के जवाब में अखिलेश ने कहा कि ऐसी तैयारियां एक दिन में नहीं होतीं, जो अधिकारी सालों से इस काम में लगे थे, उन्हें बधाई देनी चाहिए।&amp;rsquo; इसके अलावा भी अखिलेश यादव ने कई सवालों के बेवाक जवाब देकर दर्शकों की वाहवाही लूटी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&amp;#39;आप की अदालत&amp;#39; में अखिलेश यादव का अंदाज ए बयां आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/BQmVUafNWFI" width="600"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50607-akhilesh-rajat.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/senior-tv-journalist-ravish-kumar-speaks-about-changing-face-of-media-50606.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मैं 'शेर बहादुर' आदमी नहीं हूं: रवीश कुमार</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवीश कुमार सरकार को घेरने का कोई भी मौका हाथ से नहीं जाने देते हैं। हाल ही में उन्होंने अभिनेता अक्षय कुमार द्वारा किए गए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नॉन पॉलिटिकल इंटरव्यू पर भी नॉन पॉलिटिकल प्राइम टाइम कर काफी चर्चा बटोरी थी। ऐसे में उन पर कई बार सरकार विरोधी होने के आरोप भी लगते रहते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पिछले दिनों &amp;lsquo;न्यूज नेक्स्ट 2019&amp;rsquo; (News Next 2019) के कार्यक्रम में &amp;lsquo;बिजनेस वर्ल्ड&amp;rsquo; और &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; के चेयरमैन व एडिटर-इन-चीफ डॉ. अनुराग बत्रा ने रवीश कुमार से हिंदी टीवी पत्रकारिता के बदलते स्वरूप को लेकर चर्चा की। इस दौरान लोगों को भी रवीश कुमार से सवाल पूछने का मौका मिला। कार्यक्रम के दौरान ऐसे ही एक दर्शक ने सवाल किया, &amp;lsquo;जब सभी लोग धारा के साथ चल रहे हैं तो आप धारा के विपरीत क्यों चल रहे हैं, व्यवस्था आपको खत्म कर देगी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस सवाल के जवाब पर क्या दिया रवीश कुमार ने जवाब, जानने के लिए नीचे विडियों पर क्लिक कीजिए...&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;रवीश कुमार का ये जवाब आप इस विडियो में देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/4dmzT4o5kfE" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50606-ravish.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/ravish-kumar-slams-media-50422.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>12/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>रवीश कुमार का बड़ा सवाल: कैसे एंकर्स को दिया जाए सिंकारा टॉनिक या च्यवनप्राश?</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवीश कुमार लगातार मीडिया पर हमला बोल रहे हैं। एक्सचेंज4मीडिया के वार्षिक मीडिया कॉन्क्लेव न्यूजनेक्स्ट 2018 में रवीश कुमार ने भारतीय मीडिया को कुछ यूं आइना दिखाया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;आप रवीश कुमार की ये बात नीचे विडियो पर क्लिक कर देख सकते हैं...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/NErAyVa-GsU" width="697"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1550743243_CjHPFD_ravis-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/counting-day-phenomena-to-see-higher-viewership-than-even-ipl-says-mayank-jain-network18-50413.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>चुनाव में इन बातों पर रहेगा नेटवर्क18 का फोकस, बोले सीईओ मयंक जैन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा के लिए मतदान का पहला चरण 11 अप्रैल को शुरू हो गया है। विभिन्न चरणों में मतदान की प्रक्रिया 19 मई तक चलेगी। ऐसे में व्युअर्स को अपने साथ जोड़े रखने के लिए न्यूज चैनल्स भी कोई कसर नहीं छोड़ रहे हैं और उन्होंने कई शो शुरू कर दिए हैं। दरअसल, चुनाव के दौरान न्यूज चैनल्स के पास लोगों के साथ-साथ ऐडवर्टाइजर्स को आकर्षित करने का बहुत बेहतर मौका होता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चुनाव की इस कड़ी में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; ने अपना सबसे बड़ा इलेक्शन कैंपेन शुरू किया है जो विभिन्न मीडिया और आउटडोर प्लेटफॉर्म्स पर चलेगा। हमारी सहयोगी वेबसाइट &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) से एक बातचीत में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; के सीईओ (हिंदी न्यूज) मयंक जैन का कहना है कि मतगणना वाले दिन चैनल्स की व्युअरशिप इन दिनों चल रही इंडियन प्रीमियर लीग (IPL) को भी पार कर जाएगी। पेश हैं इस बातचीत के प्रमुख अंश:&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;चुनावी सीजन के दौरान &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; की कार्ययोजना किस तरह की रहेगी?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जैसा कि आप जानते हैं कि &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; एक जाना-माना न्यूज नेटवर्क है। आज के समय में सिर्फ यही नेटवर्क है, जिसके पास देश के सभी राज्यों में रीजनल चैनल्स का मजबूत समूह है। इसके द्वारा हम हर महीने 68.6 करोड़ लोगों तक अपनी पहुंच बनाते हैं। पूरी न्यूज कैटेगरी में इसका हिस्सा 12 प्रतिशत है। हम समझते हैं कि हमारे नेटवर्क पर पूरी न्यूज का 12 प्रतिशत उपभोग किया जा रहा है। हमें ये सुनिश्चित करना है कि हम उस न्यूज के बारे में बात करें, जो चुनाव के दौरान मायने रखती है। अपनी न्यूज को काफी संतुलित रखते हुए हम इन चुनावों के दौरान न्यूज के लिए लोगों की पहली पसंद बनना चाहते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;न्यूज18 की इलेक्शन कवरेज में युवाओं की रुचि बढ़े, इसके लिए आप कौन से कदम उठाएंगे?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
देश के युवाओं का वोट काफी मायने रखता है। हमने मेट्रो शहरों में मतदाता सक्रियता अभियान शुरू किए हैं, ताकि युवा घर से निकलें और मतदान करें। इसके अलावा हमने एक कैंपेन &amp;lsquo;बटन दबाओ, देश बनाओ&amp;rsquo; भी लॉन्च किया है। इस कैंपेन के जरिये हम 18-19 साल के युवाओं से बात करने का प्रयास कर रहे हैं, जो पहली बार वोटिंग करने जा रहे हैं। इस चुनाव में ऐसे 15 मिलियन युवाओं के शामिल होने की उम्मीद है, जो पहली बार वोट देंगे। इसलिए यह कैंपेन ऐसे युवाओं को राजनीतिक अभियानों में दिलचस्पी पैदा करने के बारे में है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;आजकल सोशल मीडिया का दौर है, ऐसे में सभी डिजिटल मीडिया में बहुत ज्यादा इन्वेस्ट कर रहे हैं, ऐसे में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; किस माध्यम को अपनाएगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
एक अनुमान के अनुसार, हर महीने 70 करोड़ लोग &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; नेटवर्क पर पहुंचते हैं। यह बहुत बड़ी संख्या है, इसलिए लोगों तक पहुंच बनाने के लिए हम अपने खुद के नेटवर्क का इस्तेमाल करेंगे। दूसरा कारण यह है कि कैंपेन के लिए हम अपने नेटवर्क को इसलिए प्राथमिकता देते हैं कि टीवी से लोगों का बहुत जुड़ाव है और इसके द्वारा आप अपनी बात ज्यादा अच्छे से लोगों तक पहुंचा सकते हैं। चुनाव कवरेज के मामले में &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; को नंबर वन बनाने के लिए हमने आउटडोर पर काफी इन्वेस्ट किया है। देश के 60 से ज्यादा शहरों में हम 1000 से ज्यादा यूनिट्स लगा रहे हैं, जिससे लोगों तक हमारी ज्यादा से ज्यादा पहुंच बने।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;चुनाव के दौरान आपका &amp;nbsp;&amp;lsquo;Return on Investment&amp;rsquo; (ROI) लक्ष्य क्या होगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जब भी हम मार्केट में कोई इन्वेस्टमेंट करते हैं तो हम दो सामान्य बातों पर ध्यान देते हैं। ये हैं रेटिंग्स और रेपुटेशन। हम देश में बड़ा न्यूज मीडिया ब्रैंड हैं और इसलिए हम रेपुटेशन को लेकर काफी गंभीर हैं। इसके अलावा हम रेटिंग्स के लिए ही नहीं, बल्कि ब्रैंड बिल्डिंग के लिए भी काम करते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;इन कैंपेन के लिए एडवर्टाइर्स की किस तरह की प्रतिक्रिया रही है?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हमें अभी अपने एडवर्टाइजर्स से अच्छी प्रतिक्रिया मिल रही है। एफएमसीजी (FMCG) भी हमारे जैसे चैनलों पर अपने विज्ञापन देने का मौका तलाश रहे हैं। पिछले चुनाव के मुकाबले इस बार ज्यादा एडवर्टाइजर्स रुचि दिखा रहे हैं। आपको बता दूं कि मतगणना वाले दिन चैनलों की व्युअरशिप आईपीएल से भी ज्यादा हो जाएगी। हमने अपने ट्रेड पार्टनर्स के साथ और अखबारों में विज्ञापन को लेकर काफी काम किया है, जिससे एडवर्टाइजर्स यह समझ गए हैं कि हमारे न्यूज नेटवर्क के साथ काम करना उनके लिए फायदे का सौदा होगा।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50413-mayank.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/an-interview-with-senior-journalist-jinesh-jain-50387.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>09/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>‘पत्रिका’ मप्र के स्टेट एडिटर जिनेश जैन ने कुछ यूं किया देश के 'मिजाज' का चुनावी विश्लेषण</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीरज नैय्यर&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव का बिगुल बज चुका है। भाजपा पुन: सत्ता में वापसी करेगी या फिर राहुल गांधी इस बार कोई कमाल दिखा पाएंगे, इसका विश्लेषण भी शुरू हो गया है। &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया &lt;/strong&gt;ने भी राजनीतिक नब्ज और आम जनता के मिजाज को भलीभांति पहचानने वाले पत्रकारों से यह जानने का प्रयास किया है कि उनकी नज़र में इस बार क्या होने जा रहा है। इसकी तीसरी कड़ी में पेश है &lt;strong&gt;&amp;lsquo;पत्रिका&amp;rsquo; मध्यप्रदेश के स्टेट एडिटर जिनेश जैन&lt;/strong&gt; का नजरिया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/interview.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 280px; height: 185px;" /&gt;आज के वक़्त में मीडिया दो भागों में विभाजित है। सीधे शब्दों में कहें तो प्रो मोदी और एंटी मोदी तो एक पत्रकार के रूप में मौजूदा परिवेश में काम करना कितना चुनौतीपूर्ण हुआ है?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया के लिए इस वक़्त स्थितियां काफी खतरनाक होती जा रही हैं। पहले जब हम सरकार का विरोध करते थे तो सरकार की तरफ से केवल तथ्यों को लेकर आपत्ति जताई जाती थी। कभी सरकारों ने ख़बरों को रोकने जैसा काम नहीं किया, लेकिन अब सरकार गिव-एंड-टेक कल्चर पर काम करती है, फिर चाहे वह किसी भी पार्टी की क्यों न हो। आजकल अगर सरकार किसी मीडिया हाउस को विज्ञापन देती है तो वो बदले में कुछ अपेक्षा भी रखती है। ऐसे में यदि कोई मीडिया हाउस सरकार के खिलाफ लिखता है तो वो बेचैन होनी लगती है। सरकार सोचती है कि जब हम विज्ञापन दे रहे हैं &amp;nbsp;तो फिर हमारा विरोध क्यों? उस स्थिति में सरकार की तरफ से मीडिया हाउस पर दबाव बनाया जाता है, जब दबाव से भी काम नहीं बनता तो सरकार उसे किसी न किसी तरह से प्रताड़ित करना शुरू कर देती है। वैसे भी आज के समय में मीडिया ने एक इंडस्ट्री का रूप ले लिया है, वो एक प्रोडक्ट के रूप में काम करती है। कहीं न कहीं ऐसा लगता है कि जो पूंजी की व्यवस्था है, वो मीडिया को प्रभावित कर रही है, ऐसे में मीडिया स्वतंत्र होकर काम नहीं कर पाती।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आप पत्रकार हैं, राजनीति पर गहरी पकड़ रखते हैं, आपकी नज़र में इस बार का लोकसभा चुनाव कितना रोचक होगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वैसे तो हर चुनाव अपनी एक याद छोड़कर जाता है और उसका अपना एक इतिहास बनता है, लेकिन यह चुनाव पिछले चुनावों से काफी भिन्न नज़र आ रहा है। इस बार का लोकसभा चुनाव पूरी तरह से राष्ट्रवाद और उसकी खिलाफत करने वालों पर केंद्रित है। इसे एक सोची-समझी साजिश के तौर पर भी देखा जा सकता है। क्योंकि पांच साल के दौरान जब आप खुद को साबित नहीं कर पाते या कई मुद्दों पर जब आप विफल होते हैं तो उस स्थिति में आप भावनात्मक मुद्दों को उछालते हैं। यदि हम पुलवामा घटना से पहले देखें तो ऐसा लग रहा था कि मोदी के लिए सत्ता में वापसी मुश्किल होगी, लेकिन एक ही पल में तस्वीर बदल गई। घटना के बाद जिस तरह का माहौल निर्मित हुआ और जिस तरह से उसे प्रचारित-प्रसारित किया गया, उससे यह साफ़ हो गया कि चुनाव पूरी तरह से भावनात्मक हो जायेगा और ऐसा बाकायदा हो भी रहा है। बुनियादी सवाल गौण हो चुके हैं, सत्तापक्ष इस पर कुछ बोलने को तैयार नहीं है और विपक्ष तो इस स्थिति में ही नहीं है कि वो अपनी आवाज़ मुखर करके सरकार को कठघरे में खड़ा कर सके। भाजपा इस तरह का माहौल निर्मित कर रही है जैसे यदि देश को बचाना है &amp;nbsp;तो मोदी ही एकमात्र विकल्प हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;जैसे आपने कहा कि राष्ट्रवाद एक मुद्दा है तो आपकी नज़र में ऐसे कौन से अन्य मुद्दे हैं, जो मतदाता को प्रभावित कर सकते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
देखिये, कांग्रेस ने अपने घोषणापत्र में &amp;lsquo;न्यूनतम रोज़गार गारंटी&amp;rsquo; योजना के तहत 72 हजार रुपए देने की जो बात कही है, वो काफी असरकारक हो सकती है। लेकिन समस्या यह है कि कांग्रेस उस तबके तक इस बात को सही ढंग से पहुंचा नहीं पा रही है, जिसे इसका लाभ मिलना है। इसके उलट भाजपा केवल राष्ट्रवाद पर केंद्रित है और वो बहुत प्रभावी तरीके से अपनी बात को लोगों तक पहुंचा रही है। इसमें कहीं न कहीं कांग्रेस कमजोर नज़र आ रही है। ऐसी स्थिति में मुद्दे के नाम पर तो कुछ ख़ास है नहीं। आप अमित शाह या नरेंद्र मोदी के भाषण ही सुन लीजिये, आपको राष्ट्रवाद और भावनाओं के मिश्रण के अलावा कुछ नहीं मिलेगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/jinesh2-final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 250px; height: 257px;" /&gt;कांग्रेस का नारा रहा है &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo;, अब जब उसके राज्य में मुख्यमंत्री के करीबियों से अकूत संपत्ति बरामद की जाती है तो क्या यह कांग्रेस के अभियान के लिए झटका नहीं है?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
झटका तो बिल्कुल है, लेकिन यहां सवाल भी खड़ा होता है कि आखिर केंद्रीय एजेंसियों के निशाने पर विपक्ष के मुख्यमंत्री ही क्यों हैं? आप सत्ता पक्ष के लोगों पर कार्रवाई क्यों नहीं करते, क्या वो गंगाजल लेकर चुनाव में उतरे हैं? आप जब सत्तापक्ष में होते हैं तो माना जाता है कि आप विपक्ष के मुकाबले कई गुना ज्यादा धन खर्च करेंगे &amp;nbsp;तो फिर वहां कार्रवाई क्यों नहीं? जिस तरह से मध्यप्रदेश में छापे मारे गए और जिस तरह से आयकर विभाग का इस्तेमाल किया गया, मैं इस्तेमाल शब्द इसलिए बोल रहा हूं, क्योंकि स्थानीय टीम और पुलिस को विश्वास में नहीं लिया गया। सबकुछ दिल्ली से संचालित किया गया, उससे केंद्र की मंशा पर संदेह होता है। बीते दिनों जिस तरह से सीबीआई एवं आयकर विभाग पर आरोप लगे हैं और जिस तरह से उनका दुरुपयोग हुआ है, उसमें इस तरह की कार्रवाई यह स्पष्ट करती है कि आप (केंद्र सरकार) विपक्ष के खिलाफ दुर्भावना से काम कर रहे हैं, आप चुनाव में किसी तरह विपक्ष को वित्तीय नुकसान पहुंचाना चाहते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;मध्यप्रदेश में लोकसभा की 29 सीटें हैं, आप कितनी सीटों पर भाजपा-कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर देखते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
यदि हम मध्यप्रदेश में लोकसभा चुनाव की बात कर रहे हैं तो हमें सबसे पहले इसके ट्रेंड को समझना होगा। छत्तीसगढ़ का गठन 2000 में हुआ था और उससे पहले यहां दिग्विजय सिंह मुख्यमंत्री थे। उस वक़्त से ही यहां कांग्रेस के खाते में 12-13 सीटें आती रही हैं। यानी जब भाजपा के लिए प्रतिकूल परिस्थितियां थीं, तब भी उसका प्रदर्शन यहां अच्छा रहता था। तो हम इतिहास और मौजूदा हालातों को देखकर मान सकते हैं कि चुनाव भाजपा के पक्ष में बढ़ेगा। अब तक जिस तरह से टिकटों का बंटवारा किया गया, उसे देखते हुए कहा जा सकता है कि कांग्रेस 10-12 सीटों तक पहुंच सकती है। वैसे, इस चुनाव में भी मोदी फैक्टर काम कर रहा है, यदि वो पूरी तरह से प्रभावी रहता है तो फिर अंदाज़ा नहीं लगाया जा सकता कि कांग्रेस को कितनी सीटें मिलेंगी। 2014 की बात करें तो प्रदेश की 29 में से 27 सीटें भाजपा के पास थीं। जहां तक बात रोचक मुकाबले की है तो सबसे ज्यादा कड़ी टक्कर भोपाल में देखने को मिल सकती है। यह भाजपा की परंपरागत सीट रही है, लेकिन दिग्विजय के मैदान में आने से समीकरण बदल गए हैं। हालांकि, यह काफी कुछ इस पर निर्भर करेगा कि भाजपा उनके मुकाबले किसे खड़ा करती है। वहीं इंदौर में भी दिलचस्प मुकाबला होने की उम्मीद है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सुमित्रा महाजन ने चुनाव लड़ने से इनकार कर दिया है। भाजपा और कांग्रेस ने अभी तक अपने उम्मीदवारों की घोषणा नहीं की है। कयास लगाये जा रहे हैं कि भाजपा कैलाश विजयवर्गीय पर दांव खेल सकती है, लेकिन मुझे ऐसा नहीं लगता। क्योंकि आलाकमान पहले ही उनके बेटे को टिकट दे चुका है और अब यदि पिता को लोकसभा चुनाव की टिकट मिलता है &amp;nbsp;तो पार्टी में घमासान तय है। ऐसे में संभावना है कि भाजपा किसी नए चेहरे को मैदान में उतारे और यदि कांग्रेस उसके मुकाबले में कोई अच्छा उम्मीदवार पेश कर पाती है, तो मुझे लगता है इंदौर भाजपा के लिए खतरे वाली सीट साबित हो सकता है। ग्वालियर की बात करें तो वहां अभी कांग्रेस ने पत्ते नहीं खोले हैं। अगर कांग्रेस वहां से ज्योतिरादित्य सिंधिया की पत्नी को प्रत्याशी बनाती है, तो भाजपा के लिए वहां भी मुश्किलें पैदा हो सकती हैं। इसी तरह छिंदवाडा में भी कांग्रेस का पलड़ा भारी रख सकता है, क्योंकि भाजपा ने वहां से जो उम्मीदवार घोषित किया है वो कमलनाथ के बेटे नकुल की तुलना में काफी कमजोर है। भोपाल की तरह जबलपुर और मुरैना में भी हमें कड़ी टक्कर देखने को मिल सकती है। अभी कुल मिलाकर यदि हम 25 सीटों की बात करें तो 12 से 15 सीटें कांग्रेस के पक्ष में जा सकती हैं। हालांकि, इसमें नफा-नुकसान भी हो सकता है। अगर मोदी फैक्टर प्रभावी रहता है, तो कुछ कहा नहीं जा सकता। वैसे मैंने अब तक जितने इलाकों का दौरा किया है, वहां यही नज़र आया कि मोदी फैक्टर मध्यम वर्ग तक सीमित है, निचले तबके में इसका प्रभाव नहीं है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/jinesh3.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 190px;" /&gt;यदि भोपाल में मुकाबला शिवराज बनाम दिग्विजय होता है तो क्या लगता है, कौन बाजी मारेगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
यदि ऐसा होता है तो दिग्विजय सिंह को मुश्किल हो सकती है। वैसे भी ये सीट भाजपा की परंपरागत सीट रही है। हां, अगर भाजपा शिवराज या उमा भारती को मैदान में नहीं उतारती तो पलड़ा दिग्विजय के पक्ष में झुक सकता है। शिवराज या उमा के आने से ध्रुवीकरण की स्थिति उत्पन्न होगी, क्योंकि भोपाल में करीब 3 लाख मुस्लिम मतदाता हैं, जिसका फायदा निश्चित रूप से भाजपा को मिलेगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;आपकी नज़र में क्या भाजपा पिछली बार के आंकड़े से आगे निकल पाएगी?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
देखिये अब तक का जो माहौल है या जिस तरह से यह लोग राष्ट्रवाद का नारा बुलंद कर रहे हैं, उसे देखते हुए मुझे लगता है कि राजग 300 से ज्यादा सीटों पर कब्ज़ा कर सकती है। लेकिन जैसा कि मैंने पहले कहा कि यदि मोदी फैक्टर थोड़ा भी कमजोर पड़ता है, तो फिर यह आंकड़ा पौने तीन सौ के आसपास रह जायेगा। हालांकि, इतना तय है कि भाजपा पुन: सत्ता में आ रही है। हमारी टीम और खुद मैं भी अलग-अलग इलाकों में जनता की नब्ज टटोल रहे हैं, उससे जितना कुछ अब तक समझ आया है उससे यह साफ़ है कि केंद्र की सत्ता पर भाजपा नीत राजग का कब्ज़ा बरक़रार रहेगा। कांग्रेस इस दौड़ में कमजोर दिखाई दे रही है। मोदी जिस तरह से राष्ट्रवाद को लेकर विपक्ष पर हमले बोल रहे हैं, उसका कांग्रेस के पास कोई जवाब नहीं है। दूसरा यह है कि जिस तरह से भाजपा और उसके नेता ब्रैंडिंग पर खर्च कर रहे हैं, उसमें भी कांग्रेस कमजोर प्रतीत हो रही है। तो ऐसी स्थिति में कांग्रेस के लिए यह मानना कि वो सत्ता में आ जाएगी, बहुत कठिन है और देश का मिजाज भी मोदी को दोबारा बहुमत देने का नज़र आता है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50387-jinesh-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/an-interview-with-senior-journalist-shiv-anurag-pateriya-50371.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>मध्य प्रदेश के वरिष्ठ पत्रकार शिव अनुराग पटैरया का 'चुनावी' आकलन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीरज नैय्यर।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव के पहले चरण के मतदान में अब कुछ दिन ही शेष रह गए हैं। भाजपा पुन: सत्ता में वापसी करेगी या फिर कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी कोई कमाल दिखा पाएंगे, इसका विश्लेषण भी शुरू हो गया है। &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया&lt;/strong&gt; ने भी राजनीतिक नब्ज और आम जनता के मिजाज को भलीभांति पहचानने वाले पत्रकारों से यह जानने का प्रयास किया है कि उनकी नज़र में इस बार क्या होने जा रहा है। इसकी दूसरी कड़ी में पेश है मध्यप्रदेश के &lt;strong&gt;वरिष्ठ पत्रकार शिव अनुराग पटैरया &lt;/strong&gt;का नजरिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आज के वक़्त में मीडिया दो भागों में विभाजित है। सीधे शब्दों में कहें तो प्रो मोदी और एंटी मोदी, तो एक पत्रकार के रूप में मौजूदा परिवेश में काम करना कितना चुनौतीपूर्ण हुआ है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/shiv2-final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 200px;" /&gt;मेरी नज़र में बिल्कुल भी चुनौतीपूर्ण नहीं है। दरअसल, लोगों से झुकने के लिए कहा जाता है, तो वह पूरी तरह नतमस्तक हो जाते हैं। दुनिया की ऐसी कोई ताकत नहीं है, जो आपको झुका दे। आप भले ही किसी भी समाचारपत्र में हों, अगर आप अपनी इच्छा के विरुद्ध जाना नहीं चाहते, तो आपको कोई बहुत ज्यादा बाध्य नहीं कर सकता। यह हमारी पसंद होती है कि हम क्या करना चाहते हैं और उसे हम भय या प्रलोभन का नाम दे देते हैं। वैसे, जब तूफान आ रहा हो तो थोड़ा झुक जाना भी एक कला है, लेकिन पूरी तरह से नतमस्तक होना अच्छी आदत नहीं। आज स्थिति यह है कि हल्के से संकेत मात्र से ही पत्रकार साष्टांग हो जाते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;आप पत्रकार हैं, राजनीति पर गहरी पकड़ रखते हैं, आपकी नज़र में इस बार का लोकसभा चुनाव कितना रोचक होगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आपातकाल के बाद यह दूसरा चुनाव है, जो कई मायनों में रोचक होगा। यह चुनाव तीव्र राजनीतिक ध्रुवीकरण पर आधारित है। दरअसल, एक तरफ ऐसे लोग हैं जो राष्ट्रवाद का नारा दे रहे हैं और दूसरी तरफ वो लोग हैं, जो इसे देश की आज़ादी के तौर पर देख रहे हैं। उनका कहना है कि प्रजातंत्र को बचाए रखने के लिए मोदी को सत्ता से बेदखल करना ज़रूरी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आपकी नज़र में ऐसे कौन से मुद्दे हैं, जो मतदाता को प्रभावित कर सकते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मतदाता के लिए वैसे तो रोटी-कपड़ा और मकान ही मुख्य मुद्दे होते हैं, लेकिन राष्ट्रवाद की जो लहर है, वो यदि और व्यापाक होती चली गई तो दूसरे मुद्दे पीछे छूट जायेंगे। राष्ट्रवाद एक ऐसा मुद्दा है, जिसके समक्ष अन्य सभी बातें गौण लगने लगती हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विधानसभा चुनावों की तरह कांग्रेस ने लोकसभा चुनाव के लिए भी किसानों पर दांव खेला है, क्या इसका फायदा उसे मिलेगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह कहना कि कांग्रेस ने कर्जमाफ़ी की वजह से तीन राज्यों में वापसी की, ये&amp;nbsp;अर्धसत्य है। खासतौर पर यदि मैं मध्यप्रदेश एवं छत्तीसगढ़ की बात करूं&amp;nbsp;तो यहाँ करीब 15 सालों तक भाजपा की सत्ता रही और लोग परिवर्तन की आकांक्षा के साथ जी रहे थे। जैसे कोई कोट भले ही कितना भी अच्छा क्यों न हो, आप उसे कितना भी पसंद क्यों न करते हों, 15-20 साल उसे नहीं पहन सकते। ऐसा ही राजनीति में भी है। हर चीज़ की एक लाइफ साइकिल होती है। हां, इतना ज़रूर कहा जा सकता है कि कर्जमाफ़ी जैसी घोषणा ने परिवर्तन की आकांक्षा को आगे बढ़ाया। जहां तक बात लोकसभा चुनाव की है तो यदि कांग्रेस के कार्यकर्ता घोषणापत्र के वादों को आम जनता तक सही मायनों में पहुंचा पाए, तो कुछ संभव हो सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;मध्य प्रदेश में लोकसभा की 29 सीटें हैं, आप कितनी सीटों पर भाजपा-कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर देखते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देखिये, सबसे दिलचस्प मुकाबला तो भोपाल में होगा। दिग्विजय सिंह केवल कांग्रेस के ही प्रत्याशी नहीं हैं, भाजपा में भी उन्हें पसंद करने वालों की अच्छी खासी तादाद है। एक ज़माने में भाजपा के एक धड़े को भाजपा-डी कहा जाता था, यहां डी का अर्थ है दिग्विजय। अब देखना यह होगा कि ऐसे लोग जो दिग्विजय के पॉलिटिकल पे-रोल पर थे, यानी उनकी रजनीतिक सत्ता का लाभ ले रहे थे, वे भाजपा के वफादार होते हैं या व्यक्तिगत रिश्तों के लिए दिग्विजय सिंह के। इसके साथ ही ज्योतिरादित्य सिंधिया यदि गुना या ग्वालियर छोड़कर कहीं और से चुनाव लड़ते हैं, तो वो भी रोचक मुकाबला होगा। क्योंकि उस स्थिति में वह खुद को एक ऐसे नेता के तौर पर स्थापित करने का प्रयास करेंगे जो अपने गढ़ के बाहर निकलकर दबदबा कायम करना चाहता है। जैसा कि दिग्विजय सिंह के साथ हो रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;जैसी कि&amp;nbsp;चर्चा है कि भोपाल में मुकाबला शिवराज बनाम दिग्विजय हो सकता है, तो किसका पलड़ा भारी रहने की संभावना है?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बेशक दिग्विजय सिंह का। दिग्विजय बेहद कड़ी टक्कर देंगे। इसमें कोई दोराय नहीं कि शिवराज सिंह जनप्रिय नेता हैं, लेकिन दिग्विजय के आम जनता के साथ-साथ अपने और विपक्षी लोगों के साथ भी अच्छे रिश्ते हैं। जिसका फायदा उन्हें चुनाव में मिल सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;मौजूदा माहौल को देखते हुए क्या भाजपा पिछली बार का प्रदर्शन दोहरा पाएगी?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जहां तक मुझे लगता है, भाजपा को इस बार कुछ सीटों का नुकसान उठाना पड़ेगा। 15 से 20 सीटों पर उसे कड़ी टक्कर मिलेगी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50371-shiv1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/an-interview-with-senior-journalist-dharmendra-paigwar-50309.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>भास्करहिंदी डॉट कॉम के संपादक धर्मेंद्र पैगवार का 'चुनावी' इंटरव्यू</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीरज नैय्यर।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव का बिगुल बज चुका है। भाजपा पुन: सत्ता में वापसी करेगी या फिर राहुल गांधी इस बार कोई कमाल दिखा पाएंगे, इसका विश्लेषण भी शुरू हो गया है। समाचार4मीडिया ने भी राजनीतिक नब्ज और आम जनता के मिजाज को भलीभांति पहचानने वाले पत्रकारों से यह जानने का प्रयास किया है कि उनकी नज़र में इस बार क्या होने जा रहा है। इसकी पहली कड़ी में पेश है &lt;strong&gt;भास्करहिंदी डॉटकॉम के संपादक धर्मेंद्र पैगवार &lt;/strong&gt;का नजरिया-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आज के वक़्त में मीडिया दो भागों में विभाजित है। सीधे शब्दों में कहें तो प्रो मोदी और एंटी मोदी, तो एक पत्रकार के रूप में मौजूदा परिवेश में काम करना कितना चुनौतीपूर्ण हुआ है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देखिये, पूरा का पूरा मीडिया ऐसा नहीं है। कुछ चुनिंदा मीडिया हाउस ज़रूर इस दिशा में काम कर रहे हैं, लेकिन तटस्थ पत्रकारों को इससे कोई फर्क नहीं पड़ता। वैसे भी यह संक्रमण इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में ज्यादा है। प्रिंट मीडिया से जुड़ा पत्रकार जब कुछ लिखता है, तो उसे ज्ञात होता है कि ये रिकॉर्ड हो जाएगा, इसलिए यहां समर्थन या विरोध की गुंजाइश कम ही रहती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आप पत्रकार हैं, राजनीति पर गहरी पकड़ रखते हैं, आपकी नज़र में इस बार का लोकसभा चुनाव कितना रोचक होगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनाव हमेशा से ही रोचक रहा है, लेकिन सोशल मीडिया के आने के बाद इसकी रोचकता और भी बढ़ गई है। जिस तरह से मीडिया आजकल सियासी ख़बरों को कवरेज देता है, उसके चलते लोगों में राजनीति को लेकर उत्सुकता बनी रहती है। जहां तक बात लोकसभा चुनाव की है, तो उसके रोचक होने का सबसे बड़ा कारण यही है कि इस बार मुकाबला राष्ट्र के नाम पर होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/paigwar-paigwar.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 288px;" /&gt;ऐसे कौन से मुद्दे हैं, जो मतदाता को प्रभावित कर सकते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जैसा कि मैंने पहले कहा कि इस बार सबसे बड़ा मुद्दा तो राष्ट्रवाद का ही है। पुलवामा हमले के बाद जिस तरह का माहौल पैदा हुआ, उसे लेकर आम जनता भी दो खेमों में विभाजित है। एक तरफ वो लोग हैं, जो एयर स्ट्राइक जैसी कार्रवाई पर सरकार का समर्थन कर रहे हैं और दूसरी तरफ इस पर सवाल उठाने वाले हैं। दोनों पक्षों के अपने-अपने तर्क हैं और यही तर्क वोटिंग के वक़्त भी महत्वपूर्ण भूमिका निभाएंगे। इसके अलावा मेरी नज़र में नोटबंदी भी चुनाव को प्रभावित कर सकती है। भले ही यह विषय पुराना हो गया हो, लेकिन इसके प्रभाव अभी भी महसूस किये जा सकते हैं। इसके अतिरिक्त एक और सबसे बड़ी बात यह है कि विपक्ष ने प्रधानमंत्री पद का कोई उम्मीदवार घोषित नहीं किया है। लिहाजा लोगों के पास विकल्प नहीं है। यदि मोदी उनकी पसंद नहीं हैं, तो वो किसके नाम पर वोट देंगे?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;किसानों की कर्जमाफी के मुद्दे को कांग्रेस ने विधानसभा चुनावों में भुनाया, क्या लोकसभा चुनाव में भी उसे इसका फायदा मिलेगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कांग्रेस ने तीन राज्यों में कर्जमाफी का वादा किया था और अब वो उसे निभाने का दावा भी कर रही है। चूंकि हम मीडिया से हैं, हम जानते हैं कि इसका फायदा केवल चुनिंदा स्तर पर किसानों को मिला है। जिस बड़े समूह को इसका फायदा नहीं हुआ या जिसने केवल इसी के चलते कांग्रेस को वोट दिया था, उनमें कांग्रेस के प्रति नाराज़गी भी है और इसका नुकसान कांग्रेस को उठाना पड़ सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;मध्यप्रदेश में लोकसभा की 29 सीटें हैं, आप कितनी सीटों पर भाजपा-कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर देखते हैं?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/dp.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 250px; height: 300px;" /&gt;देखिये, सबसे कड़ा मुकाबला तो राजधानी भोपाल में ही देखने को मिलेगा। क्योंकि कांग्रेस के दिग्गज लीडर दिग्विजय सिंह यहां से मैदान में हैं। चूंकि यह सीट 1989 के बाद से ही भाजपा जीत रही है, इसलिए सबकी निगाहें इस बात पर टिकीं हैं कि क्या दिग्गी भाजपा के इस विजयी रथ को रोक पाएंगे? इसके अलावा शहडोल में भी दिलचस्प लड़ाई देखने को मिल सकती हैं, यहां कांग्रेस और भाजपा ने एक-दूसरे का दामन छोड़ने वालीं प्रत्याशियों को टिकट दिया है। हिमाद्री सिंह कांग्रेस से भाजपा में आई हैं और प्रमीला सिंह ने भाजपा छोड़कर कांग्रेस का हाथ थामा है। ऐसे ही खंडवा-बुरहानपुर पर भी सबकी निगाहें हैं, इसकी वजह है भाजपा उम्मीद नंदकुमार सिंह चौहान। दरअसल, भाजपा इस बार पाकिस्तान को निशाने पर रखकर राष्ट्रवाद को मुद्दा बनाकर चुनाव लड़ रही है, लेकिन नंदकुमार संभवत: इस आधार पर वोट नहीं मांगेंगे। करीब डेढ़ साल पहले जब नंदकुमार भाजपा के प्रदेश अध्यक्ष थे, तब क्रिकेट में भारत की हार के बाद बुरहानपुर में बड़े पैमाने पर आतिशबाजी और पाकिस्तान के समर्थन में नारेबाजी हुई थी। पुलिस ने कुछ लोगों पर देशद्रोह का मामला दर्ज करके उन्हें गिरफ्तार भी किया था, लेकिन नंदकुमार चौहान को यह कार्रवाई पसंद नहीं आई। उन्होंने न केवल संबंधित पुलिस अधिकारी का तबादला करवाया, बल्कि सरकार पर दबाव डलवाकर राष्ट्रद्रोह की धाराओं को सामान्य धाराओं में तब्दील करवा दिया। अब भाजपा और नंदकुमार दोनों को यह जवाब देना होगा कि उनके लिए राष्ट्रवाद के क्या मायने हैं? अगर एयर स्ट्राइक राष्ट्रवाद है, तो पाकिस्तान का समर्थन करने वालों पर कार्रवाई इससे अलग कैसे? यह सवाल तो उठेगा ही।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2014 में भाजपा गुना और छिंदवाडा ये दो लोकसभा सीटें हार गई थी, ये सीटें कांग्रेस का गढ़ समझी जाती हैं। 15 साल की भाजपा सरकार में जिसमें 13 साल शिवराज सिंह मुख्यमंत्री रहे, वो भाजपा जो कहती है कि हम कैडर बेस पार्टी हैं, हम कार्यकर्ताओं का निर्माण करते हैं, वो इन 15 सालों में ऐसे लोग तैयार नहीं कर पाई, जो उसके लिए अच्छे कैंडिडेट साबित हो सकें। संघ भी इस दौरान कांग्रेस की जड़ों को भेदने की योजना बनाने में असफल रहा। इसका खामियाजा उसे विधानसभा चुनाव में उठाना पड़ा और अब लोकसभा चुनाव में भी उठाना होगा। इसके अलावा झाबुआ सीट भाजपा 1977 के बाद पहली बार मोदी लहर में जीती थी, लेकिन उपचुनाव में वो सीट फिर कांग्रेस के खाते में चली गई। लिहाजा गुना, छिंदवाडा और झाबुआ का मुकाबला भी दिलचस्प ही रहेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;जैसा कि कहा जा रहा है कि भोपाल में मुकाबला शिवराज बनाम दिग्विजय हो सकता है, यदि भाजपा पूर्व मुख्यमंत्री पर दांव खेलती है तो कौन बाजी मारेगा?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कौन बाजी मारेगा यह तो कहना फ़िलहाल मुश्किल है, लेकिन इतना ज़रूर है कि दिग्विजय सिंह कड़ी टक्कर देंगे। क्योंकि उनके पास लंबा राजनीतिक अनुभव है। वैसे यह सीट पूरी तरह से भाजपा की सीट है। हालिया विधानसभा चुनाव में भी भाजपा को यहाँ से अच्छे परिणाम मिले थे। भोपाल की 8 विधानसभा सीटों में से पांच भाजपा के खाते में ही गईं। एंटी-इनकम्बेंसी फैक्टर था, माई का लाल जैसा एपिसोड था, प्रमोशन में आरक्षण था और लोग शिवराज सिंह चौहान से व्यक्तिगत रूप से नाराज़ थे, इसके बावजूद भोपाल से भाजपा के 5 विधायक जीते। इसलिए यहां एक बेहद नजदीकी मुकाबला देखने को मिल सकता है। वैसे व्यक्तिगत रूप से मुझे लगता है कि यदि दिग्विजय सिंह कोई दूसरी सीट चुनते, तो ज्यादा अच्छा रहता। कुछ इसी तरह का फैसला उनके गुरु अर्जुन सिंह ने भी लिया था। वो अपनी परंपरागत सीट छोड़कर होशंगाबाद से चुनाव लड़े थे, जहां उस वक़्त भाजपा के बेहद सामान्य चेहरा रहे सरताज सिंह से उन्हें शिकस्त का सामना करना पड़ा था। उस हार के बाद अर्जुन सिंह का राजनीति में उदय नहीं हो पाया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आपकी नज़र में क्या भाजपा पिछली बार के आंकड़े से आगे निकल पाएगी?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मुझे नहीं लगता कि इस बार भाजपा पूरी 282 सीटें जीत पायेगी। क्योंकि सबसे बड़ा झटका उसे उत्तर प्रदेश में लगने वाला है। पिछली बार यूपी में वो 80 में से 72 सीट जीती थी, जो इस बार नहीं आने वालीं। उपचुनावों के नतीजों से साफ़ है कि वहां की जनता का मिजाज बदल रहा है, जो निश्चित रूप से भाजपा के लिए नुकसानदायक साबित हो सकता है। हां, यदि कोई चमत्कार हो जाए तो अलग बात है। हालांकि भाजपा ने नार्थ ईस्ट में मेहनत की है, लेकिन वहां सीटें ही इतनी कम हैं कि वो उत्तर प्रदेश में नुकसान की भरपाई नहीं कर पाएंगी। भाजपा बंगाल में अच्छा करेगी, असम में उसका प्रदर्शन अच्छा होगा, लेकिन उत्तर प्रदेश, मध्य प्रदेश, छत्तीसगढ़ और राजस्थान में उसके लिए पहले जितना आंकड़ा जुटाना मुश्किल है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554105992_58BWd6_dharmendra.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/conversation-with-senior-journalist-amrita-rai-50186.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>16/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>इंडियन मीडिया में नहीं दिखतीं इस तरह की खबरें: अमृता राय, ME, स्वराज्य एक्सप्रेस</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हिंदी टीवी न्यूज की दुनिया में एक नए चैनल न्यूज चैनल &amp;lsquo;&lt;strong&gt;स्वराज्य एक्सप्रेस&amp;rsquo;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;ने दस्तक दे दी है।&amp;nbsp; चैनल की&lt;strong&gt; मैनेजिंग एडिटर अमृता राय &lt;/strong&gt;का कहना है कि उनके चैनल में ग्राउंड रिपोर्टिंग को काफी अहमियत दी जा रही&amp;nbsp;है। इसके अलावा जिन लोगों को अपनी बात रखने का प्लेटफॉर्म नहीं मिल पाता है, चैनल उनके लिए भी आगे बढ़कर उनकी बात लोगों तक पहुंचाने का काम करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/amrita2final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 374px;" /&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया डॉट कॉम के संपादकीय प्रभारी अभिषेक मेहरोत्रा&lt;/strong&gt; से एक बातचीत के दौरान अमृता राय का कहना था, &amp;lsquo;हमारे चैनल में एक प्रोग्राम सिर्फ किसानों और ग्रामीण इलाकों पर केंद्रित है। उस प्रोग्राम में हम दूरदराज के गांवों से, कस्बों से रिपोर्ट्स मंगाते हैं। कहीं कोई नया आविष्कार हो रहा है या कहीं कोई समस्या है, कहीं कोई ऐसी चीज हो रही है जो स्थानीय लोग पूरे देश&amp;nbsp;तक पहुंचाना चाहते हैं, मगर नहीं पहुंचा पा रहे हैं, तो उन तमाम तरह की खबरों को हम पूरा स्पेस देते हैं और आधा घंटे का बुलेटिन चलाते हैं। ऐसा&amp;nbsp;बुलेटिन शायद आपको इंडियन मीडिया में कहीं देखने को नहीं मिलेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बातचीत के दौरान अमृता राय का यह भी कहना था, &amp;lsquo;हमारी कोशिश है कि हम आदिवासी इलाकों के लिए आधा घंटे का बुलेटिन अलग से तैयार करें। इसके अलावा हमारी कोशिश ये भी है कि हम मजदूर और श्रमिकों के लिए भी आधा घंटे का बुलेटिन तैयार करें और जो लोग टीवी की दुनिया से एकदम बाहर हो गए हैं, हम टीवी के माध्यम से उनकी जानकारी लोगों तक पहुंचाना चाहते हैं। बहुत सारे लोग तो टीवी देखना इसलिए छोड़ चुके हैं कि उन्हें लगता है कि उनके मतलब की चीज तो वहां दिखाई नहीं जाती है। ऐसे में हमारी जिम्मेदारी उनके मतलब की चीजें देने की है, क्योंकि हमारे देश की जनता में वे लोग भी शुमार हैं और उनका हक है कि वे जानकारी हासिल करें। उनके लिए सरकार ने जो भी योजनाएं चलाई हैं अथवा सुविधाएं दी हैं, उसको वो समझ सकें। ऐसे लोगों के लिए हम प्लेटफॉर्म बनने की कोशिश कर रहे हैं, ताकि उन्हें अपने बारे में जानकारी भी मिले और अपनी समम्याएं शेयर करने का मौका भी मिले।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अमृता राय के साथ इस बातचीत का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="525" src="https://www.youtube.com/embed/CZttNabGxvo" width="937"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1552723656_jTCRaR_amrita1final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/an-conversation-with-senior-journalist-gurdeep-singh-sappal-50184.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>16/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>स्वराज्य एक्सप्रेस की ये है यूएसपी: गुरदीप सिंह सप्पल, एडिटर-इन-चीफ व सीईओ</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राज्यसभा टीवी के सीईओ व एडिटर-इन-चीफ रह चुके &lt;strong&gt;वरिष्ठ पत्रकार गुरदीप सिंह सप्पल &lt;/strong&gt;अब नए हिंदी&amp;nbsp;न्यूज चैनल &amp;lsquo;स्वराज्य एक्सप्रेस&amp;rsquo; में सीईओ व एडिटर-इन-चीफ की बड़ी जिम्मेदारी संभाल रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/gurdeep1final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 295px;" /&gt;समाचार4मीडिया डॉट कॉम के संपादकीय प्रभारी अभिषेक मेहरोत्रा&lt;/strong&gt; ने गुरदीप सिंह सप्पल से उनके चैनल और खबरों को लेकर विस्तार से बातचीत की। इस दौरान सप्पल का कहना था, &amp;lsquo;हम अपने चैनल पर वास्तविक खबर दिखा रहे हैं यानी हम उसे फैक्ट बनाने की कोशिश नहीं कर रहे हैं, बल्कि वो जैसी है, उसे वैसी ही दिखा रहे हैं। कई चैनल्स में इन दिनों एक ट्रेंड शुरू हो गया है कि खबर के बढ़ा-चढ़ाकर दिखाया जा रहा है। वो दर्शक को बता रहे हैं कि खबर कैसे देखनी चाहिए। या यूं कह सकते हैं ऐसे चैनल्स अपने &amp;lsquo;चश्मे&amp;rsquo; को दर्शक को पहना रहे हैं, लेकिन हम ऐसा नहीं कर रहे हैं। हम खबर को खबर की तरह पेश कर रहे हैं। उसके अलग-अलग पहलू बता रहे हैं और यह दर्शक पर छोड़ रहे हैं कि वह उसकी व्याख्या किस तरीके से करता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बातचीत के दौरान सप्पल का यह भी कहना था, &amp;lsquo;कुछ लोग ऐसे हैं, जो अब टेलिविजन देखना छोड़ चुके हैं। ये लोग खबरों में तो रुचि रखते हैं, लेकिन न्यूज चैनलों में इनकी दिलचस्पी नहीं&amp;nbsp;है। ऐसे लोगों को लगता है कि टीवी उनके लिए कुछ पेश नहीं कर रहा है। हम ऐसे लोगों तक अपनी पहुंच बनाने की कोशिश कर रहे हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;गुरदीप सिंह सप्पल के साथ इस बातचीत का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="525" src="https://www.youtube.com/embed/_48Rn8vj26I" width="937"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1552719211_NHaz9w_gurdeep2final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-rohit-sardana-express-his-views-on-news-anchoring-in-enba-2018-50133.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>12/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>निष्पक्षता के नाम पर 'तटस्थता' वाली एंकरिंग नहीं करता हूं: रोहित सरदाना</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए 16 फरवरी को नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा का यह 11वां एडिशन था और इस अवसर पर आयोजित समारोह में कई पैनल डिस्कशन भी हुए। ऐसे ही एक पैनल का विषय &amp;lsquo;क्या हमारे एंकर्स प्रवक्ताओं की तरह बनते जा रहे हैं?&amp;rsquo; (Are our anchors becoming the new Spokesperson? ) रखा गया था, जिसमें मीडिया के दिग्गजों ने अपने विचार व्यक्त किए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;द हिन्दू&amp;rsquo; (The Hindu) &amp;nbsp;के डिप्टी एडिटर संदीप फुकन ने बतौर सेशन चेयर इसे मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;जी बिजनेस&amp;rsquo; (Zee Business) के मैनेजिंग एडिटर अनिल सिंघवी,&amp;nbsp;&amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; (AajTak) के एडिटर रोहित सरदाना&amp;nbsp;&amp;rsquo;टाइम्स नाउ&amp;rsquo; (Times Now) की एंकर प्रीति दहिया, &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) की सीनियर एडिटर दीप्ति सचदेवा, &amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; (News X) के मैनेजिंग एडिटर रिषभ गुलाटी और&amp;nbsp;&amp;lsquo;विऑन&amp;rsquo; (WION) की एसोसिएट एडिटर पलकी शर्मा,शामिल थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/rohit3-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;संदीप फुकन द्वारा यह पूछे जाने पर कि क्या हमारे एंकर्स प्रवक्ताओं की तरह बनते जा रहे हैं? &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर रोहित सरदाना का कहना था, &amp;lsquo;मुझे लगता है कि एंकर उस आदमी की भावना का प्रवक्ता होता है, जो उसे अपने सामने टीवी पर देखता है। हर समय यदि एंकर सामने वाले को बेवकूफ समझकर खुद का ज्ञान बखार रहा हो और अपने आपको ज्ञानी साबित करने की कोशिश कर रहा हो, तो आज के समय में वह ऑडियंस से कनेक्ट नहीं कर पाता है। आज के समय में कोई भी आदमी &amp;lsquo;मन की बात&amp;rsquo; भी बहुत देर तक तभी सुनता है, जब आप उसके मन की बात कहें। केवल अपने मन की बात कहते रहेंगे तो वह बहुत देर तक आपसे कनेक्ट नहीं करेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/rohit4-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;यदि देश के लोगों के मूड की बात करें तो दो दिन से हम देश के तमाम रंग दिखा रहे हैं। पुलवामा की घटना के बाद कहीं पर गम है, कहीं पर गुस्सा है, कहीं पर नाराजगी है तो कहीं पर विरोध-प्रदर्शन हो रहा है। इन चीजों को अपने चैनल पर दिखाते समय यदि हम इन सब बातों से कनेक्ट करने की कोशिश करते नहीं दिखेंगे तो सामने वाला कुछ समझ ही नहीं पाएगा। ऐसे में वह समझेगा कि या तो हम खुद कंफ्यूज हैं अथवा उसे कंफ्यूज करने की कोशिश कर रहे हैं। ऐसे में कोई यदि मुझसे कहे कि तुम तो वॉर पर केंद्रित हो, तो बता दूं कि जिसने अपने घर का बच्चा खो दिया है, जिसकी सगाई हुई थी और उसकी लाश भी इस बात से पहचानी गई कि उसकी एक उंगली में अंगूठी थी और बाकी की बॉडी नहीं मिली, उस जवान के माता-पिता और होने वाली बीवी कह रहे हैं कि हमें लाश नहीं चाहिए बल्कि बदला चाहिए। यदि मैं यह भावना देश को दिखा रहा हूं अथवा बता रहा हूं तो क्या मैं किसी राजनीतिक पार्टी का प्रवक्ता हूं। नहीं, ऐसा नहीं है। मैं तो उस परिवार का अथवा हर उस व्यक्ति का प्रवक्ता हूं, जो उस भावना को महसूस कर रहा है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एक उदाहरण देते हुए रोहित सरदाना ने कहा, &amp;lsquo;यदि हम दो लोगों को एक कमरे में बंद कर दें जो आपस में लड़ रहे हैं। इनमें एक कह रहा है कि बाहर बारिश हो रही है, जबकि दूसरा कह रहा है कि बारिश नहीं हो रही बल्कि धूप निकल रही है। ऐसे में वो टीवी के माध्यम से मेरे पास आते हैं तो मेरा काम तो यह है कि खिड़की खोलकर बता दूं कि बाहर बारिश हो रही है अथवा धूप है। एंकर का काम यह थोड़े ही है कि वह कहे कि दोनों तथ्य आपके सामने ऱख रहा हूं। एक कह रहा है कि धूप है और दूसरा कह रहा है कि बारिश है। अब आप दोनों तय कर लीजिए कि क्या सही है। ऐसे में उन लोगों का तो यही कहना होगा कि हमने सच पता करने के लिए ही तो टीवी खोला था।&amp;lsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/rohit5-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;रोहित सरदाना का यह भी कहना था, &amp;lsquo;अभी तक हम निष्पक्षता के नाम पर तटस्थता की पैरवी करते आए हैं। जबकि ये दोनों अलग-अलग चीज हैं। तटस्थता का मतलब तो ये है कि मैं जाकर कुछ भी उठा लाऊं और बिना सोच-समझे टीवी के जरिये दर्शकों को वह सूचना प्रेषित कर दूं कि आप देख लीजिए क्या सही है और क्या गलत। जबकि निष्पक्षता का मतलब ये है कि मैं सारी चीजें देखूं, समझूं, महसूस करूं और उसके बाद आपको बताऊं कि मुझे क्या ठीक लगा। यदि किसी भावना को अपनी आवाज देना और उसे जनता तक पहुंचाना और निष्पक्षता को सही तरह से सामने रख देना किसी का प्रवक्ता बनना होता है तो देश के लोगों के लिए इस तरह का प्रवक्ता बनने में मुझे कोई आपत्ति नहीं है, जो मुझे टीवी पर देखते हैं और मुझ पर भरोसा करते है। वे लोग टीवी इसलिए देखते हैं कि आखिर देखें कि इस मामले में इनका क्या नजरिया है?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/rohit6-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;दूसरे एंकर्स के बारे में तो नहीं कह सकता, लेकिन मैं तो आमतौर पर सिर्फ एक-डेढ़ घंटे के लिए टीवी पर आता हूं। वो एक घंटा उस दिन के विषय के हिसाब से तय होता है। ऐसे में सामने वाले को भी पता होता है कि शो में किसके साथ किस तरह के सवाल जवाब होने हैं। ऐसे में जिसे पता होता है कि आज उसका &amp;lsquo;बैंड&amp;rsquo; बजने वाला है तो वह यह पहले से तय करके आता है कि ज्यादा होने पर कह देंगे कि एंकर तो राजनीतिक पार्टी के प्रवक्ता की तरह बात कर रहा है। ऐसे में राजनीतिक दल एंकर्स पर दूसरी पार्टियों का प्रवक्ता होने का आरोप लगाते हैं। वरिष्ठ पत्रकार एन. राम की चिट्ठी को लेकर सोशल मीडिया पर काफी कुछ छपा है, लेकिन उन्ही एन. राम की पिछली स्टोरी को लेकर वही नेता कितनी तारीफ करते रहे होंगे। दर्शक सब चीजों को समझते हैं। उन्हें पता होता कि यदि आज शो का मुद्दा ये है तो इसमें क्या होने वाला है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीचे दिए गए विडियो पर क्लिक कर आप इस पूरी चर्चा को देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/l78VVkSVGlc" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1552379055_kTQKKF_rohit2-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/wo-do-not-care-about-viewership-on-these-matters-says-faye-dsouza-mirror-now-50108.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>ऐसे मामलों में हम व्युअरशिप पर नहीं देते ध्यान: फे डिसूजा, मिरर नाउ</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए पिछले दिनों नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा का यह 11वां एडिशन का आयोजन हुआ, जिसमें अंग्रेजी न्यूज चैनल &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; (Mirror Now) ने कई अवॉर्ड्स जीते।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर फे डिसूजा को &amp;lsquo;न्यूज टेलिविजन एडिटर-इन-चीफ ऑफ द ईयर&amp;rsquo; (अंग्रेजी) के अवॉर्ड से सम्मानित किया गया। वहीं, जूरी चॉइस के तहत इसे &amp;lsquo;न्यूज चैनल ऑफ द ईयर&amp;rsquo; अवॉर्ड&amp;rsquo; दिया गया। इसके अलावा इसे &amp;lsquo;Mahul-The Toxic Hell&amp;rsquo; के लिए &amp;lsquo;बेस्ट न्यूज कवरेज और &amp;lsquo;VERIFIED&amp;rsquo; शो के लिए बेस्ट टॉक शो का अवॉर्ड दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; द्वारा इन अवॉर्ड्स के जीतने पर हमारी सहयोगी वेबसाइट &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) ने चैनल की एग्जिक्यूटिव एडिटर फे डिसूजा से उनकी इस जीत और आगामी चुनावों में चैनल की कवरेज प्लानिंग समेत कई मुद्दों पर विस्तार से बातचीत की। प्रस्तुत हैं इस बातचीत के प्रमुख अंशः&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/fay-fay.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 266px;" /&gt;इस तरह के अवॉर्ड्स मिलने पर आपको कैसा महसूस होता है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हमने जब &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; शुरू किया था, तब हमारा आइडिया व्युअर्स को एक विकल्प प्रदान करना था। हम जो भी निर्णय लेते है, उसमें हमेशा विकल्प होता है। यह अवॉर्ड इस बात का सबूत है कि हमने जो निर्णय लिया, वह सही था। हमें विश्वास है कि चैनल सही ट्रैक पर है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;कुछ दिनों पहले आपने ट्वीट किया था कि न्यूज अपडेट देने के मामले में चैनल की रफ्तार कम रहेगी। आखिर इसके पीछे क्या कारण था?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; हमेशा ऐसा करता रहा है। हाल ही में पाकिस्तान के साथ हमारे देश का जो तनाव हुआ, ऐसे में तमाम ऐसी इंफॉर्मेशन थीं, जो आधिकारिक नहीं थी। भारत सरकार द्वारा इस मामले में किसी भी तरह की पुष्टि नहीं की गई और न ही कोई आधिकारिक सूचना आई थी, ऐसे में हमने निर्णय किया था कि हम पाकिस्तान की तरफ से आ रही खबरों को नहीं चलाएंगे, बल्कि अपने देश की सरकार द्वारा इंफॉर्मेशन देने का इंतजार करेंगे और उन इंफॉर्मेशन का ही इस्तेमाल करेंगे। ऐसे में दर्शकों को लगा होगा कि चैनल पर कुछ भी नहीं है। इसलिए मैं लोगों को इस बारे में बताना चाहती थी कि कि हम अपने चैनल पर इंफॉर्मेशन क्यों नहीं दे रहे थे। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;भारत-पाकिस्तान के बीच पिछले दिनों हुए विवाद की कवरेज को लेकर मीडिया को भी काफी आलोचना का सामना करना पड़ा है। इस बारे में आपका क्या मानना है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/faye3.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 150px;" /&gt;आपकी बात सही है। हालांकि, दूसरे चैनलों के बारे में तो मैं नहीं बता सकती हूं, लेकिन जहां तक &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; की बात है तो हमने कुछ चीजें तय कर रखी हैं। ऐसे समय में जब देश संघर्ष में है, हम देश के साथ खड़े हैं। मीडिया के तौर पर, खासकर टेलिविजन मीडिया पर हमें जिम्मेदार बनना होगा, क्योंकि यह पूरे देश के साथ ही सीमा&amp;nbsp;पार भी लाइव टेलिकास्ट होता है। दूसरी तरफ ऐसे लोग थे, जिन्होंने भारतीय मीडिया का हवाला दिया और इसका इस्तेमाल हमारे खिलाफ किया। उन्होंने कुछ नेताओं की बातों को खूब उछाला और हमारे खिलाफ इनका इस्तेमाल किया। मेरा मानना है कि इस तरह की स्थिति में यह जरूरी नहीं है कि आप अपने व्युअर्स को लगातार अपडेट देते रहें। हमने तब तक इंतजार किया, जब तक कि सरकार ने घोषणा नहीं की। इसके बाद हमने सरकार की कही हुई बातों को प्रसारित किया। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;जब आप इस तरह का फैसला लेते हैं, तो क्या व्युअरशिप पर भी इसका प्रभाव पड़ता है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब भी हम इस तरह का फैसला लेते है, तो हमें वास्तव में नहीं पता होता है कि इसे लेकर व्युअर्स किस तरह की प्रतिक्रिया देंगे। लेकिन हम मानते हैं कि इससे जो क्रेडिबिलिटी हमें मिलती है, वह एक हफ्ते की व्युअरशिप से ज्यादा समय तक रहेगी। एक हफ्ते की ज्यादा व्युअरशिप हासिल करने के मुकाबले मैं क्रेडिबिलिटी को प्राथमिकता दूंगी। यदि इससे व्युअरशिप पर प्रभाव पड़ता है, तो भी मुझे फर्क नहीं पड़ता है। मुझे नहीं लगता कि क्रेडिबिलिटी के मुकाबले व्युअरशिप ज्यादा महत्वपूर्ण है। यदि एक तरफ देश हो और दूसरी तरफ व्युअरशिप तो मेरी नजर में देश ही सबसे ज्यादा जरूरी होगा। यह अवॉर्ड भी इसी बात का उदाहरण है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/faye2.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 200px;" /&gt;लोकसभा चुनावों की कवरेज के लिए आपकी क्या स्ट्रैटेजी रहेगी?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनावो की कवरेज के दौरान हमारा ज्यादा से ज्यादा फोकस आम लोगों पर रहेगा। हम किसी भी स्टोरी को लोगों के नजरिये से देखते हैं। हमारा पूरा ध्यान देश की जनता, खासकर युवा पीढ़ी पर रहेगा। अपने देश में ऐसे युवाओं की संख्या बहुत ज्यादा है, जो इस बार चुनाव में अपने मताधिकार का प्रयोग करेंगे। इनमें से कई युवाओं की उम्र तो 30 साल से कम है, जबकि कई पहली बार वोट डालेंगे। हम इन युवाओं से बात कर जानेंगे कि वे अपने इस अधिकार के बारे में क्या सोचते हैं। कौन से ऐसे मुद्दे हैं, जो उनके लिए मायने रखते हैं और हम उन्हें सही जानकारी देने में किस तरह मदद कर सकते हैं। इस तरह से युवाओं को सही चुनाव करने में मदद मिलेगी। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;देश में आम चुनावों की आहट के साथ ही सभी चैनलों ने अपने स्पेशल इलेक्शन शो के बारे में बात करनी शुरू कर दी है। ऐसे में इलेक्शन की कवरेज को लेकर &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; ने किस तरह की प्लानिंग की है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यही हम लोगों का काम है कि नए-नए शो लेकर आएं, नए आइडिया लेकर आएं। वैसे, हमारी प्लानिंग पूरे देश में घूमने की है। हमारी सहयोगी तन्वी शुक्ला देश भर के लोगों का मिजाज जानेंगी। इस आइडिया का उद्देश्य लोगों से मिलकर उनके शहर के बारे में चर्चा की जाएगी। इस दौरान ज्यादा से ज्यादा युवाओं से बातचीत कर उनसे जुड़ने की कोशिश की जाएगी। किसी भी अन्य चैनल को मुकाबले युवाओं से कनेक्ट करने में हम ज्यादा सफल रहे हैं, क्योंकि हमारे पास युवाओं की टीम है और हम उस उम्र के युवाओं की मनोदशा को बेहतर समझ सकते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आजकल के समय में खबरों को सनसनीखेज बनाया जाता है। ऐसे में कई बार गलत खबरें भी चल जाती हैं। ऐसी स्थिति से &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; किस तरह&amp;nbsp;निपटता है?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बिना तथ्यों की जांच के लिए हम कोई खबर नहीं चलाते हैं। तथ्यों की दोबारा से जांच करने के लिए हम उस स्टोरी पर 20 मिनट ज्यादा खर्च करते हैं। हमारा मानना है कि दूसरों के मुकाबले भले ही खबर देने में थोड़ी देर हो जाए, लेकिन हम पहले किसी भी तरह से यह सुनिश्चित करेंगे कि वह खबर सही हो। ब्रेकिंग न्यूज से ज्यादा हमारे लिए क्रेडिबिलिटी बहुत जरूरी है। कहने का मतलब है कि खबरों की आपाधापी में हम ब्रेकिंग न्यूज के नाम पर गलत खबर नहीं चलाना पसंद नहीं करते हैं। जहां तक दूसरे चैनलों की बात है, तो हमें पता है कि अभी बहुत आलोचना हो रही है। मेरा मानना है कि आलोचना का सबसे अच्छा तरीका यही है कि यदि आपको लगता है कि कोई सनसनी फैला रहा है अथवा गैरजिम्मेदार है तो आपको उस चैनल को नहीं देखना चाहिए। हालांकि, हम ये तय नहीं कर सकते हैं कि आपको क्या देखना चाहिए, लेकिन एक ऑडियंस के रूप में यह शक्ति आपके हाथों में है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1552118080_yYvanQ_disuza.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-nishant-chaturvedi-express-his-views-about-tv-anchoring-in-enba-2018-50068.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>न्यूज एंकरिंग को लेकर कुछ यूं बोले 'आजतक' के निशांत चतुर्वेदी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में 16 फरवरी को आयोजित एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम में ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन का टॉपिक &amp;lsquo;Anchoring is it an art or a science or is it just energy&amp;rsquo; रखा गया था। इसमें&amp;nbsp;&amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी, &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा,&amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; की सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर प्रिया सहगल और&amp;nbsp;&amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; की सीनियर एंकर साक्षी जोशी&amp;nbsp;ने शामिल होकर अपने विचार&amp;nbsp;लोगों के सामने रखे। &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) में एडिटोरियल लीड के तौर पर कार्यरत रुहैल अमीन ने बतौर सेशन चेयर इस सेशन को मॉडरेट किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/nishant2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;पैनल डिस्कशन के दौरान रुहैल अमीन द्वारा यह पूछे जाने पर कि टीवी एंकरिंग कोई आर्ट है, साइंस है अथवा यह सिर्फ एनर्जी है? &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी ने भी एक सवाल उठाते हुए कहा, &amp;lsquo;सबसे पहले तो मैं ये जानना चाहता हूं कि आपके दिमाग में ये सवाल आया कैसे? आखिर आप पत्रकारिता में आर्ट को कैसे डिफाइन करेंगे। दरअसल, यह लोगों की आवाज उठाने की एक कला है। इसके द्वारा आप एक पक्ष की बात दूसरे पक्ष तक पहुंचाते हैं। आप उन लोगों की आवाज होते हैं। एंकर के माध्यम से लोग अपने मन के सवालों का जवाब तलाशते हैं। ये बहुत साधारण से सवाल होते हैं, जिन्हें वे पूछना चाहते हैं। जहां तक एंकर द्वारा गेस्ट को &amp;lsquo;लताड़ने&amp;rsquo; की बात जो यहां एक पैनलिस्ट ने कही है, मैं उसे&amp;nbsp;लोगों का गुस्सा कहता हूं, कई बार दर्शक साधारण से सवाल का जवाब चाहते हैं, पर गेस्ट इधर-उधर घुमाता है, तो एंकर को लोगों की आवाज बनकर कड़ाई से पेश आना होता है। ऐसे में सामान्यतः एंकर को लोगों की आवाज बननी होती है। रही बात विज्ञान की तो यह इस बात का फॉर्मूला है कि आप कैसे खबर को सर्कुलेट कर&amp;nbsp;सकते हैं और कैसे टीआरपी आ सकती है और लोग किस चैनल की ओर जा रहे हैं&amp;nbsp;आदि। रही बात एनर्जी की तो यहां मौजूद अधिकांश लोगों को पुराने जमाने में दूरदर्शन पर दिखाई जाने वाली निष्पक्ष खबरें और निष्पक्ष व्यवहार पसंद होगा, लेकिन ये लोग नए जमाने के एंकर्स की एनर्जी को भी पसंद करते हैं। आजकल रोबोट द्वारा भी खबरें पढ़ाई जा रही हैं, लेकिन लोग उनसे ज्यादा एंकर्स को देखना पसंद करते हैं, क्योंकि एंकर्स को खुद को कनेक्ट कर पाते हैं और व्यावहारिक हो पाते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;निशांत चतुर्वेदी का यह भी कहना था, &amp;lsquo;आजकल न्यूज एंकर्स के चिल्लाने और तेज आवाज में बात करने को लेकर चर्चा होती है, लेकिन हम सभी को इस बात को समझने की जरूरत है। यहां पर जितने भी लोग बैठे हैं, मैं उनसे पूछना चाहता हूं कि सड़क पर जब झगड़ा होता है, तो कितने लोग रुककर देखते हैं। उस झगड़े से आप घर में क्या लेकर जाते हैं? आप सिर्फ रुककर देखते हैं और कुछ नहीं करते। टेलिविजन शो पर भी जो एंकर्स करते हैं, वह भी पब्लिक &amp;lsquo;फाइट&amp;rsquo; होती है। हमें यह समझने की जरूरत है कि टीवी पर हम जिस बारे में बात कर रहे हैं, कितने व्युअर्स हमारी बात को अपने घर लेकर जाते हैं। यह बहुत बड़ा सवाल है।&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/nishant3-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;#39;सोशल मीडिया पर भी बिल्कुल यही सब हो रहा है। इसको लेकर मुझे एक बड़ा वायरल जोक भी याद आ रहा है कि जब भी ऑफलाइन रहता हूं, परिवार-बच्चे-तनख्वाह सबकी याद आती है, लेकिन ऑनलाइन होते ही देश की याद सताने लगती है। इसलिए हमें इस बात को समझने की जरूरत है कि हम अपने व्युअर्स को क्या दे रहे हैं। एंकरिंग सिर्फ एक भूमिका अदा करना&amp;nbsp;नहीं है, बल्कि आप लोगों के प्रतिनिधि होते हैं, इससे ज्यादा कुछ नहीं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;निशांत चतुर्वेदी का कहना था, &amp;lsquo;जैसा कि हमें पहले सिखाया जाता था कि आप खबर कवर करने जा रहे हैं। खबर बनने नहीं जा रहे हैं। ये बहुत पुरानी बात थी। ऐसे में खबर में सभी तथ्य शामिल होने चाहिए और लोगों से इंटरैक्शन भी होना चाहिए। इसमें एनर्जी भी होनी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एंकर्स को कई बार लगता है कि यदि वे इस तरह नहीं शोर मचाएंगे तो वह चल पाएंगे अथवा नहीं, लेकिन मैं कल शाम से आज सुबह के बीच अपने साथ हुए एक वाक्ये से आपको उदाहरण देता हूं कि एक जनरल साहब हैं, जो चीखने-चिल्लाने के शौकीन हैं और इसके लिए काफी मशहूर भी हैं, वो कल हमारे शो पर आ गए। दूसरी तरफ पाकिस्तान के एक साहब बैठे थे। जब उनसे कोई सवाल पूछा जाता था तो वहां से कोई जवाब नहीं मिलता था। शो में अजहर मसूद को लेकर बात हो रही थी कि उसने कब-कब कहां अटैक कराए हैं। इस बीच न जाने जनरल साहब को क्या सूझा कि उन्होंने पाकिस्तान वाले गेस्ट को जानवर बोल दिया और फिर गीद़ड़ कह दिया। मैं इस तरह के शब्दों को बर्दास्त नहीं करता हूं। मैं अपने शो में उस बात की कतई इजाजत नहीं देता, जो गलत और असंसदीय हो। यही नहीं, हद से आगे बढ़ते हुए हमारी तरफ के जनरल साहब ने पाकिस्तानी साहब से कह दिया कि मैं तुम्हें जूते मारूंगा। इसके बाद मैंने कहा कि अब बहुत हो गया है और आप शांत हो जाइए। अब मैं आपको बर्दास्त नहीं करूंगा। पाकिस्तान वाले साहब जो अब तक चुप बैठे थे, उन्हें सपोर्ट&amp;nbsp;मिल गया, जबकि अभी तक वो बगलें झाक रहे थे, उनके साथ ये दिक्कत हो गई कि वो हंसने लगे। हालांकि वो कुछ कह नहीं रहे थे, लेकिन हंस रहे थे और मुंह चिढ़ा रहे थे। अब मैं क्या बोलता, मैंने अपने जनरल साहब को किसी तरह शांत किया और पाकिस्तान वाले से सवाल पूछना बंद कर दिया।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/nishant4-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;निशांत चतुर्वेदी के अनुसार, &amp;lsquo;अगले दिन&amp;nbsp;वो जनरल साहब शो में फिर प्रकट हो गए और मुझ पर ही चिल्लाना शुरू कर दिया। मेरा कहना था कि इतने साल से हम युद्ध-युद्ध सुन रहे हैं। मैं जानता हूं कि वॉर अंतिम विकल्प है, क्योंकि दोनों एटमी देश हैं। जब मैंने ये कहा तो वे मेरे ऊपर ही बरस पड़े। मैंने कहा कि मैं पाकिस्तान का वकील नहीं हूं, मैं तो सिर्फ अपना सवाल पूछ रहा हूं। उन्हीं के बगल में एक और जनरल साहब बैठे थे, उन्होंने भी जवाब नहीं दिया।। ऐसे में जो आपका सवाल है कि न्यूज में टैक्टिस होना चाहिए या नहीं, मेरा मानना है कि न्यूज में पैशन बहुत जरूरी है, टैक्टिस इतनी&amp;nbsp;जरूरी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आखिर में यह पूछे जाने पर कि आने वाले दो-तीन सालों में न्यूज एंकरिंग का स्वरूप कैसा होगा? निशांत चतुर्वेदी ने कहा, &amp;lsquo;आप सभी घर जाकर अपने फोन में गूगल सर्च जरूर करना कि ग्लैन बैक का पतन (Decline of Glenn Beck)। ये फॉक्स न्यूज के बहुत बड़े एंकर हुआ करते थे। तीन-चार साल उनका सिक्का बहुत चला। आज शायद उनके पास नौकरी भी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीचे दिए गए विडियो पर क्लिक कर आप इस पूरी चर्चा को देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/_xfJWMEQWF4" width="790"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551858310_2uydA0_nishant1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-sushant-sinha-express-his-views-about-tv-anchoring-in-enba-2018-50062.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>05/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>इन तीन ‘C’ से जुड़ी हुई है टीवी एंकरिंग: सुशांत सिन्हा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बहुप्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को दिए गए। इनबा के 11वां एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका भी मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम में ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन का टॉपिक &amp;lsquo;Anchoring is it an art or a science or is it just energy&amp;rsquo; रखा गया था। इसमें &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा,&amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; की सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर प्रिया सहगल,&amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; की सीनियर एंकर साक्षी जोशी, &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी ने शामिल होकर अपने व्यूज लोगों के सामने रखे। &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) में एडिटोरियल लीड के तौर पर कार्यरत रुहैल अमीन ने बतौर सेशन चेयर इस सेशन को मॉडरेट किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sushant1-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;पैनल डिस्कशन के दौरान रुहैल अमीन द्वारा यह पूछे जाने पर कि टीवी एंकरिंग कोई आर्ट है, साइंस है अथवा यह सिर्फ एनर्जी है? &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा ने कहा, &amp;lsquo;इस विषय पर लोगों की अलग-अलग राय हो सकती है। मौजूदा दौर की बात करें तो मेरे ख्याल से यह साइंस इस लिहाज से है कि एंकर कितने डेसिबल पर चिल्लाएगा। आर्ट इस लिहाज से है कि आजकल आप डिबेट को अंत में कहां ले जाना चाहते हैं। यह एंकर के ऊपर निर्भर करता है और वो पूरी बातचीत को घुमाते-घुमाते उसी दिशा में ले जाता है, जिसे वो पसंद करता है। इसलिए यह एक आर्ट भी है और यह दोनों काम करने में आपकी एनर्जी भी लगती है, इसलिए हम कह सकते हैं कि ये तीनों चीजें आजकल की एंकरिंग में हैं। लेकिन मोटे तौर पर यदि मुझसे पूछा जाए तो मेरे हिसाब से टीवी एंकरिंग तीन &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; (C) से जुड़ी हुई है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sushant2final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;पहले &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; की बात करें तो इसका मतलब कंटेंट से है और एंकर के पास कंटेट होना चाहिए, क्योंकि दर्शक जब एंकर को देखता है और एंकर के पास कंटेंट नहीं है, वह सिर्फ चिल्ला रहा है तो दर्शक पता नहीं कैसे रिएक्ट करेगा, और यदि कंटेंट नहीं है तो वह बार-बार लौटकर उस एंकर के पास नहीं आ सकता। दूसरे &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; को हम करेज (Courage) या निर्भीकता से जोड़ते हैं। यदि एंकर सवाल पूछते समय निर्भीक नहीं है तो भी दिक्कत होती है, इसलिए वह भी होना बहुत जरूरी है और एंकरिंग में तीसरा और सबसे महत्वपूर्ण &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; मुझे कनेक्ट यानी संवाद लगता है। दर्शक और एंकर के बीच टेलिविजन होता है, बेशक वो डायरेक्टली एक-दूसरे से नहीं जुड़ रहे हैं, लेकिन हमारा संवाद कनेक्ट स्थापित नहीं कर पा रहा है, तो फिर कोई फायदा नहीं है। दर्शक एक टीवी एंकर के माध्यम से वह दुनिया देख रहा होता है, जो उसने नहीं देखी है। इसलिए न्यूज एंकरिंग में इन तीन &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; का होना बहुत जरूरी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;क्या एंकर पर टीआरपी का प्रेशर होता है, के जवाब में सुशांत कहते हैं कि&amp;nbsp;चूंकि चैनल पर परफॉर्मेंस का दबाव होता है, ऐसे में यह एंकर्स पर भी होता ही है। इसलिए, दोनों को अलग करके नहीं देखा जा सकता है। बीच में एक दौर ऐसा भी था कि जब एडिटर बुलाकर आपको बोलते थे कि यार तुम बहुत ठंडी डिबेट कर रहे हो, उस एंकर को देखो कि वो कैसे चिल्लाता है। तुम्हारी एंकरिंग में वो मजा नहीं आ रहा है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुशांत सिन्हा के अनुसार, &amp;lsquo;अब हम मजा देने के लिए तो बैठे नहीं हैं, मजे के लिए अलग चैनल है, जबकि हम वहां बैठे हैं कि जहां हमें सवाल पूछने हैं और दर्शक हमसे तभी कनेक्ट होगा कि जब उसे लगेगा कि एंकर वही सवाल पूछ रहा है, जो वह पूछना चाहता है। ये सवाल धीरे से भी पूछे जा सकते हैं, इनके लिए बेवजह चिल्लाने की जरूरत नहीं होती है। ये अपनी एक सोच हो सकती है। हमें परफॉर्मेंस के साथ-साथ इस बात का निर्णय भी लेना होता है कि हमें क्या करना है, घुटने टेकने हैं अथवा बता देना है कि मैं इतना नहीं चिल्ला सकता हूं। मेरे सवाल तीखे होने चाहिए, मेरी आवाज तीखी नहीं होनी चाहिए। यह एक चैलेंज रहता है कि एंकर अपने एडिटर को और अपने चैनल को कैसे समझाएगा। ऐसे में परफॉर्मेंस के साथ ये प्रेशर ज्यादा होता है, जो मुझे लगता है कि यह धीरे-धीरे कम होगा अथवा इसमें बदलाव आएगा। पहले बहुत जोशीले एंकर्स का दौर था, मुझे लगता है कि वह धीरे-धीरे कम हो जाएगा और फिर कहीं यह बीच के स्तर पर आ जाएगा। मुझे लगता है कि हम वापस पुराने दौर में लौटेंगे और थोड़ सैटल होंगे। चीजीं बेहतर होंगी और हां, आने वाले समय में सोशल मीडिया का प्रभाव बढ़ेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीचे दिए गए विडियो पर क्लिक कर आप इस पूरी चर्चा को देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/_xfJWMEQWF4" width="790"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551784866_9hIOr0_sushant-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-sakshi-joshi-express-her-views-on-anchoring-in-enba-2018-50044.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>अधिकांश फीमेल एंकर्स का पूरा ध्यान एंकरिंग के दौरान एक्टिंग पर रहता है: साक्षी जोशी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में आयोजित एक समारोह में दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के तहत आयोजित इस समारोह में कई पैनल डिस्कशन भी किए गए। इन पैनल डिस्कशन के द्वारा लोगों को देश के जाने-माने पत्रकारों के विचारों से रूबरू होने का मौका भी मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम में ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन का टॉपिक &amp;lsquo;Anchoring is it an art or a science or is it just energy&amp;rsquo; रखा गया था। इसमें&amp;nbsp;&amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी, &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा, &amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; की सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर प्रिया सहगल और&amp;nbsp;&amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; की सीनियर एंकर साक्षी जोशी&amp;nbsp;ने शामिल होकर अपने विचार&amp;nbsp;लोगों के सामने रखे। &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) में एडिटोरियल लीड के तौर पर कार्यरत रुहैल अमीन ने बतौर सेशन चेयर इस सेशन को मॉडरेट किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sakshi2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;इस दौरान एक सवाल के जवाब में साक्षी जोशी का कहना था, &amp;lsquo;जैसा कि कार्यक्रम में सुशांत सिन्हा ने तीन &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; के बारे में कहा, मुझे लगता है कि वर्तमान में जिस तरह की एंकरिंग हो रही है, उसे देखते हुए इन &amp;lsquo;सी&amp;rsquo; को &amp;lsquo;चीख, चिल्लाहट और चिंताजनक&amp;rsquo; एंकरिंग के रूप में देखा जाना चाहिए। मुझे लगता है कि लोग हमारे बारे में क्या सोचें, उससे पहले हमें खुद सोचने की जरूरत है। क्योंकि लोग हमारे बारे में वही सोच रहे हैं, जो हम उन्हें सोचने के लिए मजबूर कर रहे हैं और मुझे लगता है कि इसके लिए हम ही सबसे ज्यादा दोषी हैं। आप ये सोचिए कि 30 मिनट का आपका शो है और उसमें 12 विंडो हैं। इसमें भी एंकर का पांच मिनट का सवाल शामिल होता है। ऐसे में आखिर गेस्ट को कितना समय मिलता है अपनी बात रखने के लिए। आखिर शो में लोगों को उनका ओपिनियन जानने के विए बुलाया जाता है, न कि उन लोगों का तिरस्कार करने के लिए और न ही आलोचना करने के लिए बुलाया जाता है। टीवी एंकर का काम सभी पक्षों का ओपिनियन जानना होता है न कि किसी को बुलाकर शो पर लताड़ना। मुझे एंकरिंग के दौरान जहां पर लगता है कि फैक्ट की जांच करनी चाहिए, वहां पर मैं फैक्ट चेक करूंगी। यदि मुझे लगता है कि कोई शख्स सही बात कह रहा है तो भले ही वो मेरे ओपिनियन का न हो, उससे मैं अपने डिस्कशन को आगे बढ़ाउंगी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;साक्षी जोशी का कहना था, &amp;lsquo;पांच मिनट लंबा सवाल पूछकर एंकर चिल्ला-चिल्लाकर गेस्ट से सवाल पूछता है और जवाब देने के लिए उसे पांच सेकेंड भी नहीं दिए जाते हैं। पांच सेकेंड बाद ही उसे रोककर पांच मिनट लंबा एक और सवाल पूछ लिया जाता है और जब तक गेस्ट जवाब देता है, एंकर दूसरी विंडो पर चला जाता है। हमारा ये काम नहीं है। रही बात एनर्जी की तो मुझे लगता है कि एनर्जी तो किसी भी प्रोफेशन के लिए जरूरी है, लेकिन वो पॉजिटिव एनर्जी होनी चाहिए। निगेटिव एनर्जी जरूरी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sakshi3-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;आज पैनल डिस्कशन में एंकरिंग को लेकर आर्ट और साइंस की बात हो रही है, लेकिन मैंने कभी इस एंगल से नहीं सोचा कि हम आर्ट कर रहे हैं अथवा साइंस। हम तो सिर्फ एंकरिंग करके चले जाते हैं। लेकिन इस टॉपिक में हमारी एंकरिंग को आर्ट और साइंस का रूप दिया गया, वह काफी अच्छा लगा। हालांकि आप इसे आर्ट कह सकते हैं, लेकिन आर्ट अपनी जगह है और जर्नलिज्म अपनी जगह है। क्योंकि पत्रकारिता कर रहे सभी लोग एंकर नहीं हो सकते हैं, इसका मतलब एक एंकर बनने के लिए कुछ तो स्किल होता है। क्योंकि एंकर को भी पत्रकारिता करनी है, इसलिए मुझे लगता है कि एंकर के लिए कुछ न कुछ खास आर्ट की जरूरत है। मुझे लगता है कि साइंस की इसमें कोई बात नहीं है। यह बस इस बात पर निर्भर करती है कि आप क्या देखते हैं और क्या दिखाते हैं। मैं कहूंगी कि टीवी एंकर को न्यूट्रल रहना चाहिए और सभी पक्षों की बात सुननी चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;साक्षी जोशी का यह भी कहना था, &amp;lsquo;किसी विषय में मेरे अपने निजी ओपिनियन भी हो सकता&amp;nbsp;है, लेकिन शो में जब मैं बतौर एंकर सीट पर बैठी हुई हूं तो मेरा ओपिनियन मेरे ऊपर हावी नहीं होना चाहिए। आज के समय में हमें लोगों को यह बताने की भी जरूरत है कि वे सही आवाज उठा रहे हैं अथवा नहीं। मुझे लगता है कि ये पहले के जमाने में ज्यादा सही था कि हमें लोगों की आवाज यानी वॉयस ऑफ पीपल&amp;nbsp;बनना&amp;nbsp;चाहिए, एक उदारहण के जरिए मैं ये स्पष्ट करती हूं, मसलन&amp;nbsp;आजकल अधिसंख्य हिंदू चाहते हैं कि राममंदिर बन जाए, क्या हमें उन्हीं के&amp;nbsp;अनुसार बात करनी चाहिए? &amp;nbsp;मुझे लगता है कि हमें लोगों को यह भी बताने की जरूरत है कि उन्हें किस मुद्दे पर बात करनी चाहिए और पिछले कुछ समय में हमारे लिए यह बताना थोड़ा चैलेंजिंग हो गया है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sakshi4final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;एक सवाल के जवाब में उन्होंने कहा, &amp;lsquo;रोजाना मैं अपने आप से बेहतर करने की कोशिश करती हूं। मेरा किसी से कोई कंप्टीशन नहीं है और न ही मैंने यह करने की कोशिश की है। मेरा अपना स्टाइल है और दूसरे एंकर्स का अपना अलग स्टाइल है। मेरी हमेशा यही कोशिश होती है कि मैं जैसे अभी बात कर रही हूं, एंकरिंग भी उसी तरह से करूं और ऐसे ही दिखूं। मुझे लगता है कि इस तरह लोगों से बेहतर तरीके से कनेक्ट किया जा सकता है। आजकल मैं कई एंकर्स को देखती हूं, खासकर फीमेल एंकर्स को तो उनमें से कई का पूरा ध्यान एंकरिंग के दौरान एक्टिंग पर रहता है। ऐसे में मुझे लगता है कि एंकर जब अपने ऊपर उतना ध्यान दे रहा है तो वह सामने वाले पर पर क्या ध्यान दे पाएगा और कैसे उनकी बात सुन पाएगा। मुझे लगता है कि इस वक्त एक्टिंग का दौर कुछ ज्यादा है और इस वजह से एंकर शायद&amp;nbsp;लोगों से कनेक्ट नहीं कर रहे हैं। दूसरी बात ये कि यह &amp;nbsp;अपने आप को पूरी तरह अपने चैनल से, अपनी खबर से ज्यादा बड़ा बनाने की कोशिश है। कोई भी खबर हो, जब मैं कुछ बता रही हूं अथवा अपने रिपोर्टर से पूछने की कोशिश कर रही हूं तो मेरे मुंह से ये कभी नहीं निकला कि मैंने आपको इसलिए बुलाया है, बल्कि कहती हूं कि हमने बुलाया है। मुझे समझ में नहीं आता कि ये &amp;#39;हम&amp;#39; शब्द कब &amp;#39;मैं&amp;#39; में बदल गया है। आजकल तो एंकर को देखकर लगने लगा है कि यही व्यक्ति पूरे चैनल को चला रहा है। कहने का मतलब है कि जब कोई एंकर अपनी न्यूज से बड़ा बनने की कोशिश करने लगता है तो वहां पर व्युअर्स से वह कनेक्ट नहीं कर पाता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sakshi-5-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;साक्षी जोशी को अनुसार, &amp;lsquo;आप जितनी ग्राउंड रिपोर्टिंग करते हैं, एंकरिंग के दौरान उसकी झलक आपके अंदर आनी चाहिए। एंकरिंग कोई बहुत बड़ी आर्ट इसलिए नहीं है कि मान लीजिए कहीं आग लग गई और वो खबर ऐसी होती है, जिसके बारे में ज्यादा जानकारी नहीं होती है कि आग कितनी तीव्रता की लगी है, कितने लोग घायल हैं, फायर ब्रिगेड की कितनी गाड़ियां हैं, आदि। तो जब तक ये सभी जानकारी नहीं होती हैं तो उस बारे में बताने में कुछ दिक्कत जरूर होती है, जबकि किसी भी तरह के पॉलिटिकल डेवलपमेंट के बारे में बताने में ज्यादा दिक्कत इसलिए भी नहीं होती है कि ज्यादातर बैकग्राउंड पता होता है। लेकिन यदि मैंने ग्राउंड रिपोर्टिंग की है तो मुझे पता है कि कभी भी सबसे पहले रिपोर्टर से यह नहीं पूछा जा सकता है कि आग लगने के क्या कारण थे। वो उस वक्त पता चल ही नहीं सकता है। जब तक आग बुझ नहीं जाएगी और जांच पूरी नहीं हो जाएगी, इस बारे में बताना मुश्किल है। ऐसे में जब एंकर एक पत्रकार की तरह नहीं, सिर्फ एंकर की तरह व्यवहार करेगा तो सबसे पहले वो रिपोर्टर से आग लगने के कारणों के बारे में पूछेगा, जिससे रिपोर्टर असहज हो जाएगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;साक्षी के अनुसार, &amp;lsquo;जब एंकर को जानकारी होगी और अनुभव होगा, तभी वह सही सवाल पूछ पाएगा/पाएगी। एंकर्स के साथ कभी-कभी ये हो जाता है कि उन्हें लगने लगता है कि वे रिपोर्टर से ज्यादा जानते हैं। हो सकता है पता हो, लेकिन उस वक्त एंकर्स को कोशिश करनी चाहिए कि रिपोर्टर से ज्यादा से ज्यादा जानकारी निकालें और अपना ज्ञान ज्यादा न बखारें। अपने ज्ञान की वजह से आप जो सही सवाल पूछ सकते हैं, वह पूछने की कोशिश कीजिए, ताकि सही चीज निकलकर सामने आए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीचे दिए गए विडियो पर क्लिक कर आप इस पूरी चर्चा को देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/_xfJWMEQWF4" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551448195_ghVohn_sakshi1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-jaideep-karnik-express-his-views-about-regional-media-in-enba-2018-50039.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>जैसे कंपाउडर डॉक्टर नहीं होता, वैसे ही हर मोबाइल वाला पत्रकार नहीं होता:  जयदीप कर्णिक</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) के 11वें एडिशन का आयोजन 16 फरवरी को नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में किया गया। इस मौके पर देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को &amp;lsquo;इनबा अवॉर्ड्स&amp;rsquo; से सम्मानित किया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम के दौरान मीडिया क्षेत्र की हस्तियों ने विभिन्न पैनल डिस्कशन के जरिये अपने विचार व्यक्त किए। ऐसे ही एक पैनल का विषय &amp;lsquo;How Does Today&amp;rsquo;s Media deal with the Fake News&amp;rsquo; रखा गया था। &amp;#39;TV9&amp;#39; की एंकर नबिला जमालुद्दीन ने बतौर सेशन चेयर इसे मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; डिजिटल के एडिटर जयदीप कर्णिक, &amp;lsquo;बीबीसी न्यूज&amp;rsquo; हिंदी के एडिटर मुकेश शर्मा, जागरण न्यू मीडिया और विश्वास न्यूज के सीनियर एडिटर प्रत्युष रंजन, वरिष्ठ पत्रकार अखिलेश शुक्ला और &amp;lsquo;Google News Initiative India Training Network @ Internews&amp;rsquo; की प्रोग्राम डायरेक्टर सुरभि मलिक मौजूद रहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/jaideep2final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;फेक न्यूज के खतरे और इसकी चुनौतियों से निपटने के बारे में &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; डिजिटल के एडिटर जयदीप कर्णिक का कहना था, &amp;lsquo;अमर उजाला के रूप में हमारे पास बहुत मजबूत आधार है, ऐसे में जब भी कोई घटना सामने आती है तो हम सबसे पहले देखते हैं कि क्या वो हमारे एडिशन एरिया में आती है। एडिशन एरिया का मतलब जहां से पूरा अखबार निकलता है और वहां रिपोर्टर्स, संपादक और डेस्क से लेकर स्ट्रिंगर्स तक की व्यवस्था होती है। ऐसे में वे आसानी से बता सकते हैं कि ये घटना सचमुच में हुई है अथवा नहीं। जैसे ही हमें पता चला कि पुलवामा के शहीद का शव बिजनौर के पास पहुंच रहा था और वहां पर लोगों ने जाम लगाने के साथ ही आगजनी भी कर दी। ऐसे में बिजनौर फोन करके पता लगाया जा सकता है कि आखिर सच्चाई क्या है। लेकिन बिना सच जाने किसी भी घटना को प्रसारित नहीं करना चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जयदीप कर्णिक का कहना था, &amp;lsquo;समाचार माध्यमों में यह व्यवस्था शुरू से है और किसी भी जवाबदेह समाचार संस्थान ने जानबूझकर झूठी खबर को प्रसारित नहीं किया है। अगर गलती से कभी ऐसा हो भी जाता था तो अखबारों में खेद प्रकाशित किए जाते थे और बड़े चैनलों में भी ऐसा ही होता था, लेकिन अब यह खत्म हो गया है। शर्मिंदगी और जवाबदेही भी खत्म हो गई है। हमें दिक्कत वहां होती है, जब हम लोग समाज में फैल रहे झूठ को अपने-अपने माध्यम से प्रसारित करते हैं। आजकल हर आदमी रिपोर्टर बन गया है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;फेक न्यूज को लेकर जर्मनी में इंडियन कॉन्फ्रेंस में इसी तरह की चर्चा हो रही थी। वहां पूछा गया था कि यह दिक्कत क्यों हो रही है? वहां निकलकर सामने आया कि दिक्कत तब होती है, जब सभी लोग खुद को पत्रकार समझने लगते हैं। लोगों को लगता है कि उनके हाथ में मोबाइल है, इसलिए वे भी रिपोर्टर हो गए हैं। लेकिन, सभी कपाउंडर जिस तरह से डॉक्टर नहीं हो सकते, उसी तरह से हाथ में मोबाइल लेने वाला हर आदमी पत्रकार नहीं हो सकता है। ऐसे में जवाबदेही जब खत्म हो जाती है और लोग बिना देखे और पुष्टि किए बिना उसे आगे फॉरवर्ड कर देंगे तो गड़बड़ होगी। आजकल धड़ाधड़ शेयर और फॉरवर्ड करने का जो सिलसिला शुरू हुआ है, वहां गड़बड़ हो रही है। ऐसे में हमें यह सोचना चाहिए कि ऐसी न्यूज धड़ाधड़ फॉरवर्ड होकर जब हमारे न्यूज रूम में आती है और वहां पर भी उसकी पुष्टि नहीं होगी तो आखिर समाज किसका मुंह देखेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/jaideep3-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;सबसे बड़ी बात है कि आप जानबूझकर झूठ को प्रसारित करना चाहते हैं अथवा झूठ के जाल में फंस जाते हैं। समाचार चैनलों के पास संपादक नाम की संस्था है, अगर वो संस्था ठीक से काम करेगी, तो फेक न्यूज आगे नहीं बढ़ेगी। दूसरी दिक्कत ये है कि सोशल मीडिया पर फैलने वाली खबरों की विश्वसनीयता झूठ होने के बावजूद इसलिए बढ़ गई है, क्योंकि जवाबदेह आधारित समाचार माध्यम भी कहीं न कहीं एजेंडा आधारित पत्रकारिता करने लगे हैं और वो सच को दबाने लगे हैं। जैसे यदि कहीं कोई घटना हो गई और अपने एजेंडे की वजह से समाचार माध्यमों ने उसे नहीं दिखाया, लेकिन किसी व्यक्ति ने उस घटना को सामने लाने के लिए वॉट्सऐप अथवा फेसबुक के माध्यम से उसे प्रसारित कर दिया, तब लोगों का भरोसा समाचार माध्यमों से उठ जाता है। तब सच और झूठ में फर्क करना और ज्यादा मुश्किल हो जाता है। अगर हम अपना काम ठीक से करेंगे तो समाज में फेक न्यूज नहीं होगी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;समाचार माध्यमों की जवाबदेही के बारे में जयदीप कर्णिक का कहना था, &amp;lsquo;आखिर किसी को तो पता लगाना होगा कि यह घटना हुई है। रही बात पुलवामा में शहीदों की संख्या को लेकर विभिन्न चैनलों के दावे की तो इसकी आधिकारिक सूची जारी होती है, ऐसे में उस सूची में जितने नाम हों, सिर्फ उतनों के बारे में बताना चाहिए था। शुरुआत में जल्दबाजी में आंकड़े गलत हो सकते हैं, क्योंकि चैनलों को स्क्रॉल चलाना है, लेकिन खबर अनुमान पर नहीं, बल्कि पुख्ता जानकारी पर चलाई जानी चाहिए। जैसे पुलवामा में जब हम 39 जवानों के शहीद होने की खबर दे रहे थे तो फेसबुक पर लोगों के कमेंट आ रहे थे कि 44 जवान शहीद हुए हैं और आप 39 बता रहे हैं, तब मैंने कहा कि हमारे पास 39 की सूची है और इसलिए हम ये आंकड़ा दे रहे हैं। कई बार झूठ इतना प्रसारित हो जाता है कि सच को भी लोग झूठ मानने लगते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने कहा कि किसी भी मैसेज पर आंखें मूंदकर भरोसा न करें और बिना उसकी पुष्टि हुए आगे फॉरवर्ड न करें। यदि आपको किसी मैसेज अथवा विडियो के बारे में पुख्ता जानकारी नहीं है तो उसे फॉरवर्ड न करें, इस तरह फेक न्यूज के खतरे से काफी हद तक बचा जा सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;इस पूरी चर्चा को आप नीचे विडियो पर क्लिक कर भी देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/hhdUYC7ZKF0" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551415670_sCdOuU_jaideep1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/interview-with-senior-journalist-santosh-bhartiya-50038.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>आज पत्रकारिता का चेहरा 'क्रूर' हो गया है, बोले वरिष्ठ पत्रकार संतोष भारतीय</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;आजकल ध्रुवीकरण का दौर है। राजनीति के साथ-साथ अब मीडिया में भी ध्रुवीकरण दिखाई दे रहा है। ऐसे में क्या समय के साथ मीडिया में फैला ध्रुवीकरण खत्म हो पाएगा?&amp;rsquo; ऐसे ही तमाम सवालों को लेकर समाचार4मीडिया डॉट कॉम के संपादकीय प्रभारी अभिषेक मेहरोत्रा ने देश के शीर्ष पत्रकारों में शुमार और &amp;lsquo;चौथी दुनिया&amp;rsquo; के प्रधान संपादक संतोष भारतीय से एक साक्षात्कार के दौरान उनकी राय जाननी चाही।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/santosh-bhartiya2.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;इस बारे में संतोष भारतीय का कहना था, &amp;lsquo;जिस ध्रुवीकरण की बात की जा रही है, उसे आजकल लोग अपने शब्दों में भी लिख रहे हैं। लेकिन मेरा कहना है कि यह हर दौर में रहा है। हमसे पहले के दौर में यह &amp;lsquo;प्रो पीपुल जर्नलिज्म&amp;rsquo; और &amp;lsquo;पीआर जर्नलिज्म&amp;rsquo; के रूप में माना जाता था। पत्रकारों में भी &amp;lsquo;पीआर जर्नलिज्म&amp;rsquo; को लेकर बहस होती रहती थी। लेकिन उस समय इस तरह की चीजें सार्वजनिक नहीं थीं, लेकिन आज के जमाने में इसका चेहरा बहुत ही &amp;lsquo;क्रूर&amp;rsquo; हो गया है। आज कई पत्रकार सीधे-सीधे सत्ता के साथ जुड़ गए हैं और उसके लिए तर्क तैयार करने का काम करते हैं। ऐसे भी पत्रकार हैं जो सत्ता के खिलाफ हैं, लेकिन वे विपक्ष की बोली बोलते हैं। इसके अलावा पत्रकारिता का एक और चेहरा &amp;lsquo;प्रो पीपुल जर्नलिज्म&amp;rsquo; भी होता है। इसका बुनियादी सिद्धांत यही होता है कि आप जनता के हित की पत्रकारिता कर रहे हैं, किसी खास राजनीतिक दल अथवा संस्थान विशेष के हित की पत्रकारिता नहीं कर रहे हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस दौरान संतोष भारतीय का यह भी कहना था, &amp;lsquo;आज के समय में &amp;lsquo;प्रो पीपुल जर्नलिज्म&amp;rsquo; बहुत कम है। और चूंकि सत्ता यही चाहती है कि हर चीज उसके पक्ष में आए, इसलिए मुझे नहीं लगता कि हाल-फिलहाल इस स्थिति में कोई परिवर्तन आने वाला है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;संतोष भारतीय के साथ बातचीत के विडियो को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/HEvnTyfpHLg" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551357929_BaxrYB_santosh-bhartiya1.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-ajay-shukla-express-his-views-about-regional-media-in-enba-2018-50026.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>स्ट्रिंगर्स को लेकर ITV के एडिटर (मल्टीमीडिया) अजय शुक्ल ने की ये अहम टिप्पणी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए 16 फरवरी को नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के मौके पर आयोजित समारोह में कई पैनल डिस्कशन भी हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ऐसे ही एक पैनल का विषय &amp;lsquo;रीजनल मीडिया: खतरा, खबरें और कमाई&amp;rsquo; रखा गया था, जिसमें मीडिया के दिग्गजों ने अपने विचार व्यक्त किए। समाचार4मीडिया डॉट कॉम के एग्जिक्यूटिव एडिटर अभिषेक मेहरोत्रा ने बतौर सेशन चेयर इसे मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; (हिंदी नेटवर्क) के एग्जिक्यूटिव एडिटर अमिताभ अग्निहोत्री, सहारा इंडिया टीवी नेटवर्क&amp;rsquo; के ग्रुप एडिटर मनोज मनु, &amp;lsquo;जनतंत्र टीवी&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ वासिंद्र मिश्र, इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के चीफ एडिटर (मल्टीमीडिया) अजय शुक्ल, &amp;lsquo;पीटीसी नेटवर्क&amp;rsquo; के मैनेजिंग डायरेक्टर-प्रेजिडेंट रबिंद्र नारायण और &amp;lsquo;बीबीसी गुजराती&amp;rsquo; के एडिटर अंकुर जैन शामिल रहे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/ajay2final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;पैनल डिस्कशन के दौरान अभिषेक मेहरोत्रा द्वारा यह पूछे जाने पर कि रीजनल मीडिया में जब हम खबरों की बात करते हैं तो उन खबरों के साथ पत्रकारों और रिपोर्टरों पर कितना खतरा होता है?, &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के चीफ एडिटर (मल्टीमीडिया) अजय शुक्ल ने कहा, &amp;lsquo;जब हम खबरों पर चलते हैं तो हमें कोई खतरा नहीं होता है। खतरा सामान्यतः रेवेन्यू को लेकर है। देश की पूरी मीडिया इंडस्ट्री में सबसे बड़ी समस्या रेवेन्यू को लेकर है और रेवेन्यू को हम कैसे फोकस करें, ये हमारे लिए आज मायने रखता है। एक पत्रकार होते हुए भी हमें इस बारे में सोचना पड़ेगा, क्योंकि यदि आधार मजबूत नहीं होगा तो निश्चित रूप से इमारत गिरेगी। इसलिए जरूरत है कि पत्रकार भी उस दिशा में सोचें कि कैसे नियमों का पालन करते हुए हम ज्यादा से ज्यादा रेवेन्यू जुटा सकते हैं। रही बात खबरों की तो एक मंत्र है कि जो है, जहां है, जैसा है, हम उसे उसी तरह से प्रस्तुत करें। यदि हम ऐसा करेंगे तो मुझे लगता है कि किसी तरह का विवाद नहीं उठेगा और आप मार्केट में बने रहेंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अजय शुक्ल ने कहा, &amp;rsquo;इसका बड़ा उदाहरण इंडिया न्यूज हरियाणा है। चैनल की पिछले हफ्ते की टीआरपी 52.8 प्रतिशत रही है। हम पिछले 10 सालों से नंबर वन वहां पर इसलिए हैं कि हमने वहां पर ये मंत्र अपनाया है। ये मंत्र हमने वहां तब अपनाया, जब हमारे मीडिया हाउस के वहां पर अपने हित थे, लेकिन हमने उनको किनारे किया और हमने उस चीज को देखा कि यदि हम उस पर चलेंगे तो क्या फायदा होगा। अंततः हमारी इंडस्ट्री को भी फायदा हुआ, हमारे लोगों को भी फायदा हुआ और चैनल आगे बढ़ा। तो, मुझे लगता है कि ये तरीका अपनाएंगे तो बेहतर होगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/ajay3%20final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;अभिषेक मेहरोत्रा द्वारा यह पूछे जाने पर कि रीजनल मीडिया की असली तकत उसके स्ट्रिंगर्स होते हैं। अक्सर स्ट्रिंगर्स की क्रेडिबिलिटी अथवा उसके अपने रेवेन्यू मॉडल को लेकर सवाल उठते हैं। ऐसे में क्या हमें स्ट्रिंगर्स की स्थिति को बेहतर करने के प्रयास करने चाहिए? अजय शुक्ल ने कहा, &amp;lsquo;चैनल हो अथवा न्यूज पेपर, उसमें स्ट्रिंगर्स से ज्यादा मजबूत कड़ी कोई नहीं हो सकती है। हमें यह बात पहचाननी पड़ेगी। रीजनल मीडिया के रेवेन्यू में स्ट्रिंगर्स का बहुत बड़ा योगदान है। ऐसे में स्ट्रिंगर्स को मजबूत करने और उसके बारे में हमें सोचने की जरूरत है। हिन्दुस्तान अखबार में अपने कार्यकाल के दौरान हमनें स्ट्रिंगर्स के लिए ऐसा तरीका अपनाया था कि वे खबरों से न खेलें और अपनी आय बढ़ाएं। उसके लिए हमारे द्वारा अपनाया गया तरीका इतना सफल रहा कि इत्तेफाक से अखबारों का रेवेन्यू भी बढ़ा और सर्कुलेशन में भी काफी इजाफा हुआ। अब हमने पंजाब, हरियाणा और राजस्थान में भी इस तरह की शुरुआत की है और उसके अच्छे परिणाम सामने आए है। ऐसे में हमें उससे एक चीज क्लीयर कर लेनी होती है कि खबरों को लेकर हमें कोई समझौता नहीं करना है। पेड न्यूज की बात करें तो न मैंने ये देखी है, न मैंने की है और न ही कोई मेरे चैनल में चलवा सकता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/ajay4final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;समस्या तब होती है जब हम खबर की पुष्टि किए बिना जल्दबाजी में उसे चला देते हैं कि अभी चला दो, बाद में देख लेंगे। लेकिन मेरे यहां मैं बिना पुष्टि किए उसे नहीं चलाता हूं। हाल ही में एमडीएच मसाले के संस्थापक के निधन को लेकर जो अफवाह उड़ी थी, वह खबर हमने न अपने अखबार में छापी और न ही किसी अन्य प्लेटफॉर्म पर इस्तेमाल की। इसके साथ ही हम ही वह पहले व्यक्ति थे, जिसने स्पष्ट किया था कि ये खबर झूठी है और ऐसा कुछ नहीं हुआ है। इस मामले में भी खबर की पुष्टि के लिए हमें वही स्ट्रिंगर नेटवर्क काम आया, जो सीधे उनके घर जाकर सही खबर निकाल लाया। कहने का मतलब है कि स्ट्रिंगर्स हमारी सबसे बड़ी ताकत हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अजय शुक्ल का यह भी कहना था, &amp;lsquo;मीडिया अपने दायित्व का निर्वाह पूरी तरह से कर रहा है। जैसा कि मैंने पहले भी कहा है कि जो जहां है और जैसा है, उसे हम उसी तरह से दिखाएं, बाकी तो पाठक/दर्शक बहुत समझदार हैं। वे समझ जाते हैं कि कौन क्या है। हालांकि इस स्थिति में कुछ कमियां हो सकती हैं, लेकिन सामान्य तौर पर मीडिया अपने दायित्वों का निर्वाह कर रहा है। उसे लेकर तमाम तरह के प्रोपेगेंडा खड़े किए जाते हैं, उसकी क्रेडिबिलिटी पर सवाल उठाया जाता है। हालांकि मीडिया की क्रेडिबिलिटी उतनी खराब नहीं है, जितनी दिखाई जाती है। अभी स्ट्रिंगर पर बात हुई। हम कहते है कि स्ट्रिंगर सिर्फ एक ही काम करेगा, हम उसे कुछ रुपए भेज रहे हैं। उसमें वो अपना घर भी चलाएगा और पत्रकारिता भी करेगा, तो क्या वह ये सब ईमानदारी से कर पाएगा? दरअसल, इसे लेकर हम झूठ बोलते हैं, हम मुगालते में हैं। वो निश्चित रूप से दूसरा काम करता है। जब वह यह करता ही है तो क्यों न हम उसे अपने यहां इस तरह रेगुलर करें कि वो बेईमानी न कर पाए। इसके लिए हम चेक एंड बैलेंस का सिस्टम बनाएं। जब हम इस तरह का सिस्टम बनाते हैं, तो कहीं पर भी परेशानी नहीं होती है। मीडिया भी खराब नहीं होता है और वह अपने दायित्वों का सही से निर्वहन करता है और सहयोग करता है। रीजनल मीडिया जितना बेहतर करता है, उतना नेशनल मीडिया भी नहीं करता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/ajay5final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;रीजनल मीडिया की बेहतरी का उदाहरण देते हुए अजय शुक्ल ने कहा, &amp;lsquo;पंजाब में पहले विधानसभा की लाइव कवरेज नहीं हुआ करती थी, करीब छह महीने पहले आईटीवी नेटवर्क जॉइन करने के बाद हमने इसे लाइव करने की व्यवस्था कराई। इस बार फिर लाइव हो रहा है। यह मौका हमें अकेले कवर करने का भी मिल सकता था, लेकिन हमने कहा कि यह कवरेज हम अकेले नहीं करेंगे। दूसरे चैनल्स को भी इसका अधिकार होना चाहिए। एक मीडियाकर्मी होने के नाते हमारी ड्यूटी है कि हम सबके बारे में सोचें। यदि हम ऐसा करेंगे तो हमें लगता है कि हम मार्केट में टिकेंगे भी और हमारे प्रतिद्वंद्वी जब ज्यादा बेहतर ढंग से सामने आएंगे तो चीजें और ज्यादा बेहतर होंगी।&amp;lsquo; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आप ये पूरी चर्चा नीचे विडियो पर क्लिक कर भी देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/qwwhL-cvb6o" width="790"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1551269307_kdlVXA_ajay1final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-deep-upadhyay-express-his-views-about-media-in-enba-2018-49989.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>23/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>न्यूज 24 के मैनेजिंग एडिटर दीप उपाध्याय बोले, कंटेंट-TRP संग अब ये शब्द भी बना मीडिया का हिस्सा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बहुप्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में एक समारोह में ये अवॉर्ड्स प्रदान किए गए। देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए यह आयोजन किया गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला। &amp;lsquo;Ratings, Propaganda&amp;amp; Perspective in front of editors while telling compelling stories&amp;rsquo; विषय पर हुए ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन को &amp;lsquo;इंडियन ब्रॉडकास्टिंग फाउंडेशन&amp;rsquo; के पूर्व जनरल सेक्रेटरी और फिल्म प्रड्यूसर भुवन लाल ने बतौर सेशन चेयर मॉडरेट किया। &amp;nbsp;इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ दीपक चौरसिया, बीबीसी (इंडिया) के डिजिटल एडिटर मिलिंद खांडेकर, जी बिजनेस के मैनेजिंग एडिटर अनिल सिंघवी और &amp;lsquo;न्यूज 24&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर दीप उपाध्याय शामिल हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/deep-4-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;भुवन लाल द्वारा यह पूछे जाने पर कि पुलवामा में हुए आतंकी हमले की खबर जब आई तो संपादकों की इस पर किस तरह की प्रतिक्रिया रही? &amp;lsquo;न्यूज 24&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर दीप उपाध्याय ने कहा, &amp;lsquo;जहां तक उस हमले का सवाल है तो इसके बाद हमारे पास रिस्पॉन्स का टाइम बहुत कम था। इससे पहले हमने मुंबई में 26/11 का इससे बड़ा हमला देखा था। मुंबई में हुए हमले में शुरू में हमें समझ ही नहीं आ रहा था कि यह क्या हुआ है। इसे समझने में ही हमें 12-14 घंटे लग गए। लेकिन जो कश्मीर में हुआ, उसके तुरंत बाद खबरें आनी शुरू हो गईं कि सीआरपीएफ के 2500 जवानों पर अटैक हुआ है। ऐसे में हमारे पास रिस्पॉन्स का टाइम बहुत कम था। यही एक असली परीक्षा होती है संपादकीय की। ये परीक्षा होती है न्यूज रूम की कि इस तरह की परिस्थिति में आप किस तरह से रिएक्ट करते हैं। ऐसे में इस खबर को कुछ संपादकों ने इस तरह लिया कि हमले की तह तक जाने से पहले ही किसी पार्टी विशेष के नेता की तस्वीर अपने चैनल पर लगा दी और उस पर कमेंट्स करने लगे। हालांकि उक्त नेता का तब तक बयान भी नहीं आया था, लेकिन कई चैनलों ने शुरू से ही उस नेता को निशाने पर लेना शुरू कर दिया। चैनलों ने ये बात बाद में बताई कि यह जैश ए मोहम्मद का हमला था या उसमें पाकिस्तान का हाथ था, उससे पहले ही हमने उसे पॉलिटिकल रूप देना शुरू कर दिया।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दीप उपाध्याय का कहना था, &amp;lsquo;हमें इस तरह की चीजों से बचना चाहिए। पहले हम घटना के बारे में समझें और फिर उसे दिखाएं। अभी तक तो हम कंटेंट और टीआरपी की बात करते थे, अब उसमें एक शब्द प्रोपेगेंडा भी जुड़ गया है। मेरी राय ये है कि जहां तक संभव हो, हमें इस प्रोपेगेंडा से बचने की कोशिश करनी चाहिए। पत्रकारों-संपादकों के लिए यह एक परीक्षा की घड़ी है, जिससे हमें निकलना होगा। जैसा कि कहा जाता है कि फलां चैनल उस पार्टी का है और उसकी विचारधारा पर चलता है तो मेरा यही कहना है कि ऐसा नहीं है कि पत्रकारिता में अलग-अलग विचारधाराओं को आगे नहीं बढ़ाया जाता है। हमेशा से ऐसा होता रहा है। शुरू में जब अखबार निकलते थे तो कोई लेफ्ट विंग को प्रमोट करता था तो कोई राइट विंग को प्रमोट करता था, लेकिन उस समय मामला आइडियोलॉजी पर हुआ करता था। उस समय की बात करें तो इकनॉमिक लिबरलाइजेशन जब हुआ तो एक पक्ष इसके खिलाफ था, जबकि दूसरा पक्ष इसके पक्ष में, लेकिन ये बात बहुत कम सामने आती थी कि आइडियोलॉजी पार्टी अथवा किसी खास नेता के लेवल पर आए। हालांकि लोगों की विचारधाराएं अलग हो सकती हैं और सभी को अपनी बात रखने का अधिकार है, लेकिन मीडिया को अपनी विचारधारा को एक पार्टी अथवा एक व्यक्ति की तरफ नहीं ले जाना चाहिए। बड़ी बातों पर फोकस करने की जरूरत है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/deep2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;दीप उपाध्याय के अनुसार, &amp;lsquo;सामाजिक समरसता अथवा देश की सुरक्षा के मामले में कोई लेफ्ट-राइट नहीं है। सभी के लिए देशहित सबसे पहले है। इन चीजों पर हमें नहीं बांटना चाहिए। इस तरह की गलत धारा में चलने से हमेशा बचना चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;भुवन लाल द्वारा पत्रकारिता में अपने गौरवमयी पलों के बारे में पूछे जाने पर दीप उपाध्याय का कहना था, &amp;lsquo;मेरे लिए सुखद पल तब होते हैं, जब मेरी बात से देश के किसी न किसी व्यक्ति को कोई फायदा हो। एक नई सोच या आइडिया को दो-चार लोग समझें और उस पर चर्चा हो। मेरे लिए पत्रकारिता में हर दिन एक अच्छा पल हो सकता है और हर दिन एक खराब पल हो सकता है। मेरी नजर में मीडिया को लिए गौरवशाली पल वो था, जब इलाहाबाद हाई कोर्ट ने अयोध्या&amp;nbsp;मामले में फैसला दिया था, उस समय जिस संयम से मीडिया ने रिपोर्टिंग की चीजों को इस तरह दिखाया कि जिससे समाज में किसी तरह का वैमनस्य न फैले, यह पूरी भारतीय मीडिया खासकर हिंदी चैनलों के लिए गौरवशाली पल है और ऐसे गौरवशाली पल और आने चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया के बारे में उन्होंने एक उदाहरण देते हुए बताया, &amp;lsquo;एयरफोर्स में तैनात मेरे एक मित्र का फोन आया और मैंने पूछा कि कश्मीर हमले के बाद अब क्या हो रहा है? तो उनका जवाब था कि हमें क्या करना है, सब कुछ मीडिया कर तो रहा है। मित्र का कहना था कि मीडिया ही हमें बता रहा है कि कैसे पाकिस्तान पर हमला करना है, कैसे सर्जिकल स्ट्राइक करनी है। उन्होंने कटाक्ष करते हुए कहा कि सब कुछ मीडिया ही करेगा तो हम क्या करेंगे। इसके लिए सिर्फ मीडिया ही दोषी नहीं है, बल्कि राजनीतिक सिस्टम भी दोषी है। अलग कोई सेना को राजनीतिक फायदे के लिए इस्तेमाल कर रहा है अथवा किया गया थी तो वह भी एक बड़ी समस्या है। मीडिया तो उसके दिखाएगा ही। लेकिन मेरा यही कहना है कि मीडिया को थोड़ा संयम बरतना चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आप इस चर्चा का पूरा विडियो नीचे लिंक पर क्लिक कर देख सकते हैं...&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/t6kWPQt6XeA" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1550902099_uRWWiM_deep1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-anil-singhvi-express-his-views-about-media-in-enba-2018-49980.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>22/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>Zee बिजनेस के संपादक अनिल सिंघवी बोले, ऐसे पा सकते हैं चैनल अच्छी रेटिंग- रेवेन्यू</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में 16 फरवरी को &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए ये अवॉर्ड्स दिए गए। इनबा का यह 11वां एडिशन था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस अवसर पर मीडिया क्षेत्र की हस्तियों ने विभिन्न पैनल डिस्कशन के जरिये अपने विचार भी व्यक्त किए। इसी के तहत &amp;lsquo;इंडियन ब्रॉडकास्टिंग फाउंडेशन&amp;rsquo; के पूर्व जनरल सेक्रेटरी और फिल्म प्रड्यूसर भुवन लाल ने बतौर सेशन चेयर &amp;lsquo;Ratings, Propaganda&amp;amp; Perspective in front of editors while telling compelling stories&amp;rsquo; विषय पर हुए एक पैनल डिस्कशन को मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ दीपक चौरसिया, &amp;lsquo;बीबीसी (इंडिया)&amp;rsquo; के डिजिटल एडिटर मिलिंद खांडेकर, &amp;lsquo;Zee बिजनेस&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर अनिल सिंघवी और &amp;lsquo;न्यूज 24&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर दीप उपाध्याय शामिल हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/anil2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;पुलवामा में हुए आतंकी हमले की जिक्र करते हुए भुवन लाल का कहना था कि अक्सर यह देखा गया है कि जिस तरह, ऐसे माहौल में सबसे पहले झूठ सामने आता है, सच्चाई कहीं पीछे छिप जाती है, बहुत सारे लोग ऐसे मौकों का फायदा उठाते हैं वह कहने के लिए जो उन्हें नहीं कहना चाहिए। ऐसे में उन्होंने पैनल में शामिल लोगों की राय जाननी चाही, जिस पर &amp;lsquo;Zee बिजनेस&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर अनिल सिंघवी ने कहा, &amp;lsquo;कुछ मुद्दे अथवा खबरें ऐसी होती हैं, जहां पर देश सबसे पहले होता है। ऐसे में ये महत्वपूर्ण नहीं है कि खबर सबसे पहले मैं बताऊं या सबसे पहले मैं दिखाऊं। इस बार भी जब कश्मीर पर ये हमला हुआ, तब हमने ये निर्णय लिया कि हम शहीद होने वाले जवानों की संख्या बताने को लेकर कोई जल्दबाजी नहीं करेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अनिल सिंघवी का कहना था, &amp;lsquo;उस समय इस घटना को लेकर कई चैनल तरह-तरह की खबरें दिखा रहे थे। कोई शहीद जवानों की संख्या कुछ बता रहा था, तो कोई कुछ, लेकिन हमारा मानना था कि खबर की पुष्टि होने के बाद ही हम कोई खबर चलाएंगे। हमारा मानना था कि यदि हम कम खबर भी दिखाते हैं, तो कोई बात नहीं, क्योंकि आज नहीं तो कल सब सामने आ ही जाना है। एंकर के तौर पर हमारे लिए सबसे ज्यादा ये महत्वपूर्ण है कि किस खबर को कम करके दिखाना है और किस खबर को बढ़ा-चढ़ाकर दिखाना है। जहां तक देशहित की बात है तो यदि हमें ये लगता है कि थोड़ी सी खबर दिखाने पर भी देश का नुकसान होगा तो हमें सबसे पहले देशहित का ध्यान रखना है, फिर चाहे खबर हम कम भी दिखाएं तो कोई बात नहीं। उस दिन भी हमने यह तय कर लिया था कि चाहे हम दूसरों से थोड़ा पीछे रहें लेकिन खबर को पुष्टि करने के बाद ही दिखाएंगे। गलत खबर दिखाने के बजाय ऐसे संवेदनशील मामले जो हमारे सम्मान और भावना के साथ जुड़े हों,देश के साथ जुड़े हो, वहां पर बहुत ज्यादा सावधानी बरतनी पड़ेगी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;भुवन लाल द्वारा यह पूछे जाने पर कि अक्सर देखा गया है कि इस तरह की कोई घटना होने पर हमारे देश में कुछ ऐसे तत्व हैं, जो मौके का फायदा उठाना चाहते हैं। ये लोग कश्मीर घाटी को लोगों का साथ देते हैं और अक्सर वो टीवी पर देखे जाते हैं, लेकिन पुलवामा की घटना के बाद&amp;nbsp;दो-तीन दिनों में वो नहीं देखे जा रहे हैं, इस बारे में क्या चैनलों ने मिलकर कोई निर्णय लिया है, अथवा ये अपने आप हो रहा है?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/anil4-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;अनिल सिंघवी का कहना था, &amp;lsquo;एक तरफ&amp;nbsp;पत्रकार निष्पक्ष डिबेट या रिपोर्टिंग करना चाहते हैं और उसके लिए खबर में सभी पक्षों को शामिल करना चाहते हैं। रिपोर्टिंग करते समय न्यूज में सभी पक्ष आना जरूरी है, फिर चाहे वो सही हो अथवा गलत, यह बाद की बात है। पत्रकार के तौर पर हम लोग एक गलती कई बार करते हैं, वो यह कि हमें लगता कि पब्लिक को कुछ समझ में नहीं आता है, लेकिन हमारे दर्शक हमसे कहीं ज्यादा समझदार हैं। हम सही बता रहे हैं अथवा गलत, इसका निर्णय उनके पास है। इस तरह की रिपोर्टिंग में दो बातें होती हैं। एक तो निष्पक्षता के लिए और खबर के सभी पक्षों को दिखाने के लिए आप सभी तरह के व्यूज शामिल कर रहे हैं और हर तरीके के लोगों को अपनी बात रखने का मौका दे रहे हैं। लेकिन मेरा मानना है कि इस तरह की घटनाओं पर निष्पक्ष दिखने के लिए हमें खबर में सभी तरह के पक्षों को शामिल करने की जरूरत नहीं है। कुछ मुद्दे ऐसे होते हैं, जिसमें हमें अपने दिमाग का इस्तेमाल करना होता है, सिर्फ पत्रकारिता का नहीं और ये मुद्दा ऐसा है, जहां साफ तौर पर आपको दिख रहा है कि देश के साथ क्या हुआ है, वहां पर कोई जरूरत नहीं है कि कोई पाकिस्तानी अथवा देश के खिलाफ बोलने वाला आकर बात करे। मेरा कहना है कि इस मामले में हमारा दृष्टिकोण बिल्कुल साफ है कि खबर निष्पक्ष होनी चाहिए, लोगों के व्यूज आगे आने चाहिए, लेकिन देश सबसे ऊपर है और इस तरह की स्थिति में यदि हम किसी को प्लेटफॉर्म नहीं दे रहे हैं तो इस मामले में मीडिया इंडस्ट्री जो एक मंच पर थी, एक साथ है, वो एकदम सही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह पूछे जाने पर कि सोशल मीडिया पर तमाम तरह की खबर चलती हैं, इनसे न्यूज रूम के संपादक कैसे जूझते हैं, अनिल सिंघवी का कहना था,&amp;lsquo;एक बिजनेस चैनल का संपादक होने के नाते आमतौर पर हमारे साथ ऐसी स्थिति नहीं होती है। हालांकि यदि किसी वॉट्सऐप ग्रुप पर कोई गलत खबर चलती है और हम उसे सही मान लेते हैं तो उससे लोगों की भावनाएं प्रभावित होती हैं, लेकिन यदि किसी बिजनेस चैनल के वॉट्सऐप ग्रुप पर कोई इस तरह की खबर चली जिसकी वजह से कोई स्टॉक दस-बीस प्रतिशत ऊपर-नीचे हो गया तो लोग आर्थिक रूप से प्रभावित होते हैं। इसलिए हमारे लिए जरूरी होता है कि यदि हम कोई खबर चलाएं तो बहुत सोच-समझकर चलाएं, क्योंकि हर खबर के साथ स्टॉक ऊपर-नीचे होते हैं और लोगों के आर्थिक हित प्रभावित होते हैं। जहां तक रेटिंग और प्रोपेगेंडा की बात आती है तो हम तीन चीजें समझते हैं कि एक एडिटर के तौर पर मुझे ये पहचानना है कि मेरे चैनल और व्युअर्स के बीच का रिश्ता क्या है। क्या मैं एक शॉपकीपर हूं और वो हमारा ग्राहक है, या वह हमसे ज्ञान लेने आ रहा है अथवा हम दोनों दोस्त हैं, वो रिश्ता मुझे डिफाइन करना है, जो मेरे कंटेंट से होता है। अगर मेरा कंटेंट सही है तो मेरा व्युअर मेरे पास आएगा। इसलिए हम अपने चैनल और कंटेंट को अच्छा प्रॉडक्ट बनाने की कोशिश करते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अनिल सिंघवी के अनुसार,&amp;rsquo;प्रॉडक्ट बनाने पर हमें रेटिंग और रेवेन्यू दोनों मिलेंगे। अगर मेरा फोकस इन दोनों पर रहेगा तो जो मुझे करना है, वह मैं नहीं कर पाऊंग, लेकिन अगर मेरा फोकस अच्छा प्रॉडक्ट बनाने पर है तो मुझे ये दोनों अपने आप मिल जाएंगे। उसके लिए हमें अपने व्युअर्स के साथ रिश्ता मजबूत करना होगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता में अपने गौरवशाली पलों के बारे में पूछे जाने पर अनिल सिंघवी का कहना था कि यह अभी आना बाकी है। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;कुछ समय पहले ऐसा एक क्षण जरूर आया, जिस पर थोड़ा गर्व जरूर कर सकता हूं या यूं कहें कि काम करने की संतुष्टि मिली। दरअसल, बजट वाले दिन मैं सुबह आठ बजे से शाम चार बजे तक बिना किसी ब्रेक के एंकरिंग कर रहा था। हम अपने चैनल पर बिजनेस, इकनॉमी जैसे गंभीर मुद्दों को इस तरह दिखाते हैं कि व्युअर्स हमसे जुड़े रहें। इसके लिए हम सामान्य शब्दों और भाषा का इस्तेमाल करते हैं। इस बार बजट पर भी हमने ये कोशिश की कि लोगों को बजट को आसान भाषा में समझाया जाए। इसका परिणाम भी हमें देखने को मिला, जब पिछले साल के मुकाबले बजट के दिन हमारी व्युअरशिप छह गुना बढ़ गई। यदि रांची, पटना में बैठे लोगों को ये लगे कि कोई उनका ख्याल रखने वाला है और उन्हें आसान भाषा में समझाएगा तो ये हमारे लिए बहुत बड़ी उपलब्धि है।&amp;rsquo; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1550815850_CfWXCV_anil1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/interviews-news/senior-journalist-deepak-chaurasia-express-his-views-about-media-in-enba-2018-49954.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>19/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार के लिए दिखने, बिकने और लिखने से भी ज्यादा जरूरी है ये बात: दीपक चौरसिया</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बहुप्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को दिए गए। इनबा के 11वां एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त&amp;nbsp;कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडियन ब्रॉडकास्टिंग फाउंडेशन&amp;rsquo; के पूर्व जनरल सेक्रेटरी और फिल्म प्रड्यूसर भुवन लाल ने बतौर सेशन चेयर&amp;nbsp;&amp;lsquo;Ratings, Propaganda&amp;amp; Perspective in front of editors while telling compelling stories&amp;rsquo; विषय पर हुए एक पैनल डिस्कशन को मॉडरेट किया, इस पैनल डिस्कशन&amp;nbsp;&amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ दीपक चौरसिया, बीबीसी (इंडिया)&amp;nbsp;के डिजिटल एडिटर मिलिंद खांडेकर, जी बिजनेस के मैनेजिंग एडिटर अनिल सिंघवी और न्यूज 24 के मैनेजिंग एडिटर दीप उपाध्याय शामिल हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पैनल डिस्कशन की शुरुआत में दीपक चौरसिया &amp;nbsp;का कहना था कि जो घटना कश्मीर में घटी, उसने पूरे देश को झकझोर कर रख दिया है। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;अभी भी जब मैं पैनल डिस्कशन के लिए आ रहा था, तब भी लोग सड़कों पर निकले हुए थे। उन लोगों ने हाथों में तिरंगा ले रखा था और वे इंसाफ के लिए नारे लगा रहे थे। सवाल ये है कि आप तटस्थ रहना चाहते हैं, लेकिन आपका दिल आपको तटस्थ नहीं रहने देता है। दिल ये कहता है कि आपको भी इस खबर के साथ इनवॉल्व होना है। लेकिन एक एडिटर के तौर पर एक ठीक खबर देना, उसके तमाम पक्षों को समझाना और प्रोपेगेंडा में न पड़ना मेरी नजर में सबसे ज्यादा महत्वपूर्ण है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/deepak2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;दीपक चौरसिया ने कहा, &amp;lsquo;बतौर एडिटर मैं ये कहना चाहूंगा कि पुलवामा हमले के बाद हमारे न्यूज रूम में इस बात को लेकर चर्चा हुई कि कश्मीर के लोगों को हमें अपने पैनल में जगह देनी चाहिए या नहीं और मुझे ये जानकर बहुत ही सुखद आश्चर्य हुआ कि देश के ज्यादातर टीवी चैनलों ने पाकिस्तान के लोगों को बतौर एक्सपर्ट उस दिन अपने यहां&amp;nbsp;जगह नहीं दी। क्योंकि हमें लगा कि वे जो भी बात कहेंगे, वो प्रोपेगेंडा के तहत होगी। हमने पाकिस्तान वालों की टोन हमेशा देखी है कि जब भी हिन्दुस्तान के अंदर कुछ ऐसा होता है और पाकिस्तान पर आरोप लगाए जाते हैं तो वे इसी बात से शुरुआत करते हैं कि आपने ही ऐसा करवा दिया होगा और आपके कारण ही ऐसा हुआ है, क्योंकि आपका काम ही पाकिस्तान पर बार-बार आरोप लगाना है। आपके पास कोई ऐसी छड़ी है जो सीधे पाकिस्तान को लगती है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दीपक चौरसिया का कहना था कि उस दिन तय किया गया कि किसी भी पाकिस्तानी पत्रकार को जगह नहीं दी जाएगी। जिन लोगों ने ऐसा किया भी था, उन्होंने भी अपने कदम वापस खींच लिए और किसी भी पाकिस्तानी पत्रकार अथवा पैनलिस्ट को जगह नहीं दी गई, क्योंकि हमें ये लगता था कि ये हमारा खुद का मामला है और चूंकि इतनी बड़ी शहादत हुई है और फोर्स पर इतना बड़ा हमला हुआ है, तो हमें किसी भी प्रोपेगेंडा में नहीं पड़ना है। हमें अपनी क्रेडिबिलिटी बनाकर रखनी है। किसी भी पत्रकार के लिए दिखना, बिकना और लिखना तो जरूरी है ही, लेकिन सबसे ज्यादा जरूरी उसकी क्रेडिबिलिटी मायने रखती है। ऐसे में अपनी क्रेडिबिलिटी को बचाए रखने के लिए हम सभी को समय-समय पर उसी के अनुसार निर्णय लेने होंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/deepak3-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;उनका कहना था कि दर्शक काफी समझदार हैं और वे चैनल खोलते ही पता लगा लेते हैं कि चैनल किस बात का प्रोपेगेंडा कर रहा है। हम जब भी जनता के बीच जाते हैं तो हमें बताया जाता है कि फलां चैनल तो सरकार के पक्ष में है और फलां चैनल उसका विरोधी है। दीपक चौरसिया का कहना था, &amp;lsquo;जनता के पास विभिन्न मीडिया प्लेटफॉर्म्स के द्वारा इंफॉर्मेशन का फ्लो बहुत ज्यादा है और यदि कोई चैनल ये सोचकर चलता है कि उसके प्रोपेगेंडा को दर्शक समझ नहीं पाएंगे और दर्शक उनके प्रोपेगेंडा पर चलकर काम करने लगेंगे तो यह बिल्कुल गलत है। हां, ये चैनल अपने ख्याली पुलावों में तो रह सकते हैं, लेकिन दर्शकों को मूर्ख समझने की भूल कतई नहीं करनी चाहिए। क्योंकि दर्शकों को सब कुछ पता है। दर्शक बहुत अच्छी तरह जानते हैं कि कब आप खबर चला रहे हैं और कब प्रोपेगेंडा चला रहे हैं। कई चैनलों के बारे में तो दर्शक साफ बोलने लगे हैं कि अमुक चैनल उस पार्टी का तो दूसरा अमुक पार्टी का है। यह देखकर मुझे लगता है कि इस बारे में जनता बहुत अच्छी तरह जानती है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दीपक चौरसिया का यह भी कहना था, &amp;lsquo;हो सकता है कि किसी चैनल ने किसी पार्टी की विचारधारा अपना रखी हो, लेकिन आजकल के जर्नलिज्म की बात करें तो खुला खेल फर्रुखाबादी हो गया है। आज आप सामने वाले आदमी को देखते हैं, उसका चेहरा पढ़ते हैं और ये समझ लेते हैं कि अगला वाक्य उसके मुंह से क्या निकलेगा। मुझे लगता है कि हम पत्रकारों को इस तरह की स्थिति से भी बचना चाहिए। हालांकि मैं किसी को राय देना नहीं चाहता, लेकिन मैं ये जानता हूं कि ये हकीकत है और इसे हम चाहें तो भी नहीं बदल सकते हैं। आइडियलिज्म से हम बहुत आगे निकल चुके हैं।&amp;rsquo; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;भुवन लाला द्वारा यह पूछे जाने पर कि पत्रकारिता में उनके करियर का सबसे गौरवपूर्ण क्षण कौन सा था?, दीपक चौरसिया ने कहा,&amp;rsquo;मुझे लगता है कि ऐसा क्षण मेरी जिंदगी में आना अभी बाकी है, जिसके बारे में मैं ये कह सकूं कि ये मेरा गौरवमयी पल था। लेकिन 2004-05 में आई सुनामी का एक किस्सा मुझे याद है, जब हमने अंडमान-निकोबार द्वीप समूह से छह साल की एक बच्ची को बचाया था। उसके लिए हमने एक कैंपेन भी चलाया, जो सफल रहा था। उसके बाद जब मैं बच्ची से मिला तो माता-पिता और भाई को खोने के बावजूद वह छह साल की बच्ची कैमरे के सामने बोलना चाहती थी। उसने टूटी-फूटी हिंदी में मुझे एक लाइन भी बोली थी, उसने कहा था कि हिम्मत मत हारना। मुझे लगता है कि वह सीख मुझे आज भी याद है और जब आप अपनी पत्रकारिता के जरिये वाकई किसी की मदद करते हैं, तो वह क्षण काफी गौरवशाली लगता है कि हम जो कहते हैं, करते हैं अथवा लोगों को दिखाते हैं, उसका एक सार्थक परिणाम हमारे सामने आया है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/deepak.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उनका कहना था, &amp;lsquo;मुंबई में हुए आतंकी हमले से लेकर अब तक देश का मीडिया काफी मैच्योर हो चुका है। मैंने मुंबई में हुए उस हमले को कवर किया था, वहां से जो-जो रिपोर्ट हुआ है और जो-जो गलतियां हुई हैं, उसके बाद कई तरह के कमिटमेंट किए गए। सबसे बड़ा कमिटमेंट तो ये था कि यदि कहीं आतंकी हमला हुआ है और उसके खिलाफ कार्रवाई की जा रही है तो उससे जुड़े किसी भी दृश्य का लाइव प्रसारण नहीं होगा। उसके ऊपर फाइल फुटेज लिखा जाएगा और यह बताया जाएगा कि इसका लाइव प्रसारण नहीं हो रहा है। किसी भी तरह से इस तरह की बातें नहीं होंगी, जिससे समाज में किसी भी तरह का वैननस्य बढ़े। किसी भी तरह से ऐसी बातें नहीं होंगी, जिससे सुरक्षा बलों अथवा शहीद हुए लोगों की क्रेडिबिलिटी पर सवाल उठे। इसके साथ ही मैं ये भी कहना चाहूंगा कि मीडिया ने अपने लिए कई बेंचमार्क तय किए हैं और कई लक्ष्मणरेखाएं भी खींची हैं। और मैं ऐसी कई लक्ष्मणरेखाएं बता सकता हूं। ऐश्वर्या राय बच्चन के यहां जब बेटी हुई थी, तो हम लोगों ने बैठकर तय किया था कि इस तरह की कवरेज को अब टीवी से दूर रखना होगा। कहने का मतलब है कि समय के साथ मैच्योरिटी का लेवल बढ़ा है। 1995 में हमारा पहला न्यूज बुलेटिन आया था, उसके बाद 1996-97 में हमारा 24 घंटे का चैनल आया और आज मैं आपको कह सकता हूं कि ये पूरी तरह से बालिग हो चुका है। हां, इस तरह की घटनाएं होती रहेंगी, क्योंकि अगर किसी सिस्टम में कुछ पॉजिटिव होते हैं तो कुछ निगेटिव भी होते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>एडिटर-इन-चीफ, प्रधान संपादक, रिपोर्टर, पत्रकार, खबरनवीस Senior Journalist, Editor, Veteran Journalist, Eminent Media Personality</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1550584317_dwMJyN_deepak1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
