<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <link>https://www.samachar4media.com</link>
    <description>News Marketing India advertising Indian brands tv media newspapers</description>
    <language>hi</language>
    <item>
      <title>वाकई आंखें खोलने वाले हैं डॉ. प्रणॉय रॉय की किताब THE VERDICT में शामिल ये आंकड़े</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/media-forum/a-review-of-dr-prannoy-rao-book-the-verdict-by-journalist-amitaabh-srivastava-49612.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;चुनावी माहौल में आई डॉ. प्रणॉय रॉय और दोराबजी सोपारीवाला की किताब &amp;#39;द वर्डिक्ट&amp;#39; में शामिल एक आंकड़े के मुताबिक, इस लोकसभा चुनाव में दो करोड़ से ज़्यादा महिलाएं वोटर नहीं डाल पाएंगी, क्योंकि उनके नाम बतौर वोटर दर्ज ही नहीं हैं। किताब के मुताबिक मतदाता, सूचियों से इन 2.1 करोड़ महिलाओं के गायब होने का मतलब है कि इस बार हर चुनाव क्षेत्र से करीब 39 हज़ार महिलाओं की चुनावी भागीदारी पर सीधी रोक।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;मतदाता सूचियों से गायब इन 2.1 करोड़ महिलाओं में सबसे ज़्यादा 70 लाख महिलाएं अकेले उत्तर प्रदेश से हैं। यानी उत्तर प्रदेश के हर चुनाव क्षेत्र से 87 हज़ार महिलाएं वोटर डालने के अपने बुनियादी संवैधानिक अधिकार से वंचित हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;राज्य और जिला प्रशासन, चुनाव आयोग ओर राजनैतिक दलों को इसका तत्काल संज्ञान लेना चाहिए। विपक्ष को तो चुनाव आयोग पर इस बात के लिए भरसक दबाव बनाना चाहिए कि वह यह सुनिश्चित करे कि इन 2.1 करोड़ महिलाओं को वोट देने का मौका मिले।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;किताब के मुताबिक, यह पहली बार नहीं हुआ है। 2014 में मतदाता सूचियों से गायब महिलाओं का आंकड़ा 2.5 करोड़ था। यानी एक लिहाज से देखें तो इस बार उन 2.5 करोड़ में से 40 लाख महिलाओं को मतदाता सूचियों में जगह मिल गई है। सुधार के बावजूद वोटर लिस्ट से बाहर महिलाओं की संख्या अब भी बहुत अधिक है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;विपक्षी दलों के लिए इस मुद्दे पर ध्यान देना और भी ज़रूरी है, क्योंकि डॉ. प्रणॉय रॉय और दोराब सोपारीवाला के मुताबिक, पारंपरिक रूप से बीजेपी के समर्थकों और मतदाताओं में महिलाओं की गिनती पुरुषों के मुकाबले कम रहती चली आई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;2014 के चुनाव में एनडीए को पुरुष मतदाताओं के मामले में यूपीए पर 19 प्रतिशत की बढ़त मिली थी, जबकि महिलाओं के मामले में यह अंतर 9 फीसदी था। अगर सिर्फ पुरुषों ने वोट दिया होता तो 2014 में एनडीए को 376 सीटें मिली होतीं, अब के आंकड़े से 40 ज़्यादा। लेकिन अगर सिर्फ महिलाओं ने वोट दिया होता तो एनडीए 265 पर सिमट जाता, बहुमत के आंकड़े से भी 7 सीट कम।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस बार चुनाव में गांवों के मतदाताओं, उनमें भी ख़ासतौर पर महिला मतदाताओं की भूमिका बहुत महत्वपूर्ण रहने वाली है। किताब के मुताबिक यह चुनाव एक तरह से ग्रामीण महिला मतदाताओं की क्रांतिकारी भागीदारी वाला चुनाव साबित हो सकता है। बीजेपी और नरेंद्र मोदी इस बात को अच्छी तरह समझते हैं। उज्ज्वला योजना के ज़रिए महिला मतदाताओं को लुभाने की कोशिश इसी का संकेत है।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>बड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदीं</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/social-media/senior-journalists-slams-on-twitter-49610.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;बड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदींबड़े टीवी पत्रकारों ने की अभद्र टिप्पणियां, महिला एंकर भी बीच में कूदीं&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>फोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचर</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/social-media/new-tool-of-whatsapp-will-combat-from-fake-image-49611.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;फोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचरफोटो कहीं फेक तो नहीं, पहचान करेगा वॉट्सऐप का ये नया फीचर&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>इंटरव्यू के दौरान जब ‘फंस’ गए ‘नेताजी’, शो छोड़कर भागे</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/bjp-leader-walked-out-in-the-middle-of-interview-49442.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के सवालों में कई बार &amp;lsquo;नेताजी&amp;rsquo; ऐसे उलझ जाते हैं कि उन्हें कोई जवाब नहीं सूझता है और वे शो छोड़कर जाने में ही अपनी भलाई समझते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुछ ऐसा ही गुरुवार को हुआ, जब &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; हरियाणा के टॉप टीआरपी शो &amp;lsquo;सामना सवालों का&amp;rsquo; में हरियाणा के स्वास्थ्य एवं खेल मंत्री अनिल विज अपना इंटरव्यू देने स्टूडियो पहुंचे थे। कार्यक्रम को होस्ट कर रहे चीफ एडिटर अजय शुक्ल ने जब उनसे उनके क्षेत्र के विवादों पर सवाल किए तो वह जवाब देने के बजाय कार्यक्रम छोड़कर भाग खड़े हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उनके विधानसभा क्षेत्र में अंबाला छावनी बोर्ड आता है जिसके उपाध्यक्ष सुरेंद्र तिवारी ने मंत्री के खिलाफ मोर्चा खोल रखा है। मंत्री के कहने पर उनकी पत्नी के खिलाफ एफआईआर दर्ज कराई गई है। सुरेंद्र तिवारी, मंत्री विज का खास बंदा होता था, मगर कुछ ऐसा हुआ है कि दोनों में खटक गई। यह विवाद अंबाला में चर्चा का विषय बना हुआ है। मंत्री विज के खिलाफ उनकी पार्टी के विधायक अशीम गोयल तमाम गंभीर आरोप लगा चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राज्य के अस्पतालों में आउटसोर्सिंग और खेल के क्षेत्र में ग्रामीण स्टेडियम को लेकर भी उनका विभाग सवालों में है। इन तथ्यों को लेकर जब सवाल किए गए तो अनिल विज को नागवार गुजरा। वह अपनी ब्रैंडिंग वाला इंटरव्यू चाहते थे, मगर वैसा होता न देख वह कार्यक्रम छोड़कर स्टूडियो से निकल गए। विज ने कहा कि उन्हें ऐसे सवालों की उम्मीद न थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इंडिया न्यूज का वीकली शो &amp;ldquo;सामना सवालों का&amp;rdquo; काफी चर्चित है। इसकी खासियत तथ्यों पर आधारित सवाल ही हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>नए न्यूज़ पोर्टल को चाहिए पत्रकार...</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/admission-jobs/job-in-new-news-portal-49465.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;एक नए न्यूज पोर्टल को अपने संचालन के लिए सब एडिटर्स की आवश्यकता है। इस पद के लिए निम्म शर्तें हैं...&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
- हिन्दी भाषा का अच्छा ज्ञान, कूल हिन्दीवाले कोशिश न करें&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- बहुत अच्छी अंग्रेज़ी का ज्ञान ज़रूरी नहीं, पर पढ़ने-समझने में दिक्कत न हो तो बेहतर&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- कुछ विषयों पर ठीक पकड़, लेकिन बाक़ियों पर भी निगाह रखने वाले&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- अच्छी हिन्दी टायपिंग स्पीड (मोबाइल, टैब, लैपटॉप किसी पर)&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- विषयों पर त्वरित प्रतिक्रिया देने का स्वभाव, सर्च करके अपनी बातों के लिए डिजिटल साक्ष्य खोजने की क्षमता&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- वैचारिक विश्लेषण करने में सक्षम, सिर्फ़ कही/लिखी बातों तक ही सीमित न रहे, अपने विचार रखनेवाले लोग&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- वामपंथ/वामपंथी प्रोपोगेंडा के लिए हमदर्दी का अभाव एक गुण माना जाएगा&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;शैक्षणिक योग्यता की बाध्यता नहीं। स्कूल/कॉलेज न भी गए हों, पर ऊपर की ज़रूरतों को पूरा करे, साल-दो साल से कुछ लिखते रहे हों, लिखने की आदत हो, उतना काफ़ी है। पहले कभी कुछ लिखा हो तो सीवी के साथ लिंक भेज दें। लिंक फेसबुक/ब्लॉग की हो तो भी चलेगी। पैसे 25-35000/महीने दिए जाएँगे, जगह दिल्ली होगी। उम्र तीस के नीचे हो तो बेहतर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इच्छुक व्यक्ति ईमेल आईडी (ajeet@opindia.com) पर सीवी भेजें।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>जानिए, भारत-पाक विवाद में TV चैनल्स की व्युअरशिप पर क्या पड़ा असर</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/admission-jobs/government-reply-about-vacancy-in-prasar-bharati-49578.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;भारत-पाक के बीच विवाद का असर टीवी चैनलों की व्युअरशिप पर भी पड़ा है। इस बात का अंदाजा इसी बात से लगाया जा सकता है कि एक मार्च को जब पाकिस्तान ने भारतीय वायुसेना के विंग कमांडर अभिनंदन वर्धमान को छोड़ा था, उस दिन व्युअरशिप के मामले में न्यूज चैनलों ने हिंदी के जनरल एंटरटेनमेंट चैनलों (GEC) को काफी पीछे छोड़ दिया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/harvest-Tv.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>पत्रकार को भारी पड़ गई मसूद अजहर की दलाई लामा से तुलना, इस तरह फूटा लोगों का गुस्सा</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/telescope/social-media-users-slams-to-pak-journalist-49608.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/air.jpg" style="float: left; width: 200px; height: 108px;" /&gt;पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/mazor.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/deepak-deepak.jpg" style="float: right; width: 200px; height: 205px;" /&gt;&amp;nbsp;और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया।पाकिस्तानी टीवी पत्रकार हामिद मीर को तिब्बत के सबसे बड़े धर्मगुरु दलाई लामा की तुलना आतंकी संगठन जैश-ए-मोहम्मद के सरगना मसूद अजहर से करना भारी पड़ गया। यह खबर सामने आते ही लोगों का गुस्सा फूट गया। लोगों ने सोशल मीडिया पर हामिद मीर की जबर्दस्त क्लास लगा दी और उन्हें बुरी तरह ट्रोल किया&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>कांग्रेस ने सोशल मीडिया पर तैनात की ‘फौज’, कुछ यूं करेगी भाजपा पर प्रहार</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/political-parties-making-strategy-for-general-election-49609.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/deepUP.jpg" style="float: left; width: 300px; height: 162px;" /&gt;देश में लोकसभा की सभी सीटों पर चुनाव के लिए तारीखों की घोषणा होते ही राजनीतिक दलों ने भी कमर कस ली है। उत्तराखंड उन राज्यों में शामिल है, जहां पहले चरण में 11&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>कल्पेश याग्निक-सलोनी अरोड़ा मामले में कोर्ट ने दिया ये आदेश</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/media-forum/saloni-arora-got-relief-in-kalpesh-yagnik-death-case-49601.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दैनिक भास्कर के समूह संपादक रहे वरिष्ठ पत्रकार कल्पेश याग्निक की खुदकुशी के मामले में गिरफ्तार पत्रकार सलोनी अरोड़ा को जस्टिस रोहित आर्या की बेंच ने बुधवार को जमानत दे दी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुनवाई के दौरान इंदौर के एसपी व भोपाल के एफएसएल अधिकारी भी उपस्थित हुए। दोपहर में लंबी बहस के बाद कोर्ट ने सलोनी की सशर्त जमानत मंजूर कर ली। सलोनी की ओर से अधिवक्ता रेखा श्रीवास्तव द्वारा जमानत याचिका दायर की गई थी। इस मामले में करीब छह माह से सलोनी जेल में थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि कल्पेश याग्निक ने &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; के समूह संपादक थे। उन्होंने इस अखबार की इंदौर स्थित तीन मंजिला इमारत की छत से 12 जुलाई की रात कथित तौर पर छलांग लगाकर आत्महत्या कर ली थी। पुलिस ने सलोनी को आत्महत्या के लिए उकसाने के आरोप में हिरासत में लिया था। आरोप है कि वह 5 करोड़ रुपए के लिए कल्पेश को ब्लैकमेल कर रही थी।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>मद्रास HC ने मीडिया को लिया आड़े हाथ, की ये कड़ी टिप्पणी</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/main-news/-.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मद्रास हाई कोर्ट ने नेशनल मीडिया की कड़ी आलोचना की है। दरअसल, तमिलनाडु के पोलाची में एक छात्रा के यौन शोषण मामले को प्रमुखता से न उठाने पर हाई कोर्ट ने यह रुख अपनाया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अंग्रेजी वेबसाइट &amp;lsquo;द न्यूज मिनट&amp;rsquo; (The News Minute) के अनुसार, मद्रास हाई कोर्ट के मदुरै बेंच में शामिल जस्टिस एन किरूबाकरण और जस्टिस एसएस सुंदर ने पोलाची मामले की तुलना दिल्ली में हुए निर्भया कांड से की है। हाई कोर्ट ने इस मामले को निर्भया कांड जितना महत्व नहीं देने पर नेशनल मीडिया की आलोचना की है। कोर्ट ने यह भी माना है कि ग्रामीण इलाकों में हो रहे गंभीर अपराधों को भी नेशनल मीडिया द्वारा नजरअंदाज किया जा रहा है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>इन आदेशों पर PCI ने जताई नाराजगी, उठाया ये कदम</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/telescope/-.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रेस काउंसिल ऑफ इंडिया (PCI) ने &amp;lsquo;शिलॉन्ग टाइम्स&amp;rsquo; (Shillong Times) अखबार की एडिटर पैट्रीशिया मुखीम और पब्लिशर शोभा चौधरी को कोर्ट की अवमानना का दोषी ठहराए जाने को अनुचित बताया है। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, यदि सुप्रीम कोर्ट अनुमित देता है तो मेघालय हाई कोर्ट के इस आदेश के खिलाफ &amp;lsquo;शिलॉन्ग टाइम्स&amp;rsquo; की याचिका में परिषद भी शामिल होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, मेघालय हाई कोर्ट ने आठ मार्च को पैट्रीशिया मुखीम और शोभा चौधरी को अदालत की अवमानना का दोषी ठहराया था और उन पर दो-दो लाख रुपए का जुर्माना लगाया था। कोर्ट का यह भी कहना था कि एक हफ्ते में जुर्माना न देने पर दोनों को छह महीने जेल की सजा भुगतनी होगी और अखबार पर प्रतिबंध लगा दिया जाएगा। दरअसल, पिछले साल दिसंबर में अखबार ने सेवानिवृत्त जजों और उनके परिवार वालों को बेहतर सुविधाएं और भत्ते दिए जाने के मामले को लेकर एक लेख प्रकाशित किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अंग्रेजी न्यूज वेबसाइट &amp;lsquo;स्क्रॉल&amp;rsquo;(Scroll) के अनुसार, काउंसिल ने कहा है कि अखबार के संपादक को सजा दिए जाने का प्रेस की स्वतंत्रता पर विपरीत प्रभाव पड़ेगा। काउंसिल के चेयरमैन सीके प्रसाद का कहना है, &amp;lsquo;यह निर्णय कई मामलों में कमजोर है।&amp;rsquo; &amp;lsquo;द हिन्दू&amp;rsquo; (The Hindu) के अनुसार,पीसीआई ने जम्मू-कश्मीर सरकार को भी एक नोटिस जारी किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि जम्मू-कश्मीर सरकार ने पिछले दिनों &amp;lsquo;ग्रेटर कश्मीर&amp;rsquo; (Greater Kashmir) और &amp;lsquo;कश्मीर रीडर&amp;rsquo; (Kashmir Reader) को सरकारी विज्ञापन न देने का फरमान सुनाया है। इसके विरोध में 10 मार्च को घाटी के सभी प्रमुख अखबारों ने अपना पहला पन्ना खाली छापा था। अंग्रेजी अखबार,&amp;lsquo;The Indian EXPRESS&amp;rsquo; के अनुसार, &amp;lsquo;कश्मीर एडिटर्स गिल्ड&amp;rsquo; (Kashmir Editors Guild) ने अखबारों का पहला पन्ना खाली छोड़ने का फैसला किया था।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>अयोध्या मामला: गठित मध्यस्थता कमेटी ने मीडिया के लिए जारी किया यह आदेश</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/journalism/committee-release-order-for-media-in-ayodhya-case-49604.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;अयोध्या मामले में सुप्रीम कोर्ट ने जब मध्यस्थता कमेटी का ऐलान किया था, तब मीडिया रिपोर्टिंग पर बैन हो या नहीं, ये फैसला मध्यस्थता कमेटी के ऊपर छोड़ दिया था। अब राम मंदिर बाबरी मस्जिद से जुड़े पक्षकारों के साथ पहली मीटिंग अयोध्या में करने के बाद कमेटी के प्रमुख जस्टिस कलीफुल्ला ने इस दिशा में कुछ निर्देश जारी किए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस बारे में जारी प्रेस रिलीज में न केवल पहली मीटिंग की जानकारी दी गई है, बल्कि आखिरी दो लाइनों में लिखा है कि मामले की मध्यस्थता को लेकर रिपोर्टिंग पर रोक लगा दी गई है। कमेटी ने सभी पक्षों को कहा है कि वो गोपनीयता बनाये रखें। दरसअल, सुप्रीम कोर्ट की संविधान पीठ ने पिछली सुनवाई में कमेटी को ये अधिकार दिया था कि अगर वो चाहे तो मध्यस्थता की रिपोर्टिंग पर रोक लगा सकती है या रोक लगाने को लेकर संविधान पीठ में अर्जी दाखिल कर सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस प्रेस रिलीज में साफ लिखा है कि प्रिंट और अन्य मीडिया पर ये रोक रहेगी। यानी न इलेक्ट्रॉनिक मीडिया और न ही वेब मीडिया। ऐसे में अब या सारा मामला साफ हो गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/leter.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>इस प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजी गईं TV एंकर प्रिया राज</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/journalism/journalist-priya-raj-have-been-awarded-49605.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;सहारा समय&amp;rsquo; की एंकर प्रिया राज को साल के सबसे प्रतिष्ठित लॉर्ड वेडेन पॉवेल नेशनल अवॉर्ड से सम्मानित किया गया है। द स्काउट एंड गाइड ऑर्गनाइजेशन की ओर से शुक्रवार को नई दिल्ली में संसद मार्ग स्थित एनडीएमसी कंवेंशन सेंटर में आयोजित एक समारोह में असम के राज्यपाल जगदीश मुखी द्वारा उन्हें यह अवॉर्ड दिया गया। पत्रकारिता के क्षेत्र में कम उम्र में एक मुक़ाम हासिल करने के लिए प्रिया राज को ये अवॉर्ड दिया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि ऑर्गनाइजेशन की ओर से प्रत्येक वर्ष 22 फ़रवरी को वर्ल्ड स्काउट डे का आयोजन किया जाता है, जिसमें विभिन्न क्षेत्रों में उल्लेखनीय काम करने वाले लोगों को सम्मानित किया जाता है। प्रिया राज करीब दो साल से सहारा समय में बतौर एंकर काम कर रही हैं। इससे पहले वह &amp;lsquo;हिंदी ख़बर&amp;rsquo;, &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; और &amp;lsquo;न्यूज़ वर्ल्ड इंडिया&amp;rsquo; के साथ भी काम कर चुकी हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Network18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमान</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/journalism/network18-took-big-decision-49606.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Network18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमान&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Interview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खास</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/journalism/an-interview-of-navoday-times-editor-aaku-srivastava-49607.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;Interview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खास&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>जब से सुप्रीम कोर्ट की नई पांच जजों की बेंच ने सुनवाई शुरू की थी,</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/httpsuatsitesamachar4mediacomindustry-briefingsupreme-court-ordered-about-media-coverage-in-ayodhya-case-49584html-49584.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;जब से सुप्रीम कोर्ट की नई पांच जजों की बेंच ने सुनवाई शुरू की थी, ये कयास लगने शुरू हो गए थे कि कोर्ट मध्यस्थता का मौका आखिरी बार दे सकती है। यही हुआ भी, लेकिन उससे पहले मुस्लिम पक्ष के वकील राजीव धवन ने अपनी शर्तें रख दीं कि एक तो ऑन कैमरा बातचीत होनी चाहिए और दूसरी मीडिया को इसकी रिपोर्टिंग से रोकना चाहिए। ऐसे में मीडिया में ये खबरें आम हो चली थीं कि मीडिया पर सुप्रीम कोर्ट रोक लगाने का ऑर्डर देगा। लेकिन सुप्रीम कोर्ट ने मध्यस्थता के लिए तीन नामों का ऐलान करके मीडिया रोक के मामले में कुछ और ही लिखा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;दरअसल कोर्ट का मानना है कि होना तो यही चाहिए कि मध्यस्थता&amp;nbsp;की प्रक्रिया के दौरान न तो प्रिंट मीडिया उसकी रिपोर्टिंग करे और न ही इलेक्ट्रॉनिक मीडिया। हालांकि कोर्ट ने अपने फैसले में बेव मीडिया के बारे में कुछ नहीं लिखा है &amp;nbsp;या फिर उसे इलेक्ट्रॉनिक मीडिया का ही हिस्सा मान लिया है। लेकिन कोर्ट ने फिलहाल मीडिया पर कोई भी गैग ऑर्डर पास करने से इनकार कर दिया है। बल्कि ये मध्यस्थता बोर्ड पर छोड़ा है कि उन्हें लगे तो वो मीडिया रिपोर्टिंग पर रोक का फैसला ले सकते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;सुप्रीम कोर्ट के ऑर्डर के मुताबिक, We are of the further opinion that while the mediation proceedings are being carried out, there ought not to be any reporting of the said proceedings either in the print or in the electronic media. However, we refrained from passing any specific restrain order at this stage and instead empowered the mediators to pass necessary orders in writing, if so required, to restrain publication of the details of the mediation proceedings&amp;rsquo;&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उम्मीद तो ये है कि मीडिया सुप्रीम कोर्ट की इच्छा का सम्मान करते हुए खुद ही इस तरह की कयास भरी रिपोर्टिंग से दूर रहेगी, अगर नहीं रहती है तो मीडियएशन पैनल के पास उसे रोकने के लिए ऑर्डर देने का भी अधिकार रहेगा।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>विनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/supreme-court-ordered-about-media-coverage-in-ayodhya-case-new-case-49587.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;h3&gt;विनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णयविनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णय&lt;/h3&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>आदित्य राज कौल ने Republic TV को बोला बाय, शुरू की नई पारी</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/media-forum/journalist-aditya-raj-kaul-starts-new-inning-49596.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार आदित्य राज कौल ने अब अपने करियर को नई दिशा देते हुए अंग्रेजी न्यूज चैनल &amp;lsquo;बिजनेस टेलिविजन इंडिया&amp;rsquo; (BTVI) के साथ नई पारी शुरू की है। उन्हें यहां एडिटर (Strategic Affairs and Internal Security) की जिम्मेदारी सौंपी गई है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी नई जिम्मेदारी संभालने से पहले आदित्य राज &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) के साथ बतौर सीनियर एसोसिएट एडिटर जुड़े हुए थे। इसके अलावा वह &amp;lsquo;टाइम्स नाउ&amp;rsquo; (Times Now) में भी प्रिंसिपल करेसपॉन्डेंट रह चुके हैं। वहीं, &amp;lsquo;द संडे इंडियन&amp;rsquo; (The Sunday Indian) में भी वह बतौर स्पेशल करेसपॉन्डेंट अपनी भूमिका निभा चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आदित्य राज ने दिल्ली विश्वविद्यालय के रामजस कॉलेज से पॉलिटिकल साइंस में ग्रेजुएशन किया है। उन्होंने मुंबई के जेवियर इंस्टीट्यूट ऑफ कम्युनिकेशन से पत्रकारिता में मास्टर्स की डिग्री ली है। इसके अलावा वह बेंगलुरु के प्रतिष्ठित इंडियन इंस्टीट्यूट और मैनेजमेंट (IIM) से बिजनेस मैनेजमेंट प्रोग्राम फॉर मीडिया इंडस्ट्री भी कर चुके हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>अब इस यूनिवर्सिटी में पत्रकार पर हुआ हमला</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/attack-on-journalists-in-university-49597.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश भर में पत्रकारों पर आए दिन हमले हो रहे हैं। ताजा मामला बनारस हिन्दू विश्वविद्यालय (बीएचयू) का है। बताया जाता है कि बीएचयू में मारपीट व पत्थरबाजी की घटना कवर करने गए एक चैनल के पत्रकार को सुरक्षा कर्मियों ने बंधक बनाकर पीटा। आरोप है कि यह चीफ प्रॉक्टर की मौजूदगी में हुआ।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार पांडेय का न सिर्फ कैमरा छीन लिया गया, बल्कि मोबाइल से फुटेज भी डिलीट करवा दी। मारपीट में पत्रकार को काफी चोट आई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मंगलवार को पत्रकार प्रह्लाद पांडेय ने लंका थाने में दी गई तहरीर में चीफ प्रॉक्टर प्रो. रोयाना सिंह पर कमरे में बंधक बनवाकर सुरक्षा कर्मियों से पिटवाने, गाली गलौज, मोबाइल छीनने और कैमरा तोड़ने के आरोप में रिपोर्ट दर्ज करवाई है। गौरतलब है कि कुछ समय पहले रांची विश्वविद्यालय में भी तीन पत्रकारों पर वहां के कर्मचारियों ने हमला कर दिया था।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>अब इस विश्वविद्यालय में पत्रकार पर हुआ हमला</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/attack-on-journalists-in-bhu-university-49598.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश भर में पत्रकारों पर आए दिन हमले हो रहे हैं। ताजा मामला बनारस हिन्दू विश्वविद्यालय (बीएचयू) का है। बताया जाता है कि बीएचयू में मारपीट व पत्थरबाजी की घटना कवर करने गए एक चैनल के पत्रकार को सुरक्षा कर्मियों ने बंधक बनाकर पीटा। आरोप है कि यह चीफ प्रॉक्टर की मौजूदगी में हुआ।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार पांडेय का न सिर्फ कैमरा छीन लिया गया, बल्कि मोबाइल से फुटेज भी डिलीट करवा दी। मारपीट में पत्रकार को काफी चोट आई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मंगलवार को पत्रकार प्रह्लाद पांडेय ने लंका थाने में दी गई तहरीर में चीफ प्रॉक्टर प्रो. रोयाना सिंह पर कमरे में बंधक बनवाकर सुरक्षा कर्मियों से पिटवाने, गाली गलौज, मोबाइल छीनने और कैमरा तोड़ने के आरोप में रिपोर्ट दर्ज करवाई है। गौरतलब है कि कुछ समय पहले रांची विश्वविद्यालय में भी तीन पत्रकारों पर वहां के कर्मचारियों ने हमला कर दिया था।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>अब इस मीडिया ग्रुप से जुड़ीं पत्रकार रमा सोलंकी, मिली बड़ी भूमिका</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/journalist-rama-solanki-starts-new-inning-49599.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार रमा सोलंकी ने अपनी पत्रकारीय पारी की नई शुरुआत की है। उन्होंने अब देश के प्रमुख मीडिया समूह &amp;#39;जागरण प्रकाशन लिमिटेड&amp;#39; &amp;nbsp;की डिजिटल विंग &amp;lsquo;जागरण न्यू मीडिया&amp;rsquo; का दामन थाम लिया है। यहां उन्हें जागरण न्यू मीडिया के फैक्ट चेक और न्यूज वेरिफिकेशन पोर्टल &amp;lsquo;विश्वास न्यूज&amp;rsquo; (www.vishvas.news) में न्यूज एडिटर पद की जिम्मेदारी सौंपी गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी नई भूमिका में रमा सोलंकी इस पोर्टल में न्यूज की फैक्ट चेकिंग के लिए जिम्मेदार होंगी और इन स्टोरीज के आधार पर विडियो तैयार करेंगी। राजस्थान में जयपुर की मूल निवासी रमा सोलंकी को विभिन्न मीडिया प्लेटफॉर्म्स (टीवी, डिजिटल और सोशल मीडिया) में काम करने का 11 साल से ज्यादा का अनुभव है। इससे पहले वह &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; और &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; जैसे मीडिया ब्रैंड्स के साथ काम कर चुकी हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>जानें, क्यों उत्तर प्रदेश में ‘महागठबंधन’ विफल होगा?</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/an-article-on-coalition-written-by-social-activist-subhash-dhal-49600.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;सुभाष ढल&lt;br /&gt;&#13;
सामाजिक कार्यकर्ता।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2019 आम चुनाव का आगाज हो चुका है, जो नए भारत की दिशा और दशा तय करेगा। सभी राजनीतिक दल अपनी तैयारियों को यहां समर में उतरने से पूर्व अंतिम रूप दे रहे हैं। उनका एकमात्र लक्ष्य सत्ता की दहलीज तक पहुंचना है। चूंकि केंद्र की सत्ता उत्तर प्रदेश के गलियारे से होकर ही गुजरती है। अतः इस किले को भाजपा अथवा अन्य दलों को फतह करना अत्यंत आवश्यक है। राज्य में मुकाबला अत्यंत रोचक है, जो भाजपा एवं महागठबंधन के बीच होगा। सपा-बसपा एवं लोक दल महागठबंधन में समाहित है। महागठबंधन ने कांग्रेस से अपनी दूरी बनाई हुई है, जबकि कांग्रेस महागठबंधन का हिस्सा बनना चाहती थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसलिए भाजपा एवं महागठबंधन का सीधा मुकाबला तय है। वहीं, संघर्ष को त्रिकोण बनाने के लिए कांग्रेस ने अपने दो योद्धा ज्योतिरादित्य सिंधिया और प्रियंका गांधी को शस्त्रों से सुसज्जित कर सूबे में भेज दिया है। उत्तर प्रदेश का चुनाव ही नरेंद्र मोदी के भविष्य का निर्धारण करेगा। यदि भाजपा को पुनः सत्तारूढ़ होना है तो उत्तर प्रदेश का चुनाव जीतना भाजपा को आवश्यक ही नहीं, अपरिहार्य भी है। महागठबंधन को केवल मोदी नेतृत्व ही भेद पाएगा?&amp;nbsp; ऐसा प्रश्न राजनीतिक विश्लेषकों के मन में भी है। भाजपा इस महागठबंधन के समक्ष चुनौतियों को कैसे प्रस्तुत करेगी? यह तो समर में उतरने के बाद ही पता चलेगा। किंतु साम दाम दंड भेद की नीति इस समर में देखने को मिलेगी। कुटिलता की पराकाष्ठा चुनाव प्रचार के दौरान तय है। किंतु भाजपा के मैनेजर हर सूरत में महागठबंधन के दलों में वोटरों का स्थानांतरण नहीं होने दिए जाने के प्रयासों में अपनी कूटनीति का सफल प्रयोग कर सकते हैं। किसी भी सूरत में अखिलेश का वोट मायावती को न जाए, और मायावती का वोट अखिलेश को न जाए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस दिशा में भाजपा की तैयारी चल रही हैं, ऐसा लगता है। चुनाव को हिंदू बनाम मुस्लिम। जाटव, दलित, यादव, अन्य पिछड़ा वर्ग, पिछड़ा वर्ग आदि को हवा देकर अपने पक्ष में चुनाव किए जाने की दिशा में युद्ध स्तर पर कार्य कर सकती है। सपा से बागी शिवपाल सिंह भाजपा के लिए कितने लाभदायक होते हैं, भाजपा इसका प्रयोग करने में भी नहीं चूकेगी। एक ही नीति होगी भाजपा की, वे हर प्रकार से सपा तथा बसपा के वोटों को स्थानांतरण को रोकने के लिए मोदी ब्रह्मास्त्र का भी प्रयोग करेगी, यह भी तय है। मोदी की ताकत से संपूर्ण विपक्ष हताश है। ऐसे में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ क्या खेल खेलते हैं, यह समय बताएगा? योगी आदित्यनाथ किसी भी खेल को खेलने में नहीं झिझकेंगे। हिंदुत्व के मुद्दे को तथा एयर स्ट्राइक को पूरी तरीके से इस चुनाव में हावी होने की पूर्ण संभावना है। राहुल गांधी के नेतृत्व को उत्तर प्रदेश में निखारने की कवायद चल रही है। उनकी &amp;lsquo;पप्पू&amp;rsquo; छवि को समाप्त करने का प्रयास किया जा रहा है, जो सोशल मीडिया पर पर हो रहा है। राहुल को छोटा भाषण दिए जाने की सलाह दी जा रही है, क्योंकि वह अक्सर ऐसी गलती कर जाते हैं, जहां उत्तर देने में कांग्रेस के प्रवक्ता असहज हो जाते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;शहीद परिवारों में गहरा रोष स्वभाविक है, इस दिशा में जिस प्रकार से नरेंद्र मोदी ने एयर स्ट्राइक कर भारत के जनमानस विशेष तौर पर शहीदों के परिवारों में जो अपनी पैठ बनाई है, उससे इनकार नहीं किया जा सकता। चुनाव में इसका पूरा लाभ भाजपा लेना चाहेगी। इस विषम स्थिति में क्या कांग्रेसी उत्तर प्रदेश में अपनी दमदार उपस्थिति प्रस्तुत करेगी?&amp;nbsp; सबसे मुख्य बात यह है अथवा यह कहें कि हमारा यह स्पष्ट मानना है कि उत्तर प्रदेश में जिन योद्धाओं को भेजा गया है, वह चुनाव के दौरान कोई खास परिवर्तन कर सकेंगे? ऐसे लगता नही है। महज चुनावी हुंकार से वोट नहीं मिलता है। वोट के लिये जनता से निरन्तर संवाद आवश्यक है। जिसमें कांग्रेस का होम वर्क अधूरा है। प्रोपेगेंडा करके वह यहां से चले जाएंगे। अगर कांग्रेस की स्थिति का सही मूल्यांकन किया जाए तो महागठबंधन अगर रायबरेली और अमेठी में अपने प्रत्याशी खड़े कर दे तो इनका जीतना मुश्किल ही नहीं, असंभव होगा। यह तय है कि उत्तर प्रदेश में मुख्य मुकाबला भाजपा तथा महागठबंधन में होगा। भाजपा यदि इस समर में अपने को प्रतिष्ठापित करने में सफल होती है तो संपूर्ण भारतीय राजनीति मोदीमय हो जाएगी।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>न्यूज एंकर सुशांत सिन्हा ने ‘इंडिया न्यूज’ को बोला 'बाय', नई पारी की शुरुआत</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/wo-do-not-care-about-viewership-on-these-matters-says-faye-dsouza-mirror-nownew-49589.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;इंडिया न्यूज के एंकर सुशांत सिन्हा के बारे में खबर है कि उन्होंने संस्थान को अलविदा कह दिया है। उन्होंने अपनी नई पारी का आगाज अब इंडिया टीवी के साथ किया है। यहां उन्होंने बतौर एग्जीक्यूटिव एडिटर जॉइन किया है। अक्टूबर 2016 में इंडिया न्यूज से जुड़ने वाले सुशांत फिलहाल वहां डिप्टी एडिटर व सीनियर एंकर की जिम्मेदारी संभाल रहे थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/image002.jpg" style="width: 592px; height: 887px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/unnamed.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इंडिया न्यूज के साथ करीब ढाई साल की पारी खेलने वाले सुशांत इससे पहले &amp;lsquo;एनडीटीवी इंडिया&amp;rsquo; का हिस्सा रहे हैं। वहां उन्होंने पांच साल की लंबी पारी खेली थी।। नवंबर, 2011 में सुशांत एनडीटीवी के साथ जुड़े और फिलहाल असोसिएट एडिटर के साथ-साथ न्यूज एंकरिंग की जिम्मेदारी संभालते&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/94882-Kesari.jpg" style="width: 730px; height: 395px;" /&gt;थे।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इससे पहले अप्रैल, 2011 से नवंबर, 2011 तक न्यूज24 के साथ बतौर असोसिएट एग्जिक्यूटिव प्रड्यूसर रहे और इसके अतिरिक्त एंकरिंग की भी जिम्मेदारी संभालते थे। न्यूज24 से पहले वे लाइव इंडिया के साथ लगभग 6 सालों तक काम कर चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
अहम पद की जिम्मेदारी भरी इस नई पारी के लिए उन्हें समाचार4मीडिया की ओर से शुभकामनाएं...&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/dfbXGxiM8N4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="encrypted-media" allowtransparency="true" frameborder="0" height="5" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fabchomefinance%2Fposts%2F2309473842598967&amp;amp;width=500" style="border:none;overflow:hidden" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;In the last one month, Modi inaugurated 157 projects.&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
But here&amp;#39;s the Mega Jumla - many of these projects were already launched years ago! Many others were so insignificant that they were at a municipal level ?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
Thank you &lt;a href="https://twitter.com/SreenivasanJain?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@SreenivasanJain&lt;/a&gt; for daring to show this. &lt;a href="https://t.co/FZZ8KRWXr9"&gt;pic.twitter.com/FZZ8KRWXr9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Dhruv Rathee (@dhruv_rathee) &lt;a href="https://twitter.com/dhruv_rathee/status/1105004946112548864?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 11, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HT Media के सीओओ आशु फाके ने दिया इस्तीफा, बताई ये वजह</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/chief-operating-officer-at-ht-media-ashu-phakey-took-big-decision-49590.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/pppp.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 108px;" /&gt;&amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; (HT Media) से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; के चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर (COO) आशु फाके ने यहां करीब छह साल लंबी पारी के बाद अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। फाके ने अब अपना करियर &amp;lsquo;फास्ट मूविंग कंज्यूमर गुड्स&amp;rsquo; (FMCG) सेक्टर में आगे बढ़ाने का फैसला किया है। बताया जाता है कि वह एक प्रमुख FMCG कंपनी में बड़ी भूमिका निभाने जा रहे हैं।&amp;nbsp;फाके ने &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; ग्रुप में बतौर सर्कुलेशन हेड जॉइन किया था। इसके बाद उन्हें &amp;lsquo;एचटी दिल्ली&amp;rsquo; का बिजनेस हेड बनाया गया था। वर्ष 2017 में आशु फाके को प्रमोशन देकर &amp;lsquo;एचटी इंग्लिश&amp;rsquo; का सीओओ बना दिया गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में फाके का कहना है, &amp;lsquo;एचटी मीडिया में मेरी पारी काफी अच्छी रही है। मीडिया में 10 साल बिताने के बाद अब मैं एफएमसीजी सेक्टर में वापसी कर रहा हूं।&amp;rsquo; आशु फाके को विभिन्न सेक्टरों में मार्केटिंग और सेल्स में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है। उन्होंने अप्रैल 2013 में &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; जॉइन किया था। &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; से पहले वह &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; में सीओओ पद की जिम्मेदारी संभाल रहे थे। मीडिया संस्थानों में काम करने से पूर्व वह &amp;lsquo;Subhiksha&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Agro Tech Food&amp;rsquo; जैसी कंपनियों के साथ काम कर चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फाके को शुभकामनाएं देते हुए &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; के सीईओ और एमडी प्रवीण सोमेश्वर &amp;nbsp;ने कहा, &amp;lsquo;आशु ने एचडी मीडिया में अपनी जिम्मेदारी को बहुत बेहतर तरीके से निभाया। वह न सिर्फ चीजों को तेजी से सीखते थे, बल्कि एक बहुमुखी लीडर थे। भविष्य की उनकी भूमिकाओं के लिए मैं उन्हें शुभकामनाएं देता हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>संदिग्ध हालात में पत्रकार की मौत, झील में तैरती मिली लाश</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/journalist-kuldeep-vyas-found-dead-49591.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/kuldeep-vyas.jpg" style="margin: 10px; width: 600px; height: 324px; float: left;" /&gt;संदिग्ध परिस्थितियों में पत्रकार की मौत का मामला सामने आया है। घटना राजस्थान के बूंदी जिले की है। दरअसल, कोटा के वरिष्ठ पत्रकार कुलदीप व्यास की लाश सोमवार की शाम बूंदी की जैतसागर झील में तैरती हुई मिली। झील के किनारे पर ही व्यास का मोबाइल फोन भी मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/journalist.jpg" style="margin: 10px; width: 300px; height: 150px;" /&gt;इस घटना की जानकारी मिलने से शहर में सनसनी फैल गई। झील में शव मिलने की सूचना पर बड़ी संख्या में पुलिस और शहर के लोग पहुंचे। कुलदीप को झील से निकालकर बूंदी के जिला चिकित्सालय ले जाया गया, जहां चिकित्सकों ने उन्हें मृत घोषित कर दिया। कोतवाली थाना पुलिस ने पोस्टमार्टम कराने के बाद शव परिवार जनों को सौंप दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुलदीप व्यास की संदिग्ध हालात में मौत को लेकर तमाम चर्चाएं हैं। परिचितों, परिजनों और करीबियों ने हत्या की आशंका जताते हुए जांच की मांग की है। इधर, व्यास की मौत के बाद पत्रकार जगत में भी शोक की लहर दौड़ गई है। प्रदेशभर के पत्रकारों ने उनकी मौत पर दु:ख जताते हुए निष्पक्ष जांच की मांग की है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.medianews4u.com/court-directs-delhi-based-sudarshan-tv-to-pay-50-lacs-compensation-to-malarbar-gold/" target="_blank"&gt;https://www.medianews4u.com/court-directs-delhi-based-sudarshan-tv-to-pay-50-lacs-compensation-to-malarbar-gold/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>फर्जी न्यूज़ मामले में फंसा ये TV चैनल, लगा 50 लाख का जुर्माना</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/-.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फेक न्यूज़ प्रसारित करने के मामले में अदालत से &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; को झटका लगा है। केरल की कोझिकोड उप अदालत ने चैनल को 50 लाख रुपए बतौर मुआवजा पीड़ित पक्ष को अदा करने का आदेश दिया है। कोर्ट का यह फैसला फेक न्यूज़ के कारोबार पर लगाम लगाने में सहायक साबित हो सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हीरा कंपनी मालाबार गोल्ड और उसके निदेशक एमपी अहमद ने दिल्ली स्थित &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; और इसके संपादक सुरेश चव्हाण के खिलाफ फर्जी खबरें फैलाने के लिए मानहानि का मुकदमा दर्ज करवाया था। इस मसले की सुनवाई के दौरान न्यायाधीश आर राजेश ने मंगलवार को &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; को मुआवजे के रूप में 50 लाख रुपए मालाबार गोल्ड को देने का फैसला सुनाया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मालाबार गोल्ड ने अपनी शिकायत में कहा था कि &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; ने एक फर्जी कॉम्पैक्ट डिस्क के दृश्यों को प्रसारित करके कंपनी की साख को प्रभावित करने का प्रयास किया। डिस्क में दिखाया गया था कि पाकिस्तान के स्वतंत्रता दिवस के उपलक्ष्य में दुबई स्थित एक फाइनेंशियल कंपनी द्वारा समारोह आयोजित किया गया, लेकिन चैनल ने उसे इस तरह पेश किया जैसे यह आयोजन मालाबार गोल्ड की तरफ से चेन्नई में आयोजित किया गया था। &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; पर यह विजुअल्स 20 अगस्त को प्रसारित किये गए, जिसके बाद कंपनी और उसके निदेशक अहमद ने यह आरोप लगाते हुए मामला दर्ज करवाया कि &amp;lsquo;सुदर्शन टीवी&amp;rsquo; ने मालाबार गोल्ड की प्रतिष्ठा को बदनाम करने के लिए उसने व्यावसायिक प्रतिद्वंद्वियों के इशारे फर्जी न्यूज़ प्रसारित की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फैसले पर प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए कंपनी के निदेशक एमपी अहमद ने कहा कि अदालत का यह फैसला मालाबार गोल्ड के रुख की पुष्टि करता है और यह न्याय की जीत है। इससे पहले मालाबार गोल्ड द्वारा दायर इसी तरह के एक मामले में दुबई की अदालत ने दुबई स्थित एक फाइनेंशियल कंपनी के कर्मचारी को दोषी करार दिया था।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FICCI के सम्मेलन में उदय शंकर ने दिया बड़ा बयान, जताई ये उम्मीद</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/-.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;भारतीय वाणिज्य एवं उद्योग महासंघ&amp;rsquo; (FICCI) फ्रेम्स के 20वें एडिशन की शुरुआत काफी धूमधाम से हुई। तीन दिवसीय इस वैश्विक सम्मेलन में पूरे मीडिया और एंटरटेनमेंट सेक्टर जैसे-फिल्म्स, ब्रॉडकास्ट (टीवी और रेडियो), प्रिंट मीडिया, डिजिटल एंटरटेनमेंट, एडवर्टाइजमेंट आदि से जुड़े दिग्गज शामिल हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सम्मेलन के उद्घाटन समारोह में &amp;lsquo;फिक्की&amp;rsquo; के वाइस प्रेजिडेंट उदय शंकर ने कहा, &amp;lsquo;यह काफी गौरवशाली और भावुक पल है, क्योंकि फिक्की फ्रेम्स अपनी 20वीं वर्षगांठ मना रहा है। करीब 20 साल पहले जब कुछ दूरदर्शी लोगों ने मीडिया और एंटरटेनमेंट कम्युनिटी के लिए इस तरह का प्लेटफॉर्म तैयार करने का फैसला लिया था, तब न तो भारतीय मीडिया और न ही फ्रेम्स आज जैसी स्थिति में था। ये 20 साल दोनों के लिए काफी उतार-चढ़ाव वाले रहे हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने कहा, &amp;rsquo;20 साल पहले के मुकाबले मीडिया और एंटरटेनमेंट इंडस्ट्री आज काफी आगे बढ़ चुकी है और फिक्की फ्रेम्स को उस समय ऐसे प्लेटफॉर्म के रूप में तैयार किया गया था, जहां पर मीडिया और एंटरटेनमेंट कम्युनिटी आपस में बैठकर विभिन्न मुद्दों पर चर्चा कर सके, लेकिन आज यह काफी विस्तार कर चुका है। आज के समय में मीडिया और एंटरटेनमेंट इंडस्ट्री रोजगार, संपत्ति और स्वास्थ्य जैसे राष्ट्रीय सपनों को पूरा करने के लिए सक्रिय भूमिका निभाने के लिए तैयार है और यह आने वाले समय में न्यू इंडिया में अपनी अहम भूमिका निभा सकता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यक्रम के बारे में पूरी रिपोर्ट आप यहां देख सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;The 20th Edition of FICCI Frames is a three day global convention covering the entire gamut of Media &amp;amp; Entertainment like Films, Broadcast (TV &amp;amp; Radio), Print Media, Digital Entertainment, Advertisement, Live Entertainment Events, Digital &amp;amp; New Media, Animation, Gaming, Visual Effects, etc. It is attended by nearly 2000 Indian and 800 foreign delegates encompassing the entire universe of media and entertainment. It attracts not only the industry stakeholders from across the world, but also the government policy makers from India and abroad.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Here are the opening remarks by Uday Shankar, Vice President, FICCI at 20 years of FICCI Frames:&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ldquo;Welcome to FICCI Frames 2019. It is a proud and an emotional moment because this is the 20th anniversary of Frames. Two decades ago when some visionaries decided to create this platform for the media &amp;amp; entertainment community, neither the Indian media nor Frames was what it is today. These 20 years have been a spectacular roller coaster ride for both. From being a very small and somewhat fragile media &amp;amp; entertainment industry 20 years ago, today it is a source of global ambition and envy and so is FICCI Frames. Frames was envisioned to be a platform where the media &amp;amp; entertainment community could get together to discuss its issues. Given the scale at which it is today, it would do its visionary founders very proud. Over time, Frames has become the most meaningful platform for media &amp;amp; entertainment community in this part of the world. Attempts to clone it can at best be described as unrealised ambitions. My heartiest congratulations to FICCI and team Frames, led by Leena Jaisani, who have been relentless in their passion and their commitment. This would not have been possible without all of you. On behalf of the entire media &amp;amp; entertainment community, I salute you all.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;The transformation in the media &amp;amp; entertainment industry in India in the last 20 years has been mind boggling to say the least. It is one of the major media markets in the world now. It is also one of the most exciting media markets anywhere in the world with every major global company trying to give shape to its ambition in India, and with the Indian companies challenging them very vigorously.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;So what does the journey ahead look like? We will hear the views of accomplished experts and practitioners over the next three days. But in my humble opinion, the great Indian media &amp;amp; entertainment story has just begun. We are standing at an inflexion point. We can either sit on our laurels or we can use the winds of change to fill our sails and embark on an even more exciting and glorious journey. We need to recognise the power of this creative sector in helping realise the national aspirations. Indian media &amp;amp; entertainment industry is ready to contribute more actively and more substantially than probably any other sector to the national dream of creating jobs, assets and wealth. What&amp;rsquo;s more is that we are also in a position to be the flag bearers of a brand new India all over the world. We are already seeing the innovations that are taking place in this country in the domain of Sports, or in Digital, where Indian creativity is being talked about globally and attracting the interest of one and all. However, we need to make sure that our policies are aligned to accelerate creativity and growth. Wherever we find drags, we should be able to step in and align them while making sure that the larger social interest is always at the front and center. At the same time, we also need to make sure that in the name of social or national interest we do not waste the potential of this industry. That would not just be a disappointment but also very unfair to the world of good that this industry can do to the crores of people of this country who can benefit directly from it.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;I shall stop dwelling further on this subject because that is what you are going to hear from a series of illustrious speakers over the next three days. Before finishing, I would just like to highlight that this has been a very successful year for the FICCI media &amp;amp; entertainment committee. The committee has been instrumental in bringing about some key reforms for the industry, including a downward revision in the GST slab for entertainment services and the tabling of the anti cam-cording provisions under the Cinematograph Act. It marks a very satisfying year for me as the Chairman of the committee and I would like to congratulate all those who have been involved.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;With this I would like to call upon Charles Rivkin, the Chairman &amp;amp; CEO of Motion Pictures Association of America, to deliver the industry address.&amp;quot;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>test tset test tset test tset test tset</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/admission-jobs/government-reply-about-vacancy-in-pb-49594.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;test tset&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ऐसे पत्रकारों का भी संकट, पाकिस्तान से कम नहीं है: हर्ष वर्धन त्रिपाठी</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/journalist-harsh-vardhan-tripathi-wrote-an-article-on-media-49595.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के प्रधानमंत्री के तौर पर नरेंद्र मोदी हरसंभव कोशिश कर रहे थे कि दुनिया में भारत के संबंध ऐसे मजबूत हो जाएं कि किसी निर्णायक मौके पर भारत उससे हासिल ताकत का प्रभाव दुनिया को दिखा सके। उस समय भारत के बहुतेरे पत्रकार, बुद्धिजीवी वॉट्सऐप पर चुटकुले बढ़ा रहे थे। पूछ रहे थे कि मोदीजी देश में कभी रहा करो। सऊदी के शेखों से मिलने पर भी चुटकुले अच्छे बन पड़ रहे थे। आज साफ दिख रहा है कि विदेश नीति क्या होती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ndash; संयुक्त राष्ट्र संघ ने बाकायदा पाकिस्तान के आतंकवादी संगठन जैश ए मोहम्मद की नाम के साथ निंदा की है। चीन भी उसे एक हफ्ते से ज्यादा रोक नहीं पाया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ndash; जब इमरान को सबसे ज्यादा जरूरत थी, चीन उसके साथ खड़ा नहीं हो सका क्योंकि भारत लगातार बातचीत के जरिए चीन पर दबाव बनाए हुए था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ndash; अमेरिका, फ्रांस और ब्रिटेन मसूद अजहर पर प्रतिबंध का प्रस्ताव फिर से लेकर आए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ndash; इस्लामिक देशों के संगठन में भारतीय विदेश मंत्री सुषमा स्वराज आतंकवाद पर खरी-खोटी सुनाती रहीं और पाकिस्तान, पहले रोया-गिड़गिड़ाया कि भारत को इस मंच से मान्यता मत दो, मुस्लिम देशों के संगठन नहीं माने तो पाकिस्तान भाग खड़ा हुआ, भगोड़ा बन गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लेकिन इस सबसे क्या? यह सारा काम तो मोदी सरकार में हुआ है और मोदी विरोध उन पत्रकार, बुद्धिजीवियों का मूल है। 2014 की हार उन्हें अपनी हार लग रही है। कुछ ने 2014 के पहले सार्वजनिक चिट्ठी लिखकर मोदी को हराने की अपील की थी, कुछ 2014 के बाद से ही 2019 की लड़ाई लड़ने लगे हैं। मोदी विरोध में इतना नीचे गिर गए हैं कि अंधरा गए हैं, देश विरोध में जुट गए हैं। युद्ध जैसे हालात में दुश्मन देश के प्रधानमंत्री को महान बता रहे हैं। इनका कहा-बोला-लिखा, हेग न्यायालय में पाकिस्तान इस्तेमाल करता है। सीआरपीएफ जवानों की शहादत को भुलाकर इन्हीं पत्रकार, बुद्धिजीवियों का कहा-बोला-लिखा पाकिस्तान खुद को शांतिप्रिय राष्ट्र के तौर पर साबित करने में कर रहा है। इनका भी संकट पाकिस्तान से कम नहीं है। जैसे, पाकिस्तान का नेतृत्व, वहां के कट्टरपंथियों, आतंकवादियों, आईएसआई और सेना का बंधक है, वैसे ही इन पत्रकार, बुद्धिजीवियों की बुद्धि को इनके संघ-भाजपा विरोध ने बंधक बना रखा है। डर भी है कि अगर 2019 में नरेंद्र मोदी की सरकार आ गई तो इनका वजूद खत्म हो जाएगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कमजोर, डरे बुद्धिजीवी आजकल प्रवचन की मुद्रा में हैं। जिस टीवी ने उन्हें पहचान दी, उसी टीवी को न देखने का ज्ञान बांट रहे हैं, क्योंकि अब उनको टीवी पर लोग देखना नहीं चाहते। जिस टीवी पर दिखने की वजह से वे महान बने, जिस टीवी पर बोलने की वजह से देश-दुनिया में उनको बोलने के लिए बुलाया जाने लगा, देश के विश्वविद्यालयों में ज्ञान देने जाने, अगर उसी टीवी को लोकसभा चुनाव तक बंद करने की सलाह वे देने लगे हैं तो साजिश गंभीर है, खतरा भी गंभीर है। दरअसल, विचार की चाशनी में लपेटकर शब्दों की जुगाली का जवाब टीवी पर ही कर्कश स्वर में मिल रहा है। बरसों से मीठी चाशनी चूस रही जनता के मुंह में चाशनी का आवरण हटने के बाद का असली जहरीला कड़वा स्वाद आने लगा है। इतना जहर, चाशनी के भीतर था कि जनता कर्कश, कभी-कभी तो बेस्वाद कर देने वाला टीवी भी पसंद कर ले रही है। ट्विटर पर #GaddarList ट्रेंड कर रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नरेंद्र मोदी का विरोध करते देश विरोध की हद पार कर जाने वालों की सूची छापी जा रही है। बुरा लगता है, कोई, किसी को भी गद्दार कहे, लेकिन अभी पुलवामा की शहादत के कुछ समय बीतते ही इमरनवा के गुणगान करने वाले कौन हैं? पाकिस्तानी टीवी पर केजरीवाल से लेकर सागरिका तक का बयान पाकिस्तान को अमनपसंद देश साबित करने के लिए इस्तेमाल हो रहा है। गद्दारी और क्या होती है? 2019 का चुनाव होने जा रहा है। खूब खबरें, पढ़िए, टीवी देखिए। बल्कि ज्यादा देखिए क्योंकि जब कुछ पत्रकार, बुद्धिजीवी विरोध में इस हद तक जा चुके हैं कि पुलवामा की शहादत को राजनीतिक लाभ के लिए हुई घटना बता रहे हैं तो हर खबर ठीक से पढ़िए, देखिए। पाकिस्तान में बैठा जैश ए मोहम्मद, आतंकवादी हमले की जिम्मेदारी ले रहा है, लेकिन हमारे यहां के कुछ पत्रकार, बुद्धिजीवी भारतीय जनता पार्टी पर जिम्मेदारी डालने की साजिश रच रहे हैं, क्योंकि चुनाव आ गया है। साजिश गहरा रही है, देश में चुनाव आ गया है। लोकसभा चुनाव तक टीवी जमकर देखिए और अच्छा-बुरा खुद तय कीजिए। किसी बाबा टाइप प्रवचन करने वाले पत्रकार, बुद्धिजीवी की मत सुनिए, मेरी भी नहीं, लेकिन ऐसा आप तभी कर सकेंगे, जब सब कुछ देखेंगे, सुनेंगे और समझेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;(साभार:फेसबुक)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>राष्ट्र में आजकल राष्ट्रवाद की जंग है, राष्ट्र गया 'तेल' लेने असली राष्ट्रवादी हम हैं</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/new-year-celebrates-with-121-bhod-at-devi-mandir-49582.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;हिंदुस्तान में राष्ट्रवाद उबाल मार रहा है और &amp;lsquo;देश के लिए&amp;rsquo; लोग एक दूसरे को नीचा दिखाने का कोई मौक़ा नहीं छोड़ रहे। रिपब्लिक भारत लॉन्च ही हुआ तो-राष्ट्र के नाम!, एक और नया चैनल आ रहा है &amp;#39;भारतवर्ष&amp;#39; के नाम&amp;nbsp;जैसे बाक़ी सब, अब तक चीन की जनता को समर्पित थे। खैर ये टैगलाइन मौक़े की नज़ाकत को भांपते हुए दी गई होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;रिपब्लिक भारत टीआरपी में हफ्ते दर हफ्ते छलांग लगाकर सीधा &amp;lsquo;आजतक; को निशाना बनाना चाह रहा है लेकिन बात जब राष्ट्र की है तो &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; को थोड़ी चुभ गई। अब &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; राष्ट्रवाद की परिभाषा का प्रोमो लेकर उतरा है। मज़े की बात ये कि राष्ट्रवाद की परिभाषा बिगाड़ने का श्रेय ही लोग &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; को देते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;राष्ट्र में राष्ट्र के बाद राम मंदिर ही वो मुद्दा है जो &amp;lsquo;ज़ी&amp;rsquo; और &amp;lsquo;रिपब्लिक&amp;rsquo; को एक सूत में पिरोता है या यूं कहें पटखनी देने का मौक़ा देता है। रिपब्लिक का हर एंकर और रिपोर्टर देश के लिए इतने उत्साह से लबरेज़ है कि मंदिर मुद्दे पर अयोध्या में मौजूद रिपोर्टर ने संतों से बस लिखित में हस्ताक्षर नहीं लिए, मुंहज़बानी दस दफ़ा ताकीद कर ली। पक्का? अगर मस्जिदबनी तो आप आत्मदाह करेंगे?&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/abhi.jpg" style="width: 300px; height: 162px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;ज़ी&amp;rsquo; ने कहा हम तो कई दफ़ा &amp;lsquo;आपसी बातचीत से बातचीत बने&amp;rsquo; इस पर चर्चा करते आए हैं, सुप्रीम कोर्ट तो आज उस मुकाम पर पहुंचा है। हां, रिपोर्टर का ज्ञान मंदिर मसले पर &amp;lsquo;ज़ी&amp;rsquo; को &amp;lsquo;रिपब्लिक; से आगे ले गया क्यूंकि विशाल पांडेय इतने&amp;nbsp;&amp;nbsp;लंबे वक्त से इस मसले को कवर करते आए हैं कि हर पेंच से भी वाक़िक हैं और मामले से जुड़े हर व्यक्ति से भी। रिपब्लिक की अतिउत्साही एंकर की आवाज़ ने महिला दिवस पर महिला को सुनने का धीरज छीन लिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/deepUP.jpg" style="float: right; width: 300px; height: 162px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;रिपब्लिक सीधे कह रहा है कि &amp;lsquo;तक वाले चैनल&amp;rsquo; जल्द पीछे रह जाएंगे, लेकिन &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; को उसका राष्ट्रवादी ताज छिनता दिख रहा है। जब राष्ट्र के नाम पर रिपब्लिक भारत और ज़ी न्यूज़, &amp;lsquo;मेरा राष्ट्रवाद तेरे राष्ट्रवाद से गाढ़ा कैसे?&amp;rsquo; किए पड़े हैं, देश के नंबर वन चैनल &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; ने फिर राम मंदिर पर सुनवाई के मसले पर सुबह रोहित सरदाना को आगे कर दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सुप्रीम कोर्ट&amp;nbsp;&amp;nbsp;में संजय शर्मा मामले और अपने पूरे ज्ञान के साथ मौजूद रहे। ऐसा लगता है राम मंदिर मसले पर&amp;nbsp;&amp;nbsp;रोहित सरदाना की छठी इन्द्री भी काम करना शुरू कर देती है। इसलिए जब जब राम मंदिर की सुनवाई, ना सुनवाई,अगुवाई, पिछवाई की ख़बर आएगी दर्शक उन्हें उसके इर्द-गिर्द ही पाएंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;चैनल टीआरपी के लिए ये कर रहे हैं, वो कर रहे हैं, सब कर रहे हैं। ये तो अब आप हर ज़ुबान पर पाएंगे, लेकिन नज़रेंताक फिर भी न्यूज़ चैनल ही रही होंगी।&amp;nbsp;इस हफ्ते की टीआरपी में साफ हो गया, हर ख़बरिया चैनल तो ख़बर दिखाने का काम कर रहा है, लेकिन दर्शक लगता है &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की टीआरपी के लिए काम कर रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/edc.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अभिनंदन का वापसी पर आजतक की टीआरपी ने ना सिर्फ न्यूज़ चैनलों में बाज़ी मारी बल्कि मनोरंजन चैनलों से भी कहीं आगे&amp;nbsp;&amp;nbsp;निकल गया। ये अच्छी ख़बर इस लिहाज से भी है कि आमतौर पर पुरूषों को बड़ा पॉलिटिक्स विशेषज्ञ माना जाता हैं और औरतों को सास बहू और साज़िश की टारगेट ऑडियंस। लेकिन जब देश पर संकट था और हमारा एक कमांडर दुश्मन की ग़िरफ़्त में, तो हर निग़ाह-चाहे वो आदमी हो या औरत, न्यूज चैनलों पर टिकी थी अभिनंदन के लिए!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;टीआरपी की लड़ाई तो हर हफ्ते ऊपर नीचे होती रहेगी, पर असली &amp;lsquo;राष्ट्रवादी कौन&amp;rsquo; जंग जारी है !&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ये लेखिका के निजी विचार है और उनकी पिक्चर भी राष्ट्रवादी ही है :))&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/dfbXGxiM8N4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Exclusive: Telegraph journalists tracked down Nirav Modi, the billionaire diamond tycoon who is a suspect for the biggest banking fraud in India&amp;#39;s history&lt;a href="https://t.co/PpsjGeFEsy"&gt;https://t.co/PpsjGeFEsy&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/v3dN5NotzQ"&gt;pic.twitter.com/v3dN5NotzQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; The Telegraph (@Telegraph) &lt;a href="https://twitter.com/Telegraph/status/1104110432376291328?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 8, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>इस मीडिया ग्रुप के साथ पत्रकार अंकुर विजयवर्गीय ने शुरू की</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/supreme-court-ordered-about-media-coverage-in-ayodhya-case-49583.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;पत्रकार अंकुर विजयवर्गीय ने अब अपनी नई पारी की शुरुआत की है। उन्होंने &amp;lsquo;टाइम्स ग्रुप&amp;rsquo; की डिजिटल विंग &amp;lsquo;टाइम्स इंटरनेट&amp;rsquo; (Times Internet) &amp;nbsp;का दामन थामा है। यहां उन्हें एडिटर (हिंदी) की कमान सौंपी गई है। वे टाइम्स समूह की पुरुषों पर केंद्रिता वेबसाइट&amp;nbsp;mensxp के इंजार्च के तौर पर अपनी जिम्मेदारी निभा रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;मूलरूप से राजस्थान में अलवर के रहने वाले अंकुर विजयवर्गीय ने माखनलाल पत्रकारिता विश्वविद्यालय से पत्रकारिता की पढ़ाई की है। अंकुर ने वर्ष 2008 में &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; से रिपोर्टर के तौर पर पत्रकारिता की विधिवत शुरुआत की थी। वहां से &amp;lsquo;जी न्यूज&amp;rsquo; पहुंचे और &amp;lsquo;जी नेटवर्क&amp;rsquo; के क्षेत्रीय चैनल &amp;lsquo;जी 24 घंटे छत्तीसगढ़&amp;rsquo; के भोपाल संवाददाता के तौर पर कार्य किया। इसी बीच होशंगाबाद के पास बांद्राभान में नर्मदा बचाओ आंदोलन में मेधा पाटकर के साथ कुछ समय तक काम किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/faye2.jpg" style="width: 342px; height: 342px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;दिल्ली और अखबार का प्रेम एक बार फिर अंकुर को वर्ष 2010 में दिल्ली ले आया। फिर करीब छह साल &amp;lsquo;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;rsquo; के लिए काम किया। 2016 में &amp;lsquo;दिल्ली प्रेस&amp;rsquo; से जुड़े और तीन साल तक डिजिटल टीम में असिस्टेंट एडिटर के तौर पर काम किया। इसके बाद उन्होंने अब &amp;lsquo;टाइम्स इंटरनेट&amp;rsquo; के साथ नई शुरुआत की है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;लिखने का शौक पत्रकारिता में ले आया और अब पत्रकारिता में इस लिखने के शौक को जिंदा रखे हुए हैं। साहित्य से दूर-दूर तक कोई नाता नहीं, लेकिन फिर भी साहित्य और खास तौर पर हिंदी साहित्य को युवाओं के बीच लोकप्रिय बनाने की उत्कृष्ट इच्छा है। वह पत्रकार एवं संस्कृतिकर्मी संजय द्विवेदी पर एकाग्र पुस्तक &amp;lsquo;कुछ तो लोग कहेंगे&amp;rsquo; का संपादन कर चुके हैं। इसके अलावा विभिन्न सामाजिक संगठनों से जुड़े हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/fay-fay.jpg" style="width: 220px; height: 293px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/dfbXGxiM8N4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe allow="encrypted-media" allowtransparency="true" frameborder="0" height="529" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fhindustantimes%2Fposts%2F10156745552403580&amp;amp;width=500" style="border:none;overflow:hidden" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;All the entertainment and dhamaal awaits you at 6 PM on &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/KKKhatra?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#KKKhatra&lt;/a&gt;, every Mon-Fri. &lt;a href="https://twitter.com/AlyGoni?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@AlyGoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/anitahasnandani?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@anitahasnandani&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/88MppBOvD4"&gt;pic.twitter.com/88MppBOvD4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; COLORS (@ColorsTV) &lt;a href="https://twitter.com/ColorsTV/status/1105060894721990656?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 11, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ऐसे मामलों में हम व्युअरशिप पर नहीं देते ध्यान: फे डिसूजा, मिरर नाउ</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/wo-do-not-care-about-viewership-on-these-matters-says-faye-dsouza-mirror-now-49585.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए पिछले दिनों नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा का यह 11वां एडिशन का आयोजन हुआ, जिसमें अंग्रेजी न्यूज चैनल &amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; (Mirror Now) ने कई अवॉर्ड्स जीते।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर फे डिसूजा को &amp;lsquo;न्यूज टेलिविजन एडिटर-इन-चीफ ऑफ द ईयर&amp;rsquo; (अंग्रेजी) के अवॉर्ड से सम्मानित किया गया। वहीं, जूरी चॉइस के तहत इसे &amp;lsquo;न्यूज चैनल ऑफ द ईयर&amp;rsquo; अवॉर्ड&amp;rsquo; दिया गया। इसके अलावा इसे &amp;lsquo;Mahul-The Toxic Hell&amp;rsquo; के लिए &amp;lsquo;बेस्ट न्यूज कवरेज और &amp;lsquo;VERIFIED&amp;rsquo; शो के लिए बेस्ट टॉक शो का अवॉर्ड दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;मिरर नाउ&amp;rsquo; द्वारा इन अवॉर्ड्स के जीतने पर हमारी सहयोगी वेबसाइट &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) ने चैनल की एग्जिक्यूटिव एडिटर फे डिसूजा से उनकी इस जीत और आगामी चुनावों में चैनल की कवरेज प्लानिंग समेत कई मुद्दों पर विस्तार से बातचीत की। प्रस्तुत हैं इस बातचीत के प्रमुख अंशः&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>test on 09-03-19 for internal images</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/test-on-09-03-19-for-internal-images-49581.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r1.jpeg" style="width: 318px; height: 159px;" /&gt;test on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r3.jpg" style="float: right; width: 400px; height: 225px;" /&gt; 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r4.jpeg" style="width: 348px; height: 145px;" /&gt;for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r5.jpg" style="width: 640px; height: 320px;" /&gt;on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal imagestest on 09-03-19 for internal images&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r6.jpg" style="float: left; width: 630px; height: 354px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r7.jpeg" style="float: right; width: 275px; height: 183px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/r8.jpeg" style="width: 330px; height: 153px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>आजतक का ये ‘10तक’ था शानदार, टीमवर्क ने बनाया दमदार</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/httpsuatsitesamachar4mediacomindustry-briefing10tak-show-presents-an-interesting-reporttest-49577html-49577.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;किसी चैनल के लिए टॉप पर आना जितना मुश्किल है, उससे ज्यादा मुश्किल है उस ख़िताब को बरक़रार रखना&amp;nbsp;क्योंकि इसके लिए वही लय और ताल बनाये रखनी होती है, जिसने आपको यहां तक पहुँचाया है और ये काम बिलकुल भी आसान नहीं&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/jagran.jpg" style="width: 600px; height: 200px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Keeps you hooked... Wonderful visuals... Background score enhances the impact... Here&amp;#39;s &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/GoldTrailer?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#GoldTrailer&lt;/a&gt;... &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Gold?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Gold&lt;/a&gt; stars Akshay Kumar and a strong ensemble cast... Reema Kagti directs... 15 Aug 2018 release... &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/IndependenceDay?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#IndependenceDay&lt;/a&gt;... Link: &lt;a href="https://t.co/47kfCWG8hE"&gt;https://t.co/47kfCWG8hE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; taran adarsh (@taran_adarsh) &lt;a href="https://twitter.com/taran_adarsh/status/1011107518322376704?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;June 25, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Pacy, Racy, Inspiring, Goosebumps-Inducing trailer of &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Gold?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Gold&lt;/a&gt; is here!!!! &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Legends?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Legends&lt;/a&gt; under Free India! Super hot stuff! &lt;a href="https://twitter.com/akshaykumar?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@akshaykumar&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/kagtireema?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@kagtireema&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/ritesh_sid?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ritesh_sid&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/FarOutAkhtar?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@FarOutAkhtar&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/kapoorkkunal?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@kapoorkkunal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/TheAmitSadh?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@TheAmitSadh&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/Roymouni?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Roymouni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/SunnyK0?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@SunnyK0&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/ItsVineetSingh?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ItsVineetSingh&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/excelmovies?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@excelmovies&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/vishalrr?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@vishalrr&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/i5ZdncKb6H"&gt;https://t.co/i5ZdncKb6H&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Pulkit Samrat (@PulkitSamrat) &lt;a href="https://twitter.com/PulkitSamrat/status/1011117771013476353?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;June 25, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;लेकिन &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; पिछले कई सालों से लगातार इस &amp;lsquo;मुश्किल&amp;rsquo; काम को &amp;lsquo;आसान&amp;rsquo; बनाता आ रहा है। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; देश का नंबर 1 हिंदी न्यूज़ चैनल है और यह बात केवल आंकड़ों में ही नज़र नहीं आती, उसका कंटेंट भी इसकी गवाही देता रहता है। इसका सबसे ताज़ा उदाहरण &amp;lsquo;दस्तक&amp;rsquo; का 6 मार्च का एपिसोड है। ऐसे वक़्त में जब एयर स्ट्राइक में आतंकियों की मौत के सबूत मांगे जा रहे हैं, &amp;lsquo;दस्तक&amp;rsquo; में इस &amp;lsquo;सबूत&amp;rsquo; को राफेल डील से जोड़कर बेहद रोचक अंदाज़ में पेश किया गया है। &amp;lsquo;दस्तक&amp;rsquo; को वरिष्ठ पत्रकार सईद अंसारी होस्ट करते हैं। सईद बिना मिर्च-मसाला लगाये सीधी बात करने के लिए पहचाने जाते हैं और यह उनकी सीधी बात अत्यधिक अनावश्यक आक्रामकता प्रदर्शित करने वाले एंकरों से कई गुना ज्यादा मारक होती है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;6 मार्च के शो के शुरू होते ही स्क्रीन पर बड़ा-बड़ा लिखा आता है &amp;lsquo;सबको सबूत चाहिए।&amp;rsquo; इस एक वाक्य में दो गंभीर मुद्दों का सार छिपा है। इसके बाद सईद कहते हैं &amp;lsquo;हिंदुस्तान की राजनीति सबूतों पर घूम रही है। विपक्ष को सबूत चाहिए बहाने के लिए, सत्ता को सबूत चाहिए दिखाने के लिए लेकिन अदालत को सबूत चाहिए सच बताने के लिए और सरकार कह रही है कि फाइलें गायब हैं।&amp;rsquo; सईद के अपनी बात ख़त्म करते ही स्क्रीन पर राफेल नज़र आने लगता है, लेकिन उसकी कानफोडू आवाज़ सुनाई नहीं देती। उसके स्थान पर पुरानी बॉलीवुड फिल्म का &amp;lsquo;दरोगाजी चोरी हो गई&amp;rsquo; गाना चलता है। दरअसल, केंद्र सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया है कि राफेल डील से जुड़े कुछ दस्तावेज़ मंत्रालय से चोरी हो गए हैं, इसलिए इस चोरी को रेखांकित करने और उसे ज्यादा मारक बनाने के लिए चैनल ने इस गाने का इस्तेमाल किया। इस शो की स्क्रिप्टिंग नवीन कुमार ने की है। रिपोर्ट के बीच में अचानक गाना बंद होता है और फिर बताया जाता है कि मोदी सरकार कोर्ट में यही बोलकर आई है बस &amp;lsquo;दरोगाजी&amp;rsquo; की जगह &amp;lsquo;जज साहब&amp;rsquo; हो गया है। ]&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/1552212765_Qau8u6_pramila.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="encrypted-media" allowtransparency="true" frameborder="0" height="560" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fhindustantimes%2Fposts%2F10156738427138580&amp;amp;width=500" style="border:none;overflow:hidden" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;केवल सईद अंसारी का अंदाज़ और गाने का इस्तेमाल ही इस रिपोर्ट को दूसरों से अलग नहीं बनाता। बल्कि जिस तरह से सुप्रीम कोर्ट के अंदर हुई सुनवाई-बहस को रिपोर्ट में सरल शब्दों में समझाया गया है, वो भी इसके वज़न को और बढ़ा देता है। राफेल के सबूत के बाद सईद उस दूसरे सबूत पर आते हैं, जिसे लेकर देश में हंगामा मचा हुआ है यानी एयर स्ट्राइक में आंतकियों की मौत का सबूत। इस मुद्दे को भी &amp;lsquo;दस्तक&amp;rsquo; में बेहद सरल अंदाज़ में जनता के सामने पेश किया गया है। राफेल और एयर स्ट्राइक को लेकर हर चैनल पर ख़बरें-डिबेट चल रही है, लेकिन आजतक ने &amp;lsquo;दस्तक&amp;rsquo; में जिस तरह से इन्हें उठाया है, वो वाकई काबिल-ए-तारीफ है। दूसरों शब्दों में कहें तो दस्तक का यह एपिसोड गंभीर मुद्दों को बेहद रोचक रूप में सामने रखता है। वैसे बात केवल किसी एक शो तक ही सीमित नहीं है। आजतक की टीम कुछ न कुछ क्रिएटिव करती रहती है, चैनल की रिपोर्ट देखकर समझ आता है कि सूचनाओं को ख़बरों का रूप देने के लिए कड़ी मेहनत की गई है। और इससे कहीं न कहीं यह साबित होता है कि आजतक को नंबर वन यूँ ही नहीं कहा जाता।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;आप 10तक का ये शो नीचे विडियो पर 1.40 मिनट्स पर&amp;nbsp;क्लिक कर देख सकते हैं...&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय महिला दिवस पर BW मैगजीन ने कुछ यूं किया नारी शक्ति का सम्मान</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/bw-releases-list-of-indias-most-influential-women-49579.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;आज सारी दुनिया में अंतरराष्ट्रीय महिला दिवस मनाया जा रहा है। दरअसल, हर साल आठ मार्च को दुनिया के हर क्षेत्र में महिलाओं के प्रति सम्मान और प्रशंसा प्रकट करते हुए उनकी हर क्षेत्र में स्थापित उपलब्धियों को याद किया जाता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस मौके पर बिजनेस मैगजीन &amp;lsquo;बिजनेसवर्ल्ड&amp;rsquo; (BW Businessworld) ने महिलाओं को सम्मान देने के लिए देश की प्रभावशाली महिलाओं (Most Influential Women Leaders) की लिस्ट जारी की है। इन महिलाओं ने अपनी प्रतिभा के बल पर एक खास मुकाम हासिल किया है और दूसरों के लिए प्रेरणास्रोत बनी हैं। गौरतलब है कि &amp;lsquo;बिजनेसवर्ल्ड&amp;rsquo; मैगजीन ने &amp;lsquo;डिकोड&amp;rsquo; (Decode) के साथ मिलकर एक राष्ट्रव्यापी और औद्योगिक जगत का सर्वे किया है और लिस्ट तैयार की है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>न्यूज एंकरिंग को लेकर कुछ यूं बोले 'आजतक' के निशांत चतुर्वेदी</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/httpsuatsitesamachar4mediacombreaking-newsabp-news-network-launches-new-tv-show-new-49575html-49575.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में 16 फरवरी को आयोजित एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;कार्यक्रम में ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन का टॉपिक &amp;lsquo;Anchoring is it an art or a science or is it just energy&amp;rsquo; रखा गया था। इसमें&amp;nbsp;&amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी, &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा,&amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; की सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर प्रिया सहगल और&amp;nbsp;&amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; की सीनियर एंकर साक्षी जोशी&amp;nbsp;ने शामिल होकर अपने विचार&amp;nbsp;लोगों के सामने रखे। &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) में एडिटोरियल लीड के तौर पर कार्यरत रुहैल अमीन ने बतौर सेशन चेयर इस सेशन को मॉडरेट किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant2-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/abhi.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पैनल डिस्कशन के दौरान रुहैल अमीन द्वारा यह पूछे जाने पर कि टीवी एंकरिंग कोई आर्ट है, साइंस है अथवा यह सिर्फ एनर्जी है? &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी ने भी एक सवाल उठाते हुए कहा, &amp;lsquo;सबसे पहले तो मैं ये जानना चाहता हूं कि आपके दिमाग में ये सवाल आया कैसे? आखिर आप पत्रकारिता में आर्ट को कैसे डिफाइन करेंगे। दरअसल, यह लोगों की आवाज उठाने की एक कला है। इसके द्वारा आप एक पक्ष की बात दूसरे पक्ष तक पहुंचाते हैं। आप उन लोगों की आवाज होते हैं। एंकर के माध्यम से लोग अपने मन के सवालों का जवाब तलाशते हैं। ये बहुत साधारण से सवाल होते हैं, जिन्हें वे पूछना चाहते हैं। जहां तक एंकर द्वारा गेस्ट को &amp;lsquo;लताड़ने&amp;rsquo; की बात जो यहां एक पैनलिस्ट ने कही है, मैं उसे&amp;nbsp;लोगों का गुस्सा कहता हूं, कई बार दर्शक साधारण से सवाल का जवाब चाहते हैं, पर गेस्ट इधर-उधर घुमाता है, तो एंकर को लोगों की आवाज बनकर कड़ाई से पेश आना होता है। ऐसे में सामान्यतः एंकर को लोगों की आवाज बननी होती है। रही बात विज्ञान की तो यह इस बात का फॉर्मूला है कि आप कैसे खबर को सर्कुलेट कर&amp;nbsp;सकते हैं और कैसे टीआरपी आ सकती है और लोग किस चैनल की ओर जा रहे हैं&amp;nbsp;आदि। रही बात एनर्जी की तो यहां मौजूद अधिकांश लोगों को पुराने जमाने में दूरदर्शन पर दिखाई जाने वाली निष्पक्ष खबरें और निष्पक्ष व्यवहार पसंद होगा, लेकिन ये लोग नए जमाने के एंकर्स की एनर्जी को भी पसंद करते हैं। आजकल रोबोट द्वारा भी खबरें पढ़ाई जा रही हैं, लेकिन लोग उनसे ज्यादा एंकर्स को देखना पसंद करते हैं, क्योंकि एंकर्स को खुद को कनेक्ट कर पाते हैं और व्यावहारिक हो पाते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी का यह भी कहना था, &amp;lsquo;आजकल न्यूज एंकर्स के चिल्लाने और तेज आवाज में बात करने को लेकर चर्चा होती है, लेकिन हम सभी को इस बात को समझने की जरूरत है। यहां पर जितने भी लोग बैठे हैं, मैं उनसे पूछना चाहता हूं कि सड़क पर जब झगड़ा होता है, तो कितने लोग रुककर देखते हैं। उस झगड़े से आप घर में क्या लेकर जाते हैं? आप सिर्फ रुककर देखते हैं और कुछ नहीं करते। टेलिविजन शो पर भी जो एंकर्स करते हैं, वह भी पब्लिक &amp;lsquo;फाइट&amp;rsquo; होती है। हमें यह समझने की जरूरत है कि टीवी पर हम जिस बारे में बात कर रहे हैं, कितने व्युअर्स हमारी बात को अपने घर लेकर जाते हैं। यह बहुत बड़ा सवाल है।&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant3-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उन्होंने कहा, &amp;#39;सोशल मीडिया पर भी बिल्कुल यही सब हो रहा है। इसको लेकर मुझे एक बड़ा वायरल जोक भी याद आ रहा है कि जब भी ऑफलाइन रहता हूं, परिवार-बच्चे-तनख्वाह सबकी याद आती है, लेकिन ऑनलाइन होते ही देश की याद सताने लगती है। इसलिए हमें इस बात को समझने की जरूरत है कि हम अपने व्युअर्स को क्या दे रहे हैं। एंकरिंग सिर्फ एक भूमिका अदा करना&amp;nbsp;नहीं है, बल्कि आप लोगों के प्रतिनिधि होते हैं, इससे ज्यादा कुछ नहीं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी का कहना था, &amp;lsquo;जैसा कि हमें पहले सिखाया जाता था कि आप खबर कवर करने जा रहे हैं। खबर बनने नहीं जा रहे हैं। ये बहुत पुरानी बात थी। ऐसे में खबर में सभी तथ्य शामिल होने चाहिए और लोगों से इंटरैक्शन भी होना चाहिए। इसमें एनर्जी भी होनी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;एंकर्स को कई बार लगता है कि यदि वे इस तरह नहीं शोर मचाएंगे तो वह चल पाएंगे अथवा नहीं, लेकिन मैं कल शाम से आज सुबह के बीच अपने साथ हुए एक वाक्ये से आपको उदाहरण देता हूं कि एक जनरल साहब हैं, जो चीखने-चिल्लाने के शौकीन हैं और इसके लिए काफी मशहूर भी हैं, वो कल हमारे शो पर आ गए। दूसरी तरफ पाकिस्तान के एक साहब बैठे थे। जब उनसे कोई सवाल पूछा जाता था तो वहां से कोई जवाब नहीं मिलता था। शो में अजहर मसूद को लेकर बात हो रही थी कि उसने कब-कब कहां अटैक कराए हैं। इस बीच न जाने जनरल साहब को क्या सूझा कि उन्होंने पाकिस्तान वाले गेस्ट को जानवर बोल दिया और फिर गीद़ड़ कह दिया। मैं इस तरह के शब्दों को बर्दास्त नहीं करता हूं। मैं अपने शो में उस बात की कतई इजाजत नहीं देता, जो गलत और असंसदीय हो। यही नहीं, हद से आगे बढ़ते हुए हमारी तरफ के जनरल साहब ने पाकिस्तानी साहब से कह दिया कि मैं तुम्हें जूते मारूंगा। इसके बाद मैंने कहा कि अब बहुत हो गया है और आप शांत हो जाइए। अब मैं आपको बर्दास्त नहीं करूंगा। पाकिस्तान वाले साहब जो अब तक चुप बैठे थे, उन्हें सपोर्ट&amp;nbsp;मिल गया, जबकि अभी तक वो बगलें झाक रहे थे, उनके साथ ये दिक्कत हो गई कि वो हंसने लगे। हालांकि वो कुछ कह नहीं रहे थे, लेकिन हंस रहे थे और मुंह चिढ़ा रहे थे। अब मैं क्या बोलता, मैंने अपने जनरल साहब को किसी तरह शांत किया और पाकिस्तान वाले से सवाल पूछना बंद कर दिया।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant4-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी के अनुसार, &amp;lsquo;अगले दिन&amp;nbsp;वो जनरल साहब शो में फिर प्रकट हो गए और मुझ पर ही चिल्लाना शुरू कर दिया। मेरा कहना था कि इतने साल से हम युद्ध-युद्ध सुन रहे हैं। मैं जानता हूं कि वॉर अंतिम विकल्प है, क्योंकि दोनों एटमी देश हैं। जब मैंने ये कहा तो वे मेरे ऊपर ही बरस पड़े। मैंने कहा कि मैं पाकिस्तान का वकील नहीं हूं, मैं तो सिर्फ अपना सवाल पूछ रहा हूं। उन्हीं के बगल में एक और जनरल साहब बैठे थे, उन्होंने भी जवाब नहीं दिया।। ऐसे में जो आपका सवाल है कि न्यूज में टैक्टिस होना चाहिए या नहीं, मेरा मानना है कि न्यूज में पैशन बहुत जरूरी है, टैक्टिस इतनी&amp;nbsp;जरूरी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;आखिर में यह पूछे जाने पर कि आने वाले दो-तीन सालों में न्यूज एंकरिंग का स्वरूप कैसा होगा? निशांत चतुर्वेदी ने कहा, &amp;lsquo;आप सभी घर जाकर अपने फोन में गूगल सर्च जरूर करना कि ग्लैन बैक का पतन (Decline of Glenn Beck)। ये फॉक्स न्यूज के बहुत बड़े एंकर हुआ करते थे। तीन-चार साल उनका सिक्का बहुत चला। आज शायद उनके पास नौकरी भी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_xfJWMEQWF4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/94882-Kesari.jpg" style="width: 730px; height: 395px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>हिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होश</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/big-incident-took-in-news-channel-new-49576.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;h4 style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/rubika.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/h4&gt;&#13;
&#13;
&lt;h4 style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/neha.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/h4&gt;&#13;
&#13;
&lt;h4 style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;हिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/air.jpg" style="float: right; width: 100px; height: 54px;" /&gt;दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/channel.jpg" style="float: left; width: 100px; height: 54px;" /&gt;होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होशहिंदी न्यूज चैनल के दफ्तर में मिलीं दो लाशें, उड़ गए सभी के होश&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/sakshi.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/vasi.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/deepUP.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ABP न्यूज की एंकर नेहा पंत ने लिया ये ‘बड़ा’ फैसला</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/a-big-decision-by-neha-pant-of-abp-news-49574.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
देश के बड़े हिंदी न्यूज चैनलों में शुमार &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; के साथ करीब सात साल की लंबी पारी खेलने के बाद अब न्यूज एंकर नेहा पंत ने अपने करियर का&amp;nbsp; बड़ा फैसला लिया है। मिली जानाकारी के मुताबिक, उन्होंने अब संस्थान को अलविदा कह दिया है।आजकल नेहा &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; पर सोमवार से शुक्रवार रात 8 से 9 बजे तक की कमान संभाल रही है। वे इस समय &amp;lsquo;सियासत का सेंसेक्स&amp;rsquo; शो होस्ट करती हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेहा की पहचान देश के निष्पक्ष पत्रकारों में होती है। अपने लगभग एक दशक के करियर में नेहा ने अपने ऊपर किसी भी राजनीतिक दल या राजनेता के पक्ष में पत्रकारिता करने का आरोप लगने नहीं दिया। वह धारा के विपरीत चलकर अपना अलग मुकाम हासिल करने में विश्वास रखती हैं। वे उन चुनिंदा न्यूज एंकर्स में है, जिन्हें ट्विटर पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी फॉलो भी करते हैं।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
मूलरूप से उत्तराखंड निवासी नेहा ने पत्रकारिता की पढ़ाई दिल्ली यूनिवर्सिटी के कमला नेहरू कॉलेज से&amp;nbsp;की। उन्होंने अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;स्टार न्यूज़&amp;rsquo; से की, इसके बाद वह मॉरीशस चली गईं और वहां मॉरीशस ब्रॉडकास्ट कॉरपोरेशन के साथ काम किया। कुछ समय वहां&amp;nbsp;बतौर एंकर सेवाएं देने के बाद नेहा 3 साल तक लोकसभा चैनल में रहीं और 2012 में वह &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; (स्टार न्यूज) से बतौर एंकर जुड़ गईं।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को लेकर सरकार ने अपनाया ये रुख</title>
      <link>&lt;![CDATA[httpsuatsitesamachar4mediacomindustry-briefingdiscussion-starts-about-government-stance-for-play-based-on-ravish-kumar-book-new-slug-49573html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;ये मामला वाकई में दिलचस्प है। मोदी विरोधी टीवी पत्रकारों में सबसे प्रमुख तौर पर रवीश कुमार का नाम लिया जाता है। पुण्य प्रसून बाजपेयी, अभिसार शर्मा, विनोद दुआ जैसे कई चेहरे खुलकर मोदी सरकार के खिलाफ आए हैं। मोदी ब्रिगेड के निशाने पर भी वही रहते हैं, चाहे वो आम मोदी फैन हों या तथाकथित राष्ट्रभक्त पत्रकार। ऐसे में अगर देश का संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को स्पॉन्सर्ड करता है तो हैरानी तो होगी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पुराने टीवी पत्रकार और फिलहाल &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; से जुड़े अनंत विजय ने बड़े मजेदार ढंग से इस बात को अपनी ट्वीट के जरिए लिखा है। वो लिखते हैं, &amp;lsquo;संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर होने वाले नाटक को स्पॉन्सर कर रहा है। कितनी सहिष्णु सरकार है।&amp;lsquo; अनंत विजय ने बाकायदा इस ट्वीट को विभाग के मंत्री महेश शर्मा, संस्कृति मंत्रालय और पीएमओ को टैग भी किया है। क्या पता उन्हें पता ही ना हो?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उन्होंने इस ट्वीट में उस प्ले का एक इनविटेशन कार्ड भी लगाया है। इसके मुताबिक ये प्ले रवीश कुमार की किताब &amp;#39;इश्क में शहर होना&amp;#39; पर आधारित है। प्ले का नाम भी वही है और राइटर के तौर पर रवीश कुमार का ही नाम लिखा है। कार्यक्रम का नाम रागा (जो आजकल राहुल गांधी की शॉर्ट फॉर्म के तौर पर ली जाती है),&amp;nbsp;हालांकि, उसका राहुल से कोई रिश्ता नहीं, लेकिन दिलचस्प संयोग जरूर है।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>विंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा है</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/-49572.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;विंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा है&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ABP: रूबिका लियाकत के 'मास्टरस्ट्रोक' पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चा</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/abp-news-network-launches-new-tv-show-49568.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/kapil-sibal.jpg" style="float: left; width: 80px; height: 90px;" /&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/air.jpg" style="float: left; width: 100px; height: 54px;" /&gt;ABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/arnav.jpg" style="float: right; width: 100px; height: 54px;" /&gt;पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चा&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चा&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/deepak-deepak.jpg" style="border-width: 5px; border-style: solid; margin: 5px; float: left; width: 53px; height: 54px;" /&gt;पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चा&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चाABP: रूबिका लियाकत के &amp;#39;मास्टरस्ट्रोक&amp;#39; पर चली कैंची, सुमित अवस्थी संभालेंगे मोर्चा&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>धड़ाधड़ रीजनल चैनल खुलने के पीछे ये है ‘असली वजह’: वासिंद्र मिश्र</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/senior-journalist-vasindra-mishra-express-his-views-on-a-panel-discussion-about-regional-media-in-enba-49570.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;बहुप्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को दिए गए। इनबा के 11वां एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/vasi.jpg" style="width: 100px; height: 54px;" /&gt;ऐसे ही एक पैनल का विषय &amp;lsquo;रीजनल मीडिया: खतरा, खबरें और कमाई&amp;rsquo; रखा गया था, जिसमें मीडिया के दिग्गजों ने अपने विचार व्यक्त किए। समाचार4मीडिया डॉट कॉम के एग्जिक्यूटिव एडिटर अभिषेक मेहरोत्रा ने बतौर सेशन चेयर इसे मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; (हिंदी नेटवर्क) के एग्जिक्यूटिव एडिटर अमिताभ अग्निहोत्री, सहारा इंडिया टीवी नेटवर्क&amp;rsquo; के ग्रुप एडिटर मनोज मनु, &amp;lsquo;जनतंत्र टीवी&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ वासिंद्र मिश्र, इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के चीफ एडिटर (मल्टीमीडिया) अजय शुक्ल, &amp;lsquo;पीटीसी नेटवर्क&amp;rsquo; के मैनेजिंग डायरेक्टर-प्रेजिडेंट रबिंद्र नारायण और &amp;lsquo;बीबीसी गुजराती&amp;rsquo; के एडिटर अंकुर जैन शामिल रहे।&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>New test of rss article of today 21-02-19</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/industry-briefing/new-test-of-rss-article-of-today-21-02-19-49567.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19New test of rss article of today 21-02-19&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/test-new-article-for-rss-49552.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/wp.jpg" style="float: left; width: 200px; height: 108px;" /&gt;लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/test-article-for-new-rss-feed-on-cms-49561.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए 1&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/test-article-for-new-rss-feed-on-cms-no-1-49562.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर १&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2</title>
      <link>&lt;![CDATA[https://uat.site.samachar4media.com/admission-jobs/test-rss-news-articles-49563.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2टेस्ट आर्टिकल फॉर आरएसएस बनाने के लिए प्रोफाइल नंबर 2&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>testing rss 11111111111</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/advertisement/testing-rss-11111111111-49564.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111testing rss 11111111111&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>testing rss 222222222222</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/industry-briefing/testing-rss-222222222222-49565.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;testing rss 222222222222testing rss 222222222222testing rss 222222222222testing rss 222222222222testing rss 222222222222&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>testing rss 33333333333</title>
      <link>&lt;![CDATA[http://www.s4m-dev.org/vicharmanch/testing-rss-33333333333-49566.html]]&gt;</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/Rasika.jpg" style="width: 100px; height: 100px;" /&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/94882-Kesari.jpg" style="width: 730px; height: 395px;" /&gt;testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333testing rss 33333333333&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 19 18:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
