<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-lokesh-pratap-singh-passe-away-50686.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>15/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>इतनी कम उम्र में चले गए दैनिक जागरण के पत्रकार लोकेश प्रताप सिंह</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार लोकेश प्रताप सिंह का आकस्मिक निधन हो गया है। वह इन दिनों कैंसर से जूझ रहे थे। लंबे समय से दैनिक जागरण से जुड़े लोकेश प्रताप इन दिनों मुख्य उप संपादक के तौर पर बरेली में प्रादेशिक (पीलीभीत, शाहजहांपुर व बदांयू) डेस्क का प्रभार संभाल रहे थे। उन्हें पिछले साल ही यह बड़ी जिम्मेदारी दी गई थी। इससे पहले वह पीलीभीत में ब्यूरो प्रमुख के तौर पर अपनी जिम्मेदारी निभा रहे थे। इससे पहले कानपुर में भी वह प्रादेशिक प्रभारी की जिम्मेदारी निभा चुके थे। यही नहीं, बदायूं में ब्यूरो चीफ के रूप में भी उन्होंने अपनी कलम की धार से पत्रकारिता जगत में अपनी खास पहचान बना रखी थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;करीब दो साल पूर्व केंद्रीय महिला कल्याण एवं बाल विकास मंत्री मेनका गांधी ने लोकेश प्रताप सिंह को राष्ट्रीय जनसहयोग एवं बाल विकास संस्थान (निपसिड) का वाइस चेयरमैन नियुक्त किया था। लोकेश प्रताप इससे पहले भी अटल सरकार में स्वास्थ्य मंत्रालय की राजभाषा समिति में सलाहकार रह चुके थे। पत्रकारिता के साथ ही सामाजिक सरोकार से जुड़े विषयों पर उनका व्यापक और प्रभावी योगदान रहता था। लोकेश प्रताप सिंह ने अपनी लेखनी के दम पर राष्ट्रीय स्तर तक अपनी छवि बनाई हुई थी। उनके निधन से पत्रकार जगत में शोक की लहर है। कई पत्रकारों ने लोकेश प्रताप के निधन पर सोशल मीडिया पर अपनी शोक संवेदना व्यक्त कर उन्हें श्रद्धांजलि दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकेश प्रताप के निधन पर दैनिक जागरण के वरिष्ठ पत्रकार और मुंबई के ब्यूरो प्रमुख ओम प्रकाश तिवारी ने भी अपने फेसबुक पेज पर उन्हें श्रद्धांजलि देते हुए लिखा है,&amp;rsquo; लोकेश अपने आप में एक संस्था थे। श्रीराम जन्मभूमि आंदोलन के दौरान अयोध्या में पहली बार मुलाकात हुई थी उनसे। 17-18 वर्ष का दुबला-छरहरा सा एक लड़का। लेकिन तेजतर्रार इतना कि उस दौरान अयोध्या में उस आंदोलन की एक महत्त्वपूर्ण कड़ी बन गया था। विश्व हिंदू परिषद के विश्व संवाद केंद्र में वह महत्त्वपूर्ण जिम्मेदारी निभा रहे थे। याददाश्त इतनी गजब कि पूछिए मत।आज के &amp;#39;जनपथ&amp;#39; की तरह उन दिनों &amp;#39;राष्ट्रधर्म&amp;#39; पत्रिका में मेरा एक स्तंभ प्रकाशित होता था - &amp;#39;मासिक चुटकियाँ&amp;#39;। उस स्तंभ की दर्जनों चुटकियां लोकेश आज 30 साल बाद भी धाराप्रवाह सुना सकते थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2014 में जब मुंबई में उत्तर प्रदेश डेवलपमेंट फोरम (UPDF) का पहला कार्यक्रम किया तो सांसद लल्लू सिंह को मुंबई लाने का पूरा श्रेय लोकेश को ही जाता है। लल्लू सिंह को वह आने के लिए राजी नहीं करते तो शायद वह कार्यक्रम ही नहीं होता और यूपीडीएफ के आगे के कार्यक्रम भी नहीं होते। गंगा के प्रति उनका समर्पण भी अद्भुत था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दैनिक जागरण के पीलीभीत ब्यूरो प्रमुख रहते हुए उन्होंने जागरण के ही बैनर को आगे रखते हुए गंगा स्वच्छता के लिए जिस प्रकार के गंभीर प्रयास किए, यदि उसे मॉडल बनाकर गंगा किनारे के शहरों/कस्बों में कार्यरत पत्रकार सक्रिय हो जाएं तो गंगा मैया को साफ करने के लिए किसी और प्रयास की जरूरत ही नहीं रह जाएगी। ऐसे कर्मठ युवा के जाने की उम्र तो कतई नहीं थी अभी। लेकिन ईश्वर भी कर्मठों को ही जल्दी याद करता है। वह कैंसर से जीत न सके। उनके परिवार पर तो यह वज्रपात है ही, हम सबके लिए भी उनका असमय अवसान एक अपूरणीय क्षति है। ईश्वर उनके परिवार को यह दुख सहने की क्षमता प्रदान करें और लोकेश की आत्मा को अपने चरणों में स्थान दें। ऊँ शांति शांति शांति।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50686-Lokesh-Pratap.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-and-three-other-persons-died-in-an-accident-50681.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस हादसे ने छीन ली पत्रकार समेत चार लोगों की जिंदगी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सड़क हादसे में कार सवार पत्रकार समेत चार लोगों की मौत हो गई। उत्तर प्रदेश में अंबेडकरनगर के सम्मनपुर क्षेत्र में खपुरा के पास मंगलवार को हुए इस हादसे में जान गंवाने वालों में सेना के एक रिटायर्ड कैप्टन, उनकी पत्नी और कार का चालक भी शामिल है। हादसे में पत्रकार समेत चार लोगों की मौत के बाद परिजनों के साथ ही पत्रकार बिरादरी में शोक व्याप्त है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि जलालपुर क्षेत्र के बड़ेपुर निवासी कैप्टन (रिटायर्ड) लक्ष्मीकांत (65) पुत्र केदारनाथ उपाध्याय की तबीयत खराब चल रही थी। लक्ष्मीकांत के रिश्तेदार व पड़ोसी जिला जौनपुर निवासी पत्रकार अरविंद उपाध्याय (45) बड़ेपुर आकर लक्ष्मीकांत को दिखाने के लिए कार से जिले के मेडिकल कॉलेज सद्दरपुर जा रहे थे। कार में उनके साथ लक्ष्मीकांत की पत्नी कांति उपाध्याय (62) भी थीं और कार बड़ेपुर निवासी चालक रामराज चला रहा था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आजमगढ़ अकबरपुर मार्ग स्थित खपुरा के ईंट भट्ठे के पास बाइक सवार को बचाने के चक्कर में कार अनियंत्रित होकर डंपर से टकराकर पलट गई। सूचना के बाद मौके पर पहुंची पुलिस ने स्थानीय लोगों की मदद से चारों लोगों को बाहर निकाला, लेकिन चारों की मौत हो चुकी थी। इस हादसे में बाइक सवार अभिषेक (26) पुत्र श्यामलाल निवासी सुलेमपुर सम्मनपुर घायल हो गया। उसे इलाज के लिए जिला अस्पताल में भर्ती कराया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि हाइवे पर सड़क से सटा ईंट भट्ठा होने की वजह से यह हादसा हुआ। सीओ सदर धर्मेंद्र सचान ने बताया कि सड़क पर अतिक्रमण करने वाले ईंट भट्ठा मालिक के खिलाफ मुकदमा दर्ज करने का आदेश पुलिस को दे दिया है। उन्होंने बताया कि हादसे के अन्य कारणों की भी छानबीन हो रही है। इस हादसे के लिए जो भी जिम्मेदार होगा, उसके खिलाफ कार्रवाई की जाएगी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50681-arvind-upadhyay.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-filed-fir-against-four-accused-for-fraud-and-threatened-to-death-50679.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>लाखों रुपए ठगने के बाद पत्रकार को दे रहे थे धमकी, अब कसा आरोपियों पर शिकंजा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्लाट दिलाने के नाम पर पत्रकार से साढ़े दस लाख रुपए की ठगी और जान से मारने की धमकी देने के मामले में अब जाकर पुलिस की नींद खुली है। दैनिक जागरण, नोएडा &amp;nbsp;में वरिष्ठ उपसंपादक सचिन मिश्रा से जुड़े इस मामले में उत्तर प्रदेश के गाजियाबाद की विजयनगर पुलिस ने मंगलवार को चार आरोपियों गौरव राणा, प्रदीप राणा, साहिद व महेश यादव के खिलाफ एफआईआर दर्ज की है। एफआईआर के मुताबिक, गौरव राणा, प्रदीप राणा और साहिद ने गाजियाबाद में रानी लक्ष्मीबाई नगर, सुदामापुरी, डूंडाहेड़ा में प्लाट के नाम पर सचिन मिश्रा से साढ़े दस लाख रुपये ले लिए। 21 फरवरी, 2019 को गौरव ने सचिन मिश्रा की पत्नी रोहिणी मिश्रा के नाम पचास गज के प्लाट की रजिस्ट्री भी कराई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद 23 फरवरी को जब सचिन प्लाट की नींव भरवा रहे थे, तभी अपने हथियारबंद साथियों के साथ मौके पर पहुंचे महेश यादव ने उस प्लाट को अपना बताते हुए काम रुकवा दिया। इस संबंध में सचिन ने जब विजयनगर थाना प्रभारी को अवगत कराया तो उस समय उन्होंने मामला दर्ज करने से इनकार कर दिया। इसके बाद सचिन ने आरोपियों से पैसे मांगे तो उन्होंने तवज्जो नहीं दी। सचिन का आरोप है कि ये लोग प्लाट या पैसे वापस करने का आश्वासन दे रहे हैं, मगर दे नहीं रहे हैं। सभी भूमाफिया व अपराधी हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बीच, सचिन ने जिस प्लाट की बाउंड्री करवाई थी, उसे 16 मार्च को आरोपियों ने तुड़वा दिया। आरोप है कि गौरव, प्रदीप, साहिद व महेश ने सचिन के प्लाट सहित करीब तीन सौ गज जमीन किसी और शख्स को बेच दी है। अब सभी लोग मिलकर सचिन और उसके परिवार को जान से मारने की धमकी दे रहे हैं। प्रताप विहार, गाजियाबाद निवासी सचिन मिश्रा पुत्र श्रवण कुमार मिश्रा ने अब प्लाट के पैसे वापस दिलवाने और अपने परिवार के जान-माल की सुरक्षा की मांग करते हुए विजयनगर थाने में चारों आरोपियों के खिलाफ एफआईआर दर्ज करवाई है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50679-sachin.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-gaurav-pushkar-got-big-achievement-50671.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार गौरव पुष्कर की मेहनत को सलाम, पाई ये बड़ी उपलब्धि</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार गौरव पुष्कर ने अपने करियर को नई दिशा देते हुए शानदार उपलब्धि हासिल की है। दरअसल, गौरव ने संघ लोकसेवा आयोग की परीक्षा पास कर ली है और भारतीय सूचना सेवा (IIS) &amp;nbsp;में उन्हें देशभर में 32वां रैंक मिला है। खास बात यह है कि गौरव पुष्कर को यह सफलता पहले ही प्रयास में मिली है। मूलरूप से झारखंड के गढ़वा जिले में रमना प्रखंड के सिलिदाग ग्राम निवासी स्व. कृष्णकांत सिंह के पुत्र गौरव पुष्कर ने काफी संघर्ष के बाद इस उपलब्धि को हासिल किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2002 में मैट्रिक की शिक्षा उच्च विद्यालय चंदवा से प्राप्त करने के बाद 2004 में गढ़वा स्थित गोविंद इंटर कॉलेज से इंटर तथा श्री सद्गुरू जगजीत सिंह नामधारी महाविद्यालय से 2007 में ग्रेजुएशन करने के बाद उन्होंने रांची विश्वविद्यालय, रांची से 2008 में बीजेएमसी किया। उन्होंने नालंदा ओपन यूनिवर्सिटी से पत्रकारिता में मास्टर्स की डिग्री भी ली है। वह आईनेक्स्ट (i Next) में रिपोर्टर के तौर पर काम कर चुके हैं और एचटी मीडिया लिमिटेड में सीनियर कंटेंट क्रिएटर के तौर पर काम कर रहे हैं। गौरव की इस सफलता पर बधाई देने वालों का तांता लगा हुआ है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50671-gaurav-pushkar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/senior-journalist-shyam-sunder-acharya-is-no-more-50670.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस बीमारी ने छीन ली वरिष्ठ पत्रकार श्याम सुंदर आचार्य की जिंदगी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार श्याम सुंदर आचार्य का जयपुर के एक निजी अस्पताल में निधन हो गया। करीब 80 वर्षीय श्याम सुंदर आचार्य कुछ समय से कैंसर से पीड़ित थे और साकेत अस्पताल में उनका इलाज चल रहा था, जहां पर उन्होंने शनिवार को अंतिम सांस ली। रविवार को दुर्गापुरा महारानी फॉर्म स्थित मोक्षधाम में उनका अंतिम संस्कार किया गया। श्याम सुंदर आचार्य के बेटे शैलेष ने पार्थिव देह को मुखाग्नि दी। श्याम सुंदर आचार्य के निधन पर पत्रकारों समेत क्षेत्र के गणमान्य लोगों ने शोक जताया और उन्हें श्रद्धांजलि अर्पित की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सात जुलाई 1938 को जन्मे श्याम सुंदर आचार्य 50 साल से अधिक समय से पत्रकारिता में सक्रिय थे और कई हिंदी अखबारों में संपादक रह चुके थे। कुछ दिन पहले ही उनकी पुस्तक &amp;lsquo;अंतदृष्टि्&amp;rsquo; का विमोचन साकेत अस्पताल में ही किया गया था। उन्हें पत्रकारिता एवं साहित्य के क्षेत्र में कई पुरस्कारों से सम्मानित किया जा चुका है। पिंकसिटी प्रेस क्लब ने भी उन्हें लाइफ टाइम अचीवमेंट अवार्ड से सम्मानित किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;श्याम सुंदर आचार्य ने हिंदुस्तान समाचार एजेंसी में जयपुर ब्यूरो चीफ से अपने पत्रकारीय करियर की शुरुआत की थी। इसके बाद वे नवभारत टाइम्स में जयपुर एडिशन के रेजिडेंट एडिटर बने। बाद में उन्होंने दिल्ली का रुख किया और जनसत्ता के समाचार संपादक के तौर पर पद ग्रहण किया। इसके बाद वे जनसत्ता के कोलकाता एडिशन के रेजिडेंट एडिटर बनाए गए। सेवानिवृत्ति के बाद भी श्याम सुंदर आचार्य कई समाचारपत्रों के लिए लिखते रहे थे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50670-shyam-sunder.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/non-bailable-arrest-warrant-issued-against-two-uc-web-employee-50628.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>08/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार से जुड़े इस मामले में UC Web की बढ़ सकती है 'मुश्किल'</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चीन के अलीबाबा समूह की अग्रणी मोबाइल इंटरनेट कंपनी UC Web (UC Broswer/UC News) के खिलाफ लगभग डेढ़ साल से चल रही लड़ाई अब रंग लाने लगी है। दरअसल, आपराधिक मानहानि के मामले में गाजियाबाद की अदालत ने कंपनी के इंडिया हेड और जनरल मैनेजर &amp;lsquo;Damon Xi&amp;rsquo; &amp;nbsp;व एक अन्य कर्मचारी &amp;lsquo;Steven Shi&amp;rsquo; के खिलाफ दूसरा गैरजमानती गिरफ्तारी वारंट जारी किया है। इससे पहले अप्रैल में भी उनके खिलाफ गैरजमानती वारंट जारी किया जा चुका है। इसके बावजूद कोर्ट में पेश न होने पर अब ये दूसरा वारंट जारी किया गया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार पुष्पेंद्र सिंह परमार द्वारा दर्ज कराए गए आपराधिक मानहानि के इस मामले में गुरुग्राम पुलिस के साथ ही यूपी की पुलिस भी दोनों को तलाश रही है। खास बात ये है कि चीन के बाहर इस ग्रुप के किसी चाइनीज कर्मचारी के खिलाफ इस तरह गैरजमानती वारंट जारी किया गया है। यही नहीं, अब तक दो वारंट जारी किए जा चुके हैं। &amp;nbsp;इससे पहले कोर्ट ने दोनों आरोपियों को 24 दिसंबर 2018 को गाजियाबाद की अदालत में पेश होने के आदेश दिए थे, लेकिन आदेश का पालन न होने पर अदालत ने उनके खिलाफ गिरफ्तारी वारंट जारी किया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस मामले में शिकायतकर्ता वरिष्ठ पत्रकार पुष्पेंद्र सिंह परमार के वकील नवांक शेखर मिश्रा का कहना है कि दोनों आरोपियों को कोर्ट में पेश करने के लिए वे इंटरपोल तक की मदद लेंगे। नवांक शेखर मिश्रा द्वारा दी गई जानकारी के मुताबिक कंपनी का विवादों से लगातार नाता रहा है। नवंबर 2017 में भारत सरकार ने एक सर्कुलर जारी कर इसे उन 40 से ज्यादा चाइनीज कंपनियों की लिस्ट में रखा था, जिन्हें सरकार ने खतरनाक माना था। सरकार ने देश के सभी सैनिकों से इस ऐप का इस्तेमाल न करने और मोबाइल को फॉर्मेट कर इसे डिलीट करने का ऑर्डर जारी किया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि&amp;nbsp;इससे पहले अगस्त 2017 में भी भारत सरकार ने डाटा लीक मामले में इसकी जांच के आदेश दिए थे। एबीपी न्यूज ने भी मई 2018 में यूसी न्यूज के देश में गलत कामों का सबूतों के साथ खुलासा किया था। वर्ष 2015 में UC Web पर कैनेडियन कंपनी ने भी डाटा लीक करने का आरोप लगाया था। गूगल ने भी प्ले स्टोर से UC browser को कुछ दिनों के लिए हटा दिया था।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50628-uc-web.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-need-help-for-treatment-50623.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>08/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>गंभीर बीमारी से जूझ रही है युवा पत्रकार, इलाज के लिए मदद की जरूरत</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गंभीर बीमारी से जूझ रही युवा महिला पत्रकार को इलाज की जरूरत है। हरियाणा के पानीपत, नूरवाला शहर की रहने वाली पत्रकार शिवानी वशिष्ठ सिटिजन वायस चैनल में काम करती थीं। शिवानी को डॉक्टरों ने आंतों में इंफेक्शन बताया है। कई जगह इलाज करने के बाद भी शिवानी को कोई फायदा नहीं हुआ। हालत ज्यादा गंभीर होने पर उन्हें देहरादून के अस्पताल में भर्ती कराया गया है, जहां उनका ऑपरेशन होना है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि शिवानी के ऑपरेशन के लिए डॉक्टरों ने एक लाख रुपए का खर्च बताया है, लेकिन परिवार की आर्थिक स्थिति इतना खर्च करने की नहीं है। शिवानी के इलाज पर पहले ही बहुत खर्च हो चुका है। ऐसे में शिवानी के परिवार को आर्थिक मदद की जरूरत है। उनकी मदद के लिए शिवानी के भाई गौरव शर्मा के खाते में सीधे पैसे भेजे जा सकते हैं। शिवानी के सहयोगियों ने भी सोशल मीडिया पर पोस्ट कर सहयोग की अपील की है। इस बारे में ज्यादा जानकारी आप यहां &lt;a href="https://www.facebook.com/shivani.vasisth.31" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#e74c3c;"&gt;क्लिक &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;कर ले सकते हैं।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
Gaurav Sharma&lt;br /&gt;&#13;
A/c- 50243754732&lt;br /&gt;&#13;
Allahabad bank&lt;br /&gt;&#13;
IFSC code- ALLA0212901&lt;br /&gt;&#13;
Paytm number &amp;ndash; 8950512697&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50623-shivani_vashisth.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalists-complaints-against-bjp-leaders-50617.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>07/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>प्रेस क्लब ने बीजेपी नेताओं के खिलाफ लिखा लेटर, लगाए ये गंभीर आरोप</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सरकार पर तमाम आरोप लगते रहते हैं कि वह अपने पक्ष में प्रचार और कवरेज करने के लिए तमाम हथकंडे अपनाती है। ऐसा ही एक मामला लेह से सामने आया है, जहां पर प्रेस क्लब ने सत्तारूढ़ भाजपा पर तमाम आरोप लगाए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
लेह प्रेस क्लब (लद्दाख) का कहना है कि भाजपा द्वारा अपने पक्ष में प्रचार और कवरेज करने के लिए उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की गई। इस बारे में प्रेस क्लब ने भाजपा के खिलाफ जिला निर्वाचन अधिकारी के यहां शिकायत दर्ज करा दी है। पत्र में भाजपा पर चुनाव आचार संहिता के उल्लंघन का आरोप लगाते हुए पार्टी नेताओं के खिलाफ कार्रवाई का आग्रह किया गया है। जिला निर्वाचन अधिकारी एवीवी लवासा ने मामले की जांच के आदेश दिए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अपनी शिकायत में लेह प्रेस क्लब ने कहा है कि गुरुवार को भाजपा के प्रदेश अध्यक्ष रविंदर रैना ने लेह के होटल सिंगेज पैलेस में एक प्रेस कॉन्फ्रेंस की थी। इसके बाद भाजपा नेताओं की ओर से पत्रकारों को प्रभावित करने के प्रयास के तहत बंद लिफ़ाफे में पैसे रखकर रिश्वत देने की कोशिश की गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, लेह प्रेस क्लब के सदस्य रिनचेन एंगमो ने दावा किया कि भाजपा के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य भाजपा प्रमुख के सामने, उनके समेत चार पत्रकारों को नोटों से भरे लिफाफे दिए। यही नहीं, नेता ने इन लिफाफों को हॉल में न खोलने का आग्रह भी किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, भाजपा नेताओं की ओर से इस तरह के आरोपों को बेबुनियाद बताते हुए कहा गया है कि इनमें कोई सच्चाई नहीं है और पार्टी किसी को रिश्वत देने में विश्वास नहीं रखती है। दूसरी तरफ, जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री उमर अब्दुल्ला ने अपने ट्विटर हैंडल पर लेह प्रेस क्लब का पत्र शेयर किया है। उनका कहना है कि पुलिस को भी इस पत्र का संज्ञान लेना चाहिए और मामले में कार्रवाई होनी चाहिए। उमर अब्दुल्ला की ओर से किए गए ट्वीट को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;We expect &lt;a href="https://twitter.com/JmuKmrPolice?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@JmuKmrPolice&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href="https://twitter.com/SpokespersonECI?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@SpokespersonECI&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/ECISVEEP?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ECISVEEP&lt;/a&gt; to take cognisance of this complaint filed by the Press Club in Leh &lt;a href="https://t.co/FCzVj9VBOj"&gt;pic.twitter.com/FCzVj9VBOj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Omar Abdullah (@OmarAbdullah) &lt;a href="https://twitter.com/OmarAbdullah/status/1124676400068194304?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 4, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50617-BJP.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/an-article-about-media-written-by-journalist-kamir-qureshi-50615.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>07/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मीडिया के बारे में वाकई हैरान कर देती है आज के युवाओं की ये सोच</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;कामिर कुरैशी&lt;br /&gt;&#13;
युवा पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/kamir.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 120px;" /&gt;एक दौर था जब अपने देश के युवा पढ़ने-लिखने के बाद रोजगार के लिए जगह-जगह दौड़ लगाते थे, लेकिन इक्कीसवीं शताब्दी में हमारे देश के युवाओं का रुझान मीडिया की तरफ बढ़ा है। आज के नौजवान देश की बड़ी से बड़ी कंपनियों में नौकरी के मुकाबले मीडिया में किस्मत आजमाने को ज्यादा वरीयता दे रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया के क्षेत्र में भविष्य बनाने और विषय से संबंधित जानकारी हासिल करने के लिए आज का युवा वर्ग मास कम्युनिकेशन की पढ़ाई पर ज्यादा फोकस कर रहा है। दूसरी तरफ देखा जाए तो सरकारी नौकरियों की हालत भी खस्ता है। युवाओं को नौकरी दिलाने का वादा कर सत्ता में आई केंद्र सरकार ने भी कुछ नहीं किया है। सरकार इस बारे में गंभीर ही नहीं है। पिछले दिनों रेलवे ने 90 हजार पदों के लिए वैकेंसी निकाली थी, जिन पर दो करोड़ से ज्यादा आवेदन किए गए थे, लेकिन उसका परिणाम आज तक नहीं आया है। सरकारी नौकरी न मिलने से हताश युवा वर्ग भी मीडिया में बढ़ते स्कोप को लेकर यहां अपनी संभावनाएं तलाश रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इलेक्ट्रॉनिक और प्रिंट मीडिया के साथ अब डिजिटल मीडिया भी देश में अपनी जड़ें जमाता हुआ नजर आ रहा है। बड़े से बड़े इलेक्ट्रॉनिक चैनल और अखबार ने अपने डिजिटल पोर्टल खोल रखे हैं। चैनल और अखबार समयनुसार खबरों को लोगों के साथ साझा करते हैं, लेकिन डिजिटल मीडिया का कार्य तुरंत महत्वपूर्ण खबरों को देश के लोगों के सामने साझा करने का होता है। आज के समय में डिजिटल पोर्टल का महत्व इतना बढ़ गया है कि लोग अब इसके द्वारा कहीं से भी अपने मोबाइल पर ही खबरों को लेकर अपडेट हो जाते हैं। ऐसे में युवा इसमें भी अपना भविष्य संवारना चाहते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया में करियर बनाने को लेकर युवाओं की सोच भी बहुत स्पष्ट है। आगरा कालेज से ग्रेजुएशन करने के बाद कन्हैया लाल मुंशी इंस्टीट्यूट से पत्रकारिता की पढ़ाई कर रही इकरा असद का कहना है, &amp;lsquo;हमारे देश के जवान और पत्रकार देश की रक्षा के लिए और देश के लोगों के पास प्रत्येक जानकारी पहुंचाने के लिए अपनी जान खतरे में डालने से भी नहीं चूकते हैं। इसको देखकर मेरे मन में भी देश के लिए कुछ करने का ख्याल आया। पत्रकार बनकर देश की रक्षा करना व देश के लोगों को प्रत्येक जानकारी से रूबरू कराना मेरा अब लक्ष्य बन गया है।&amp;rsquo; अब देखना यह है कि देश के युवक-युवतियों के मीडिया के क्षेत्र में बढ़ते हुए क्रेज को लेकर केंद्र सरकार क्या कदम उठाती है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;(लेखक सहारा समय आगरा में कार्यरत हैं और यह उनके निजी विचार हैं)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50615-media-coverage.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/sgpc-wrote-a-letter-to-minister-for-step-taken-by-all-india-radio-50611.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>07/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>आकाशवाणी के इस कदम का हो रहा विरोध, केंद्रीय मंत्री तक पहुंचा मामला</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अमृतसर में श्री हरमंदिर साहिब से ऑल इंडिया रेडियो की आकाशवाणी सेवा से प्रसारित हो रही गुरबाणी को बंद कर दिया गया है। 31 सालों से लगातार आकाशवाणी पर शाम को चार से छह बजे तक गुरबाणी का सीधा प्रसारण किया जाता रहा है। बताया जाता है कि आकाशवाणी पर अब इस समय के दौरान प्रधानमंत्री द्वारा लागू की गई योजनाओं का प्रसारण किया जा रहा है। आकाशवाणी से गुरबाणी का प्रसारण बंद किए जाने से सिख समाज में रोष है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
शिरोमणि गुरुद्वारा प्रबंधक कमेटी (SGPC) की ओर से इस बारे में सूचना प्रसारण मंत्रालय के समक्ष भी विरोध जताया गया है। SGPC के अध्यक्ष जत्थेदार अवतार सिंह मक्कड़ ने इस संबंध में केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली को पत्र लिखा है। उन्होंने गुरबाणी का प्रसारण बंद किए जाने के कारणों के बारे में पूछते हुए जल्द से जल्द इसे शुरू कराने की मांग की है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, मुख्य संसदीय सचिव विरसा सिंह वल्टोहा ने आकाशवाणी द्वारा गुरबाणी का प्रसारण बंद करने की घटना पर रोष जताया है। गौरतलब है कि ऑपरेशन ब्लू स्टार के बाद उस समय प्रधानमंत्री रहीं इंदिरा गांधी ने श्री हरमंदिर साहिब से गुरबाणी का प्रसारण शुरू किए जाने के आदेश दिए थे और तब से इसका प्रसारण किया जा रहा था।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50611-aakashwani.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/senior-journalist-ajay-shukla-got-prestigious-award-50593.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>04/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजे गए वरिष्ठ पत्रकार अजय शुक्ल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार और &amp;lsquo;आईटीवी&amp;rsquo; (ITV) नेटवर्क के प्रधान संपादक अजय शुक्ल ने एक और खास मुकाम हासिल किया है। दरअसल, पत्रकारिता के क्षेत्र में उल्लेखनीय कार्य के लिए उन्हें इस साल के बेस्ट जर्नलिस्ट अवॉर्ड से सम्मानित किया गया है। मुंबई स्थित यशवंत राव चौहान ऑडिटोरियम में हुए 10वें न्यूजमेकर्स अचीवर्स अवॉर्ड में उन्हें यह सम्मान दिया गया। खास बात ये है कि इसी साल उन्हें पत्रकारिता के क्षेत्र में दो अन्य प्रतिष्ठित अवॉर्ड भी मिल चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि समाज के विभिन्न क्षेत्रों में उल्लेखनीय कार्य के लिए पिछले दस साल से यह अवॉर्ड दिया रहा है। इस आयोजन में देशभर के ऐसे चुनिंदा लोगों को सम्मानित किया जाता है, जिन्होंने अपने कार्यक्षेत्र में खास मुकाम हासिल किया है और समाज के लिए प्रेरणास्रोत बने हैं। कार्यक्रम में अजय शुक्ल के अलावा बॉलिवुड एक्ट्रेस मौसमी चैटर्जी, सुप्रसिद्ध गायिका आशा भोसले, पंडित अजय पोहनकर को लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड से सम्मानित किया गया। इस अवॉर्ड के मिलने के बाद अजय शुक्ल ने कहा कि कोई भी अवॉर्ड मिलने से आगे बढ़ने की प्रेरणा मिलती है। अजय शुक्ल को यह अवॉर्ड मिलने पर &amp;lsquo;आईटीवी नेटवर्क&amp;rsquo; के प्रमोटर ने उन्हें टीम की ओर से बधाई देते हुए कहा कि इस तरह के अवॉर्ड से टीम की हौसलाअफजाई होती है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि दो दशकों से अधिक समय से पत्रकारिता में सक्रिय अजय शुक्ल ने &amp;lsquo;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;rsquo; ग्रुप के साथ काम करते हुए आगरा के संपादक के तौर पर कई महत्वपूर्ण कार्य किए हैं। उन्होंने ग्रामीण स्तर पर लोगों को तमाम सामाजिक कुरीतियों के प्रति न केवल जागरूक किया, बल्कि अपनी बेबाक लेखनी के माध्यम से उनकी बातों को राष्ट्रीय स्तर पर लेकर गए। &amp;lsquo;आईटीवी नेटवर्क&amp;rsquo; में आने के बाद भी वे अपने समाज सेवा के दायित्वों को लगातार पूरा कर रहे हैं। आईटीवी फाउंडेशन के बैनर तले उन्होंने हरियाणा में एक मुहिम एक लक्ष्य कार्यक्रम का आयोजन कर पूरे राज्य में स्वास्थ जागरूकता का बिगुल फूंका। तमाम स्वास्थ संस्थानों को साथ लेकर उन्होंने पूरे राज्य में ग्रामीणों के लिए मुफ्त हेल्थ कैंप का आयोजन करवाया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;10वें न्यूजमेकर्स अवॉर्ड में वरिष्ठ पत्रकार अजय शुक्ल को मिले बेस्ट जर्नलिस्ट के प्रतीक चिह्न को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/award.jpg" style="margin: 10px; width: 400px; height: 1201px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50593-ajay-shukla.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/air-india-forbids-employees-to-talk-to-media-50590.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>03/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>एयर इंडिया: मीडिया से बात करना अब नहीं रहा आसान, कर्मियों को पहले करना होगा ये काम</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सरकारी विमानन कंपनी &amp;lsquo;एयर इंडिया&amp;rsquo; (Air India) ने मीडिया से बातचीत को लेकर अपने कर्मचारियों को दिशा-निर्देश जारी किए हैं। इन दिशा-निर्देशों के अनुसार, कर्मचारियों को मीडिया से बात करने के लिए अब सीएमडी की अनुमति लेनी होगी। कंपनी की निदेशक (कर्मचारी) अमृता शरण के हस्ताक्षर से जारी इन दिशा निर्देशों में कहा गया कि कोई भी कर्मचारी बिना अनुमति लिए निजी तौर पर, कर्मचारी संघ के नाम पर अथवा किसी ग्रुप के नाम पर मीडिया को किसी भी तरह का बयान जारी नहीं करेगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके अलावा कंपनी से संबंधित वीडियो भी पोस्ट नहीं किए जा सकेंगे। मीडिया से बातचीत करने अथवा किसी भी तरह का बयान जारी करने से पहले कर्मचारी को उचित माध्यम से सीएमडी के सम्मुख आवेदन करना होगा। एयरलाइंस की ओर से बिना अनुमति इस तरह का काम करने वालों के खिलाफ कार्यवाही की चेतावनी दी गई है। यह मामला उस समय उठा, जब घाटे में चल रही एयरलाइन के निजीकरण की कोशिशों की एयर लाइन के कुछ संगठनों ने सार्वजनिक तौर पर आलोचना की थी। गौरतलब है कि इस एयरलाइन में हिस्सेदारी बेचने की सरकार ने पिछले साल कोशिश की थी, लेकिन उस दौरान खरीदार नहीं मिले थे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50590-media-coverage.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalists-celebrates-labour-day-50576.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>अंतर्राष्ट्रीय श्रमिक दिवस: उठी पत्रकारों की निशुल्क दुर्घटना बीमा व पेंशन योजना की मांग</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इंडियन फेडरेशन आफ वर्किंग जर्नलिस्ट (आईएफडब्लूजे) व यूपी वर्किंग जर्नलिस्ट यूनियन (यूपीडब्लूजेयू) की ओर से लखनऊ के कैफी आजमी सभागार में &amp;nbsp;बुधवार को अंतर्राष्ट्रीय श्रमिक दिवस के मौके पर एक कार्यक्रम का आयोजन किया गया। कार्यक्रम में &amp;nbsp;उत्तर प्रदेश विधानसभा अध्यक्ष हृदयनारायण दीक्षित ने कहा कि समाज के अन्य क्षेत्रों की ही तरह पत्रकारिता के सामने चुनौतियां हैं और हमें चुनौतियों के बीच अपना काम करना है। उन्होंने कहा कि श्रमिक संगठनों का काम श्रमिक की जीवनदशा सुधारने, उन्हें बेहतर काम करने की परिस्थितियां दिलाने के साथ उनकी गुणवत्ता में सुधार लाना भी है। दीक्षित ने कहा कि श्रमिकों की मेधा का विकास करते रहना और उनकी कार्य कुशलता को बढ़ाना भी श्रमिक संगठनों का दायित्व है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
श्रमिक दिवस के मौके पर आईएफडब्लूजे प्रतिनिधिमंडल ने राष्ट्रीय उपाध्यक्ष हेमंत तिवारी और यूपीडब्लूजे अध्यक्ष भास्कर दुबे के नेतृत्व में प्रदेश के श्रम मंत्री स्वामी प्रसाद मौर्य को पत्रकारों की समस्याओं से संबंधित ज्ञापन भी सौंपा। कार्यक्रम में विधानसभा अध्यक्ष ने कहा कि सच्ची पत्रकारिता अपने पेशे से प्यार, प्रीत और प्रामाणिक होने का भी नाम है और यह एक जुनून भी है। उन्होंने कहा कि पत्रकार लोकमत की दिशा को प्रभावित करने का काम करते हैं। आईएफडब्लूजे के इस कार्यक्रम में विशिष्ट अतिथि महाराष्ट्र सरकार में दर्जा प्राप्त मंत्री अमरजीत मिश्रा ने कहा कि समाज के प्रति विषम परिस्थितियों में अपना दायित्व निभा रहे पत्रकारों के प्रति समाज का भी कर्तव्य बनता है। उन्होंने कहा कि पत्रकारों को बेहतर काम करने के लिए बेहतर वेतन व काम करने का वातावरण मिलना ही चाहिए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
विशिष्ट अतिथि के रूप में कार्यक्रम में पहुंचे गुजरात में अंग्रेजी दैनिक टेलीग्राफ के स्टेट हेड रहे वरिष्ठ पत्रकार वसंत रावत ने कहा कि नए समय में नए चुनौतियों को पत्रकारों को स्वीकारना होगा और तकनीकी दक्षता के साथ काम करना सीखना होगा। उन्होंने कहा कि पत्रकार जोखिम लेने से न बचें और सत्ता प्रतिष्ठानों के आगे न झुकें। आईएफडब्लूजे उपाध्यक्ष हेमंत तिवारी ने कहा कि पत्रकार सुरक्षा कानून को लागू कराने के लिए केंद्र में बनने वाली नयी सरकार के सामने संगठन अपना पक्ष पूरी मजबूती के साथ रखेगा और इसमें सफलता हासिल करेगा। उन्होंने कहा कि स्वास्थ्य बीमा, पेंशन जैसी कई पत्रकारों की कल्याण की योजनाओं पर सरकार से बात की जा रही है और प्रदेश की सरकार जल्दी ही इस पर फैसला ले। संगठन की रिपोर्ट पेश करते हुए यूपीडब्लूजेयू के महामंत्री मो. कामरान ने कहा कि तमाम लड़ाई लड़ने के बाद अभी पत्रकारों को मजीठिया वेतन बोर्ड की सिफारिशों के मुताबिक वेतन नहीं मिल पा रहा है, जबकि सुप्रीम कोर्ट ने इस मामले में साफ आदेश दे रखा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/programme1.jpg" style="margin: 10px; height: 489px; width: 870px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकारों की भारी भीड़ के बीच आयोजित इस कार्यक्रम में वरिष्ठ पत्रकार अजय कुमार, प्रमोद गोस्वामी, वकार रिजवी, रजा रिजवी, दयानंद पांडे, प्रभात त्रिपाठी, अजय वर्मा, नवेद शिकोह, राजेश महेश्वरी आदि ने पने विचार रखे। कार्यक्रम का संचालन आईएफडब्लूजे राष्ट्रीय सचिव सिद्धार्थ कलहंस व लखनऊ श्रमजीवी पत्रकार यूनियन के अध्यक्ष उत्कर्ष सिन्हा ने किया। धन्यवाद प्रस्ताव भास्कर दुबे ने रखा। इस मौके पर आईएफडब्लूजे के राष्ट्रीय कार्यकारिणी के सदस्य व मीडिया मंच के संपादक टीबी सिंह की पत्रिका के नए अंक का विमोचन किया गया। कार्यक्रम में जिला मान्यता प्राप्त पत्रकार संघ के अब्दूल वहीद, मो. जुबेर, आरिफ, मीडिया फोटोग्राफर क्लब के एसएम पारी, पत्रकार अशोक तिवारी, अमरनाथ मिश्रा, &amp;nbsp;सुरेंद्र अग्निहोत्री, अशोक यादव, नजम हसन, यूपीडब्लूजेयू के स्थाई सचिव राजेश मिश्रा, संगठन सचिव डा अजय त्रिवेदी, लखनऊ श्रमजीवी पत्रकार यूनियन के महामंत्री शाश्वत तिवारी, वरुण मिश्रा, अरविंद मिश्रा, नसीमुल्लाह, पीपी सिंह, आसिफ जाफरी, शेखर पंडित, आशीष अवस्थी, आईएफडब्लूजे के राष्ट्रीय कार्यकारिणी सदस्य संजय दिवेदी, रोहित महेश्वरी आदि मौजूद थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इससे पहले बुधवार सुबह श्रम मंत्री स्वामी प्रसाद मौर्य को सौंपे गए ज्ञापन में मांग की गयी कि&amp;nbsp; उत्तर प्रदेश राज्य मुख्यालय सहित प्रदेश के सभी,&amp;nbsp;जिलों,&amp;nbsp;तहसीलों,&amp;nbsp;कस्बों व दूर-दराज काम करने वाले पत्रकारों को निशुल्क चिकित्सा सुविधा प्रदान की जाए। सभी पत्रकारों को इस सुविधा का लाभ देने के लिए सरकार हेल्थ कार्ड जारी करे। ज्ञापन में सभी पत्रकारों (मान्यता व गैर मान्यता प्राप्त) को एक यूनिवर्सल हेल्थ कवरेज योजना के दायरे में लाने के साथ ही सभी पत्रकारों के लिए निशुल्क दुर्घटना बीमा योजना शुरु करने की मांग की गयी। इसके अलावा आईएफडब्लूजे ने समूचे प्रदेश में 60 वर्ष की आयु को पार चुके पत्रकारों के लिए पेंशन योजना शुरु करने की मांग उठाते हुए कहा कि कई राज्यों में यह योजना पहले से ही लागू है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ज्ञापन में पत्रकारों के लिए प्रदेश मुख्यालय सहित सभी जिलों में आवासीय कालोनियां बना कर उन्हें सस्ती दरों पर भवन या भूखंड आवंटित किए जाने की भी मांग की गयी। आईएफडब्लूजे ने मांग की है उत्तर प्रदेश में पत्रकार सुरक्षा कानून जल्द से जल्द बनाया जाए और पत्रकारों पर हमले करने वालों,&amp;nbsp;धमकी देने वालों &amp;nbsp;पर गंभीर धाराओं में आपराधिक मुकदमें दर्ज करा अविलंब गिरफ्तारी की जाए। ज्ञापन में पत्रकारों को सरकारी आवास आवंटन किए जाने को लेकर तैयार की गयी नियमावली की विसंगतियों को दूर करने की मांग के साथ ही ज्यादा से ज्यादा पत्रकारों को सरकारी आवास दिए जाने की मांग की गयी। &amp;nbsp;प्रदेश सरकार से मांग की गयी कि डेस्क कर्मियों की मान्यता पूर्व की भांति फिर से शुरू की जाए। श्रम मंत्री से बातचीत के दौरान आईएफडब्लूजे उपाध्यक्ष हेमंत तिवारी ने कहा कि पत्रकारों के वेतन के लिए गठित मजीठिया वेज बोर्ड की सिफारिशे लागू करने के संदर्भ में केंद्र सरकार सहित सुप्रीम कोर्ट आदेश दे चुकी है। उक्त आदेश का अनुपालन सुनिश्चित कराया जाए। ज्ञापन सौंपने वालों में हेमंत तिवारी के साथ भास्कर दुबे, मो. कामरान, संजय दिवेदी, नवेद शिकोह शामिल थे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50576-labour-day.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/seminar-in-jamia-millia-islamia-university-50574.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>जामिया मिल्लिया इस्लामिया में जुटे वरिष्ठ साहित्यकार, कई मुद्दों पर हुई चर्चा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;साहित्य और समाज के अंतर-संबंधों के बीच वर्तमान विमर्श को तलाशते हुए दिल्ली स्थित जामिया मिल्लिया इस्लामिया (Jamia Millia Islamia) विश्वविद्यालय के इंजीनियरिंग सभागार में एक दिवसीय विशेष अंतर्राष्ट्रीय संगोष्ठी हुई। विश्वविद्यालय के हिंदी विभाग और साहित्य संचय के संयुक्त तत्वावधान में हुई इस संगोष्ठी में मौजूदा दौर के समाज पर आधारित साहित्य की वास्तविकता पर विचार-विमर्श हुआ। संगोष्ठी में देश के विभिन्न स्थानों के अलावा &amp;nbsp;बेल्जियम और म़ॉरीशस के प्रतिनिधि भी शामिल हुए। जामिया तराने के साथ शुरू हुई संगोष्ठी में साहित्यकारों ने विचार व्यक्त किए, वहीं शोधार्थियों ने शोध पत्रों पर टिप्पणी प्रस्तुत की। संगोष्ठी में समकालीन साहित्य और समाज पर आधारित कई पुस्तकों का विमोचन भी किया गया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जामिया मिल्लिया इस्लामिया की कुलपति &amp;nbsp;प्रो. नजमा अख्तर ने इस संगोष्ठी को भविष्य के चिंतन में एक बुनियाद की तरह माना। प्रो. नजमा अख्तर का कहना थी कि विश्वविद्यालय के कुलपति का पद संभालने के बाद उनका यह पहला कार्यक्रम है, जिसमें वह शामिल हुई हैं और इस तरह के कार्यक्रमों को प्रोत्साहित करती रहेंगी। संगोष्ठी में पुस्तक विमोचन के मौके पर उन्होंने उम्मीद जताई कि शोध को भी इसी तरह और बढ़ावा दिया जाएगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके बाद कुलपति ने डीन प्रो. वहाजुद्दीन अल्वी, हिंदी विभागाध्यक्ष प्रो इंदु वीरेंद्रा, संयोजक डॉ. आसिफ उमर आदि को बधाई दी। कुलसचिव, ए. पी.सिद्दीक़ी ने विश्वविद्यालय के हिंदी विभाग को साहित्य जगत में अलग पहचान बनाने के लिए बधाई दी। डीन प्रो. वहाजुद्दीन अल्वी ने हर तरह के सहयोग का आश्वासन देते हुए कहा, &amp;lsquo;मुझे आशा है कि आप लोग ऐसे ही काम आगे भी करते रहेंगे।&amp;rsquo; हिंदी विभागाध्यक्ष, प्रो इंदु वीरेंद्रा ने साहित्य और समाज के अंतर-संबंधों को शरीर और उसकी आत्मा के संबंधों के समान बताया। समाज में साहित्य की अहमियत पर चर्चा करते हुए उन्होंने कहा कि साहित्य एक बेहतर समाज की कसौटी होती है &amp;nbsp;जो उसके भीतर संवेदनशीलता और यथार्थ के पक्ष को प्रखर करती है। संगोष्ठी के संयोजक &amp;nbsp;डॉ. आसिफ उमर ने कहा कि साहित्य समाज की एक जीवंत विधा है, जो सामाजिक परिवर्तन के सभी पक्षों पर गौर करने के लिए प्रेरित करता है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50574-seminar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/happy-birthday-to-bollywood-actress-anushka-sharma-50571.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>हैप्पी बर्थडे अनुष्का शर्मा: कई बार मीडिया को भी आड़े हाथ लेने से नहीं चूकतीं आप</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के पास यदि कोई सबसे बड़ा हथियार है तो वो हैं उनके सवाल। इस सवाल रूपी हथियार से नेता से लेकर अभिनेता तक हर कोई डरता है। हालांकि, ये बात अलग है कि कुछ इस &amp;lsquo;हथियार&amp;rsquo; को देखकर आपा खो बैठते हैं &amp;nbsp;तो कुछ बड़ी ही चालाकी से सवालों के हथियार को शब्दों की बाजीगरी में उलझाकर उसकी धार कुंद कर देते हैं। ऐसे ही कुछ लोगों में से एक हैं बॉलिवुड अदाकारा अनुष्का शर्मा। आज अपने जीवन के 31 वर्ष पूरे करने वालीं अनुष्का मीडिया के सवालों को निजी जिंदगी में आक्रमण के रूप में नहीं देखतीं। कभी-कभी ज़रूर वो विचलित हो जाती हैं, लेकिन ऐसा कभी-कभी ही होता है। विराट कोहली से शादी के बंधन में बंधने से पहले उनसे बस यही एक सवाल पूछा जाता था और लगभग हर सवाल का वो बड़े ही &amp;lsquo;कूल&amp;rsquo; अंदाज़ में जवाब देती थीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देखें विडियो&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/PsvGpsFclHU" width="536"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हाँ, इतना ज़रूर है कि एबीपी न्यूज़ के स्टूडियो में अनुष्का विराट को लेकर हुए सवालों से इतनी विचलित हो गईं कि एंकर रोमाना को अप्रत्यक्ष रूप से वाजिब सवाल पूछने की नसीहत दे डाली। दरअसल, अनुष्का दो अभिनेताओं के साथ चैनल के स्टूडियो पहुंची थीं। रोमाना ने सीधे उनसे पूछा डाला, &amp;lsquo;क्या आपको क्रिकेट पसंद है, क्योंकि आपको मैच देखते हुए देखा गया है।&amp;rsquo; रोमाना का इशारा विराट कोहली की तरफ था और अनुष्का यह समझ चुकी थीं। जैसे ही रोमाना ने बात आगे बढ़ाते हुए कहा, &amp;lsquo;आप सेलेब्रिटी हैं, लोग आपके बारे में जानना चाहते हैं तो अनुष्का उखड़ गईं। अपने स्वभाव के विपरीत उन्होंने जवाब दिया, &amp;lsquo;जहाँ मैं जाती हूँ वो मेरी पर्सनल लाइफ है। मैं किसी को नहीं बोलती कि आप आकर मेरी फोटो लो, मैं जाती हूँ क्योंकि मुझे जाना है। कोई वहां मेरी फोटो लेगा या नहीं, मुझे फर्क नहीं पड़ता। इसलिए मैं आपको या किसी और को जवाब देने के लिए बाध्य नहीं हूँ। क्योंकि ये मेरे काम से संबंधित नहीं है, आप मुझे मेरे काम के लिए जानते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रोमाना अनुष्का के मिजाज को भापने में असफल रहीं और उन्होंने दोबारा घुमाफिरा कर विराट से जुड़ा एक और सवाल पूछ डाला। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;क्या आपने हाल फ़िलहाल किसी खिलाड़ी से बात करके उन्हें वर्ल्ड कप के बारे में शुभकामनाएं दीं? &amp;rsquo; जिसके जवाब में अनुष्का ने कहा, &amp;lsquo;जैसा मैंने पहले कहा ये सवाल मेरे काम या फिल्म से जुड़ा नहीं है। ये बहुत ही निजी है कि आपने कल किसे फ़ोन किया था? आप भी सोचेंगे कि ये बेकार सा सवाल क्यों पूछा जा रहा है, कोई इस बारे में जानना नहीं चाहेगा। आपके चैनल में लोग अच्छी न्यूज़ देखते हैं, वो उनके लिए ज्यादा रोमांचक है। और यहाँ पर मैं जिस विषय के बारे में बात करने आई हूँ, मैं करुँगी।&amp;rsquo; यह जवाब सुनने के बाद रोमाना ने अपने सवालों को विराट से लिंकअप करने का प्रयास नहीं किया।2017 में जब शाहरुख़ खान के साथ उनकी फिल्म &amp;lsquo;हैरी मैट सेजल&amp;rsquo; आई तो फिल्म के प्रमोशन के दौरान भी उन्हें सबसे ज्यादा विराट से जुड़े सवालों का सामना करना पड़ा। एक प्रेस कांफ्रेंस में महिला पत्रकार ने शब्दों की बाजीगरी दिखाते हुए फिल्म को अनुष्का के रियल लाइफ प्यार से जोड़कर प्रश्न दागा। जिसका जवाब अनुष्का ने उसी अंदाज़ में दिया। पत्रकार ने पूछा, &amp;lsquo;हवाई गाना काफी रोमांटिक है, आपके शाहरुख़ के साथ एन्जॉय किया, लेकिन पर्सनली आपने किसी को मिस किया सॉंग के दौरान?&amp;rsquo; इस पर अनुष्का ने बड़ी ही गंभीरता से कहा, &amp;lsquo;मैंने बिल्कुल इरशाद कामिल को मिस किया, क्योंकि उन्होंने बहुत अच्छा गाना लिखा है। उन्हें यहां होना चाहिए था।&amp;rsquo; इसके बाद प्रेस कांफ्रेंस में ठहाके गूंज उठे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी तरह एक और प्रमोशन कार्यक्रम के दौरान पत्रकार सोनिका ने &amp;lsquo;हैरी मैट सेजल&amp;rsquo; के बहाने अनुष्का से विराट के बारे में जानने का प्रयास किया, लेकिन उन्होंने बिना उखड़े अपनी हाजिरजवाबी से सभी का दिल जीत लिया। पत्रकार ने पूछा, &amp;lsquo;हाय अनुष्का, मैं पूछना चाहती हूँ कि आपकी फिल्म हेरी...हैरी और सेजल की मुलाकात के ऊपर है तो अनुष्का की लाइफ में ऐसा कुछ है जैसे अनुष्का मेट समवन?&amp;rsquo; &amp;nbsp;इस सवाल का जवाब देने से पहले अनुष्का ने हँसते हुए पत्रकार से पूछा, &amp;lsquo;आर यू गुज्जू?&amp;rsquo; फिर उन्होंने कहा, &amp;lsquo;बड़ा ओरिजिनल सवाल है आपका मानना पड़ेगा। बेशक जब मैं इम्तियाज से मिली, वो बहुत ही अच्छा पल था।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अनुष्का ने अपनी हाजिरजवाबी और सवालों को सवालों के रूप में लेने की कला का प्रदर्शन उस वक़्त भी किया, जब उनसे शादी पर सवाल पूछा गया। अनुष्का एक कार्यक्रम में शिरकत करने पहुंची थीं। आसपास कुछ बैंड वाले मौजूद थे और पत्रकार ने तपाक से पूछ डाला, &amp;lsquo;आपकी लाइफ में &amp;lsquo;बैंड बाजे&amp;rsquo; कब बज रहे हैं?&amp;rsquo; इस पर अनुष्का ने बड़े ही भोले अंदाज़ में कहा, &amp;lsquo;आप के बज गए?&amp;rsquo; पत्रकार का जवाब था, &amp;lsquo;मेरे बारे में कौन जानना चाहता है, आप सेलेब्रेटी हो, सब आपके बारे में जानना चाहते हैं&amp;rsquo; &amp;nbsp;तो अनुष्का बोलीं, &amp;lsquo;क्यों मैं जानना चाहती हूं, आपके बारे में। खुद को इतना भी वो मत समझो। वैसे अभी इसका समय नहीं है, अभी फिल्मों में ही मेरा बैंड बाजा बजेगा।&amp;rsquo; इसके बाद पूरा माहौल हंसी से गूंज उठा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
1 मई, 1988 को जन्मीं अनुष्का ने फिल्म &amp;#39;रब ने बना दी जोड़ी&amp;#39; से बॉलिवुड में 2008 में एंट्री की थी। इसके बाद वो 2013 में फिल्म &amp;#39;मटरू की बिजली का मन डोला&amp;#39; में नजर आईं और इसके बाद तो एक के बाद उनकी फ़िल्में आती रहीं। हम उम्मीद करते हैं कि अनुष्का इसी तरह मीडिया के साथ प्यार और तकरार के रिश्ते को कायम रखेंगी, हाँ प्यार ज्यादा और तकरार कम हो तो और भी अच्छा है। &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया की ओर से अनुष्का शर्मा को जन्मदिन की शुभकामनाएं!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50571-anushka-sharma.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/writers-discussed-about-kamlakant-tripathi-novel-50565.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>30/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस उपन्यास ने किया साबित, कंटेंट में दम हो तो मायने नहीं रखतीं इस तरह की बातें</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जिस दौर में उपन्यासों का आकार सिकुड़ता रहा है और माना जा रहा है कि पाठकों को आकर्षित करने के लिए उपन्यासों को छोटा होना चाहिए, उस दौर में जाने-माने साहित्यकार, पत्रकार और स्तंभकार कमलाकांत त्रिपाठी ने महाकाव्यात्मक शैली का उपन्यास &amp;#39;सरयू से गंगा&amp;#39; लिखा है। खास बात यह है कि करीब 600 पृष्ठों में समाया यह उपन्यास पाठकों को पसंद भी आ रहा है। दिल्ली के साहित्य अकादमी भवन में किताबघर से प्रकाशित इस उपन्यास पर जब वरिष्ठ साहित्यकारों ने चर्चा की तो सामने यही आया कि कंटेंट में दम हो तो न तो उपन्यास की दुरुह भाषा मायने रखती है और न उसका आकार-प्रकार। साहित्य अकादमी भवन में कमलाकांत त्रिपाठी के ऐतिहासिक-सांस्कृतिक उपन्यास&amp;nbsp; &amp;#39;सरयू से गंगा&amp;#39; पर मुरली मनोहर प्रसाद सिंह की अध्यक्षता में एक परिचर्चा का आयोजन किया गया था। परिचर्चा में प्रो. नित्यानंद तिवारी मुख्य अतिथि के रूप में उपस्थित रहे तथा प्रसिद्ध कथाकार संजीव ने विषय-प्रवर्तन किया। कर्ण सिंह चौहान, असगर वजाहत, कैलाश नारायण तिवारी, बली सिंह, संजीव कुमार, राकेश तिवारी एवं अमित धर्मसिंह ने परिचर्चा में वक्ता के रूप में शामिल रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस अवसर पर कथाकार संजीव ने सरयू से गंगा को इतिहास एवं सामाजिक जीवन के विस्तृत फलक पर लिखा गया एक वृहद् औपन्यासिक कृति बताया। पानीपत, प्लासी, बक्सर, मुगल साम्राज्य का ह्रास, ईस्ट इंडिया कंपनी के वर्चस्व में सतत विस्तार और नेपाल के एकीकरण की प्रक्रिया की पृष्ठभूमि में उन्होंने मालगुजारी, तालुकेदारी, किसानी और खेती को उपन्यास के केन्द्र में बताया। दूसरे वक्ता अमित धर्मसिहं ने उपन्यास को इतिहास, समाज और जीवन के तीन विभिन्न सन्दर्भों में बांटकर देखा। अठारहवीं सदी के उत्तरार्ध में कम्पनी के प्रभुत्व में विस्तार के साथ किसान रिआया की तकलीफों, लगान की मार से उसके शोषण तथा स्त्री जीवन की विडम्बना को उन्होंने वर्तमान परिदृष्य के लिए प्रासंगिक बताया। जीवन पक्ष पर बात करते हुए उन्होंने धर्म का अतिक्रमण करते हुए मानव मन की सत्ता और मन के मिलने से ही सार्थक हिंदू-मुस्लिम एकता को उपन्यास में साकार होते देखा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/writer.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 489px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
तीसरे वक्ता पत्रकार एवं लेखक राकेश तिवारी ने उपन्यास में धार्मिक आडम्बर के रूप में महामत्युंजय जप के प्रसंग का जिक्र करते हुए, लेखक को ऐसे आडम्बरों के खिलाफ खड़े देखा। उन्होंने अठारहवीं सदी के सामाजिक-राजनीतिक संक्रमण तथा लेखीपति, जमील और रज्जाक जैसे पात्रों के माध्यम से सांस्कृतिक विकास के महत्व को लक्षित किया। राकेश जी ने सरयू से गंगा को मूलतः ग्रामीण किसान और मजदूर वर्ग का उपन्यास बताया। अगले वक्ता के रूप में कवि और आलोचक बली सिंह ने उपन्यास के विस्तृत फलक पर तत्कालीन गाँव, किसान, खेत, फसल, जंगल, नदी आदि के भौगोलिक और प्राकृतिक परिदृश्य को मूर्तिमान होते हुए देखा। इस संदर्भ में उन्होंने लेखक की पैनी एवं प्रामाणिक दृष्टि के सामने गूगल को अक्षम पाया। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;उपन्यास एक नाटकीय शैली में लिखा गया है, जिसमें इतिहास नामक पात्र सूत्रधार की &amp;nbsp;भूमिका निभाता है। नवाबों और कम्पनी के बीच की संधि से किसान को कुछ लेना-देना नहीं है किन्तु वह उसके आधार पर होने वाले शोषण का सबसे बड़ा शिकार बनता है। आज के भूमण्डलीकरण के दौर में ऐसी ही संधि सरकार और पूँजीपति के बीच होती है, जिसका खामियाजा किसान व जनता को बेराजगारी, &amp;nbsp;भुखमरी और आत्महत्या के रूप में भुगतना पड़ता हैं। उपन्यास का मुख्य पात्र लेखीपति मिलीभगत की इस जकड़ से निकलने के लिए संघर्ष करता दिखाई पड़ता है। उपन्यास में लोकतांत्रिक एकीकरण की चेतना और राष्ट्र राज्य का संदेष अर्न्तनिहित है जो धार्मिक, सांस्कृतिक मिथकों तक सीमित था, किन्तु जिसका कोई भौतिक अस्तित्व नहीं था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अगले वक्ता व आलोचना पत्रिका के संपादक ने उपन्यास कथा के दो उज्जवल पक्षों-धर्मनिरपेक्षता एवं जनपक्षधरता का नोटिस लिया। लेखीपति, जमील और रज्जाक जैसे पात्र धर्म का अतिक्रमण कर एकजुट होते हैं और कम्पनी के ऊपर नवाब की निर्भरता से समाज में जो भयानक, अराजक और शोषक स्थिति पैदा होती है, उसके खिलाफ संघर्ष करते हैं। दिल्ली विश्वविद्यालय के प्राघ्यापक और लेखक कैलाश नारायण तिवारी ने लेखकीय स्वायत्तता और स्वतंत्रता का मुद्दा उठाते हुए कहा कि कमलाकांत ने अपने इस उपन्यास में इतिहास के वृहत्तर फलक के दायरे में लेखीपति, जमील, रज्जाक, सावित्री जैसे पात्रों की परिस्थितियों के अनुरूप उनके मनोभावों और सूक्ष्म संवेदना का जो उन्मुक्त खाका खींचा है, उससे प्रेमचन्द के गोदान मेंगुंथी दो समान्तर कथाओं की याद आती है। उपन्यास में हिन्दू-मुस्लिम संबंध को धर्म से इतर विशुद्ध मानवीय धरातल पर दिखाया गया है जो सूक्ष्म संवेदना से ओतप्रोत है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
कर्ण सिंह चौहान ने कहा कि कोई भी कृति हमारे सामने संवाद के लिए होती है और यह उपन्यास हमारे सामने सजीव संवाद प्रस्तुत करता है। देश में स्वतंत्र ग्रामीण इकाई की जो स्वस्थ और सम्यक व्यवस्था हजारों साल से चली आ रही थी, अंग्रेजों ने उसे एक ही झटके में तोड़ दिया और उसी के साथ समाज, संस्कृति, और उत्पादन के उत्कृष्ट उपादान ध्वस्त कर दिए। अन्त में उन्होंने निष्कर्ष दिया कि ऐसे उत्तम कोटि के उपन्यास बहुत कम और बहुत समय बाद आते हैं। प्रसिद्ध नाटककार-कथाकर असगर वजाहत ने बताया कि उपन्यास भूत, वर्तमान और भविष्य में विचरण करते हुए अवध प्रदेश की सामंती व्यवस्था के उपनिवेशवादी व्यवस्था में अंतरण की कथा कहता है। उपन्यास में तत्कालीन समाज में धर्म उस अर्थ से भिन्न अर्थ में दिखाई पड़ता है, जो आज के समाज में हावी होता जा रहा है। मुख्य अतिथि प्रोफेसर नित्यानंद तिवारी ने कहा कि उपन्यास इतिहास की धारा को सही तरह से उभारता है। उसकी अन्तःगतिशीलता और क्राइसिस की धार को कुंठित नहीं करता। तत्कालीन समाज में जो डर व्याप्त है, उपन्यास का हर पात्र उसकी गिरफ्त में है। उस डर और उसके पीछे की अमानवीयता से सतत लड़ता हुआ दिखाई पड़ता है जो आज के परिदृश्य के लिए बेहद प्रासंगिक है। उपन्यास हिन्दू-मुस्लिम समाज का वह रूप पेश करता है, जो जायसी के पद्मावत में मिलता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अपने अध्यक्षीय वक्तव्य में मुरली मनोहर प्रसाद सिंह ने उपन्यास को इतिहास की प्रक्रिया से उपजे उस संकट के मर्म को खोलने वाला बताया, जिसमें व्यापारी बनकर आये अंग्रेज राज सत्ता पर काबिज होते हैं। इतिहासकार राय चौधरी का हवाला देते हुए उन्होंने कहा कि इस उपन्यास में उन्नीसवीं शताब्दी के उपन्यासों की तरह कहीं भी मुस्लिम पुरुष और महिला पात्रों को मानव चरित्र की बुराई के प्रतीक के रूप में नहीं दिखाया गया है। यह कृति धर्म का अतिक्रमण करती हुई मनुष्य के उज्जवल पक्ष को उजागर करने के कारण इस शताब्दी की महत्वपूर्ण औपन्यासिक कृति के रूप में जानी जाएगी। परिचर्चा के समापन के पूर्व अनुपम भट्ट ने प्रतिष्ठित दक्षिण भारतीय लेखक और कर्नाटक विश्वविद्यालय के हिंदी विभाग के अध्यक्ष प्रो. टीआर भटट् द्वारा भेजा गया संदेश पढ़कर सुनाया, जिसमें उन्होंने कमलाकांत त्रिपाठी को बधाई देते हुए उन्हें दक्षिण भारत के एस.एल. भैरप्पा के समकक्ष बताया। अंत में अनुपम भट्ट ने धन्यवाद ज्ञापन करते हुए सभी उपस्थित वक्ताओं और श्रोताओं के प्रति आभार प्रकट किया।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50565-writer1.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/tmc-supporters-attack-on-aajtak-team-in-west-bengal-during-lok-sabha-election-2019-50557.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>आजतक की टीम पर हमला, महिला डिप्टी एडिटर के साथ किया ये सलूक</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/attack.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 300px; height: 169px;" /&gt;चुनाव आयोग की सख्ती के बावजूद चुनाव के दौरान पश्चिम बंगाल में हिंसा हो रही है। यहां पर अब मीडिया को भी निशाना बनाया जाने लगा है। सोमवार को कुछ ऐसा ही देखने को मिला, जब तृणमल कांग्रेस (टीएमसी) के कार्यकर्ताओं ने न सिर्फ आजतक की टीम पर हमला कर दिया, बल्कि चैनल की डिप्टी एडिटर मनोज्ञा लोइवाल के साथ मारपीट भी की।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया में छपी रिपोर्ट के अनुसार, मनोज्ञा का कहना है कि मतदान के दौरान जामुरिया में लगातार टीएमसी और बीजेपी के कार्यकर्ताओं में झड़प की खबरें आ रही थीं। आसनसोल सीट से बीजेपी कैंडिडेट और केंद्रीय मंत्री बाबुल सुप्रियो जब वहां पहुंचे तो आजतक ने भी उनसे बात करने की कोशिश की। आरोप है कि इसी बीच वहां मौजूद टीएमसी समर्थकों ने गाली-गलौच करने के साथ ही हाथापाई और पत्थर फेंकने शुरू कर दिया। इसी बीच मुंह ढंके हुए तीन-चार टीएमसी समर्थकों ने बदसलूकी शुरू कर दी और हाथापाई करने लगे। मनोज्ञा ने बताया कि उनके साथ कैमरापर्सन तापस बेरी से भी मारपीट की गई और हमलावरों ने पीछा भी किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;बाबुल सुप्रियो ने इस हंगामे का विडियो अपने ट्विटर हैंडल पर पोस्ट किया है, जिसे आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;&lt;strong&gt;देखिये &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/TMChhi?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#TMChhi&lt;/a&gt; सत्ता पाने के लिए किस हद्द तक गिरी सकती है?&lt;a href="https://twitter.com/IndiaToday?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@indiatoday&lt;/a&gt; की रिपोर्टर &lt;a href="https://twitter.com/manogyaloiwal?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@manogyaloiwal&lt;/a&gt; के संग तृणमूल के गुंडों ने बदतमीज़ी तथा हाथापाई की। &lt;a href="https://twitter.com/koenamitra?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@koenamitra&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/ShefVaidya?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ShefVaidya&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/NupurSharmaBJP?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@NupurSharmaBJP&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/anjanaomkashyap?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@anjanaomkashyap&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@RubikaLiyaquat&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/TajinderBagga?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@TajinderBagga&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/Shehzad_Ind?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Shehzad_Ind&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/BJP4Bengal?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@BJP4Bengal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/BJPLive?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@BJPLive&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/RIotIINOYa"&gt;pic.twitter.com/RIotIINOYa&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&amp;mdash; Chowkidar Babul Supriyo (@SuPriyoBabul) &lt;a href="https://twitter.com/SuPriyoBabul/status/1122769561260965888?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 29, 2019&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50557-manogya.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/discussion-starts-about-behaviour-of-minister-in-press-conference-50545.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>जानें, प्रेस कॉन्फ्रेंस में केंद्रीय मंत्री का ये अंदाज क्यों बना है चर्चा का सबब</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आम आदमी के मुद्दों को लेकर नेताओं पर अक्सर उदासीन रवैया अपनाने का आरोप लगता रहता है। कहा जाता है कि नेता सिर्फ वोट मांगने आते हैं और सामान्य तौर पर लोगों की बातों को गंभीरता से नहीं लेते हैं। ऐसे ही एक मामले में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान केंद्रीय मंत्री थावरचंद गहलोत का अंदाज इन दिनों चर्चा का विषय बना हुआ है। यह मामला इंदौर का है, जहां पर पुलिस हिरासत में पूछताछ के दौरान संजू नामक युवक की मौत हो गई थी। इसी मामले में संजू के परिजनों को न्याय दिलाने के लिए सामाजिक न्याय मंत्री थावरचंद गहलोत ने&amp;nbsp;भाजपा कार्यालय में प्रेस कॉन्फ्रेंस बुलाई थी, लेकिन उनके चेहरे से पीड़ा का भाव गायब था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हद तो तब हो गई जब इस प्रेस कॉन्फ्रेंस में इंदौर शहर के भाजपा अध्यक्ष गोपीकृष्ण नेमा के साथ गहलोत जोर-जोर से हंसते नजर आए। इस दौरान वे यह भी भूल गए कि प्रेस कॉन्फ्रेंस किस गंभीर मुद्दे पर बुलाई गई है। हालांकि, इसके साथ ही गहलोत यह कहना नहीं भूले कि वे लगातार पुलिस अधिकारियों के संपर्क में हैं। अभी तक सिर्फ न्यायिक जांच के आदेश दिए गए हैं। पुलिस ने कोई ठोस कार्रवाई नहीं की है। जबकि इस मामले में दोषी पुलिसकर्मियों के खिलाफ हत्या का केस दर्ज तुरंत उन्हें गिरफ्तार किया जाना चाहिए था।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50545-Thawar-Gehlot.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/senior-journalist-shashi-shekhar-injured-in-an-accident-50539.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>आजतक के ऑफिस में फिसले शशि शेखर, हुई गंभीर दुर्घटना</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&amp;#39;हिन्दुस्तान&amp;#39; अखबार के एडिटर-इन-चीफ शशि शेखर के साथ एक गंभीर हादसा हो गया है। इस हादसे में उनके पैर की हड्डी टूट गई है। डॉक्टरों ने उनके पैर में रॉड डाली है और उन्हें कम से कम छह हफ्ते बेड रेस्ट की सलाह दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;दरअसल, यह दुर्घटना न्यूज चैनल &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के ऑफिस के गेट पर शुक्रवार&amp;nbsp;को हुई, जहां पर शशि शेखर बतौर विशेषज्ञ पत्रकार चैनल के एक शो में हिस्सा लेने पहुंचे थे। इसी बीच वे फिसलकर गिर पड़े। आनन-फानन में शशि शेखर को निकट के मेट्रो अस्पताल में ले जाया गया, जहां जांच के बाद पता चला कि उनके पैर की हड्डी टूट गई है। शशि शेखर के शुभचिंतक उनके जल्द स्वस्थ होने की कामना कर रहे हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50539-shashi-shekhar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/dr-jyoti-vardhan-sahni-got-prestigious-award-50538.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>डॉ. ज्योति वर्धन साहनी को मिला ये प्रतिष्ठित अवॉर्ड</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ऑल इंडिया अचीवर्स कॉन्फ्रेंस (AIAC) ने दिल्ली के होटल सम्राट में एक अवॉर्ड समारोह का आयोजन किया। 21 अप्रैल को हुए इस आयोजन में देशभर के प्रत्येक राज्य से ऐसे चुनिंदा लोगों को सम्मानित किया गया, जिन्होंने अपने कार्यक्षेत्र में एक खास मुकाम हासिल किया है और समाज के लिए प्रेरणास्रोत बने हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसी के तहत ज्योतिष व वास्तु के क्षेत्र में अतुल्य योगदान के लिए ज्योतिषाचार्य डॉ. ज्&amp;zwj;योति वर्धन साहनी को &amp;lsquo;गोल्डन अचीवर अवॉर्ड&amp;rsquo; से सम्मानित किया गया। बॉलिवुड हस्तियों रजा मुराद, अवतार गिल व राकेश बेदी के द्वारा ट्रॉफी व सर्टिफिकेट वितरित किए गए। कार्यक्रम का संचालन मिस इंडिया (2019) सिमरन आहूजा ने किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/rakesh.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/avtar.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50538-jyotivardhan.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/senior-journalist-shahid-siddiqui-will-announce-to-support-for-political-party-50530.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>26/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>अब इस पॉलिटिकल पार्टी को समर्थन देने जा रहे हैं वरिष्ठ पत्रकार शाहिद सिद्दीकी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राजनीति भी बड़ी अजीब होती है। यहां कब कौन किसको समर्थन दे दे और कौन किससे समर्थन वापस ले ले, कहा नहीं जा सकता। खासकर चुनाव के दिनों में अक्सर ऐसा होता है। बताया जाता है कि पूर्व सांसद व वरिष्ठ पत्रकार शाहिद सिद्दीक़ी दिल्ली में आम आदमी पार्टी (आप) को समर्थन देने की घोषणा करने जा रहे हैं। शुक्रवार की दोपहर पार्टी ऑफिस में आयोजित प्रेस वार्ता के दौरान नई दुनिया उर्दू वीकली के एडिटर-इन-चीफ शाहिद सिद्दीक़ी इसकी घोषणा करेंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इससे पहले आम आदमी पार्टी के वरिष्ठ नेता संजय सिंह ने अपने ट्विटर हैंडल पर एक पोस्ट कर इसके बारे में जानकारी दी थी। संजय सिंह के ट्वीट को आप यहां पढ़ सकते हैं- &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;पूर्व सांसद व वरिष्ठ पत्रकार श्री शाहिद सिद्दीक़ी दिल्ली में आम आदमी पार्टी को समर्थन की घोषणा के लिये 12 बजे दिन में पार्टी ऑफ़िस में पत्रकार वार्ता को सम्बोधित करेंगे। &lt;a href="https://t.co/O0IAMwUiKk"&gt;pic.twitter.com/O0IAMwUiKk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sanjay Singh AAP (@SanjayAzadSln) &lt;a href="https://twitter.com/SanjayAzadSln/status/1121646644863201281?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
शाहिद सिद्दीक़ी वर्ष 2002-2008 तक सांसद रह चुके हैं। वह दिल्ली विश्वविद्यालय में पॉलिटिकल साइंस के असिस्टेंट प्रोफेसर भी रह चुके हैं। इसके अलावा देश में उर्दू भाषा को बढ़ावा देने के लिए बनी नेशनल काउंसिल के पूर्व वाइस चेयरमैन के साथ-साथ वह मुस्लिम डेवलपमेंट काउंसिल के नेशनल प्रेजिडेंट भी हैं। करीब सात साल तक वह समाजवादी पार्टी में भी जनरल सेक्रेटरी रह चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50530-shahid.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/top-oncologists-slam-pragya-thakur-cancer-cure-claims-50527.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>25/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>अखबार ने किया खुलासा, नहीं था प्रज्ञा ठाकुर को कैंसर</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आए दिन अपने बयानों को लेकर चर्चा में रहने वालीं साध्वी प्रज्ञा ठाकुर अब एक नए विवाद में घिर गई हैं। लोकसभा चुनाव में भोपाल से बीजेपी की उम्मीदवार प्रज्ञा ठाकुर के गौमूत्र से कैंसर के इलाज के दावे के मामले में &amp;lsquo;मुंबई मिरर&amp;rsquo; (Mumbai Mirror) अखबार ने विशेषज्ञों के हवाले से खुलासा किया है कि प्रज्ञा ठाकुर को कैंसर नहीं था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दरअसल, अखबार में छपी एक रिपोर्ट में मुंबई के टाटा मेमोरियल सेंटर के डायरेक्टर डॉ. राजेंद्र बाडवे ने प्रज्ञा ठाकुर के उस बयान को भ्रामक बताया है, जिसमें गोमूत्र से कैंसर जैसी खतरनाक बीमारी के सही होने का दावा किया गया था। बाड़वे का कहना है कि रेडियोथैरेपी, कीमोथैरेपी और इम्युनोथैरेपी ही कैंसर के इलाज के लिए उपलब्ध हैं और अब तक ऐसी कोई स्टडी नहीं हुई है जो गौमूत्र से कैंसर के इलाज के दावों का समर्थन करे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि प्रज्ञा सिंह ठाकुर का दावा है कि वर्ष 2010 में वे ब्रेस्ट कैंसर से जूझ रही थीं। उस दौरान वह मालेगांव में हुए धमाकों के मामले में महाराष्ट्र के आतंकवाद निरोधक दस्ते (एटीएस) की हिरासत में थीं। उस समय मुंबई के जेजे अस्पताल में प्रज्ञा ठाकुर के कई टेस्ट हुए थे। अखबार से बातचीत में अस्पताल के तत्कालीन डीन डॉ. टीपी लहाने का कहना है कि इस बात के कोई संकेत नहीं मिले थे कि प्रज्ञा को कैंसर हुआ था। ब्रेस्ट कैंसर की जांच के लिए कराई गई उनकी रिपोर्ट निगेटिव आई थी। प्रज्ञा ने अपने नामांकन से पहले एक टीवी न्यूज चैनल के सामने दावा किया था कि वह कैंसर से पीड़ित थीं और उन्होंने गोमूत्र व आयुर्वेदिक औषधियों के सेवन से अपना इलाज किया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;अखबार में छपी इस पूरी रिपोर्ट को आप नीचे दिए गए लिंक पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://mumbaimirror.indiatimes.com/mumbai/cover-story/what-bull-say-tata-doctors/articleshow/69033961.cms" target="_blank"&gt;https://mumbaimirror.indiatimes.com/mumbai/cover-story/what-bull-say-tata-doctors/articleshow/69033961.cms&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50527-pragya.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/dainik-bhaskar-group-published-a-public-notice-about-news-channel-50524.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>25/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>‘भास्कर न्यूज’ चैनल को लेकर दैनिक भास्कर ने पब्लिश किया ये पब्लिक नोटिस</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के प्रतिष्ठित मीडिया समूहों में शुमार दैनिक भास्कर समूह ने एक पब्लिक नोटिस पब्लिश किया है। दरअसल, मीडिया समूह को यह नोटिस &amp;lsquo;भास्कर न्यूज&amp;rsquo; नामक टीवी चैनल की वजह से पब्लिश करना पड़ा है। दैनिक भास्कर के भिलाई एडिशन में प्रकाशित इस पब्लिक नोटिस के माध्यम से कहा गया है कि उनके समूह का इस नाम के चैनल के साथ कोई संबंध नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दैनिक भास्कर की ओर से जारी इस पब्लिक नोटिस में यह भी कहा गया है कि भास्कर का नाम एवं लोगो का उपयोग कर कुछ अनैतिक लोगों द्वारा पब्लिक को गुमराह किया जा रहा है। इसके तहत ऐसे लोग &amp;lsquo;भास्कर न्यूज&amp;rsquo; नामक टीवी चैनल प्रसारित कर रहे हैं। इस बारे में समूह की ओर से दिल्ली हाई कोर्ट में याचिका दायर की गई थी। इस याचिका पर सुनवाई करते हुए हाई कोर्ट ने 16 अप्रैल 2019 को दिए गए अपने आदेश में तत्काल प्रभाव से भास्कर न्यूज चैनल के प्रसारण पर रोक लगा दी है। अब इस चैनल का प्रसारण करना कोर्ट के आदेश का उल्लंघन होगा।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;दैनिक भास्कर की ओर से पब्लिश किए गए पब्लिक नोटिस को आप यहां पढ़ सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/bhaskar.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 300px; height: 466px;" /&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50524-dainik-bhaskar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/journalist-beaten-by-cops-in-delhi-50504.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>23/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>देखें विडियो: पत्रकार पर दरोगा ने बरसाए थप्पड़ पर थप्पड़</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपना काम करने के दौरान तमाम तरह की मुश्कलों का सामना करना पड़ता है। कभी वे असामाजिक तत्वों के निशाने पर रहते हैं तो कभी पुलिसकर्मी भी उनके साथ मारपीट पर उतर आते हैं। देश की राजधानी दिल्ली से ऐसा ही मामला सामने आया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि वेस्ट दिल्ली के राजौरी गार्डन थाना पुलिस के एक एएसआई ने पत्रकार को पीट दिया। पत्रकार को उस वक्त पीटा गया, जब वह एक घटना से संबंधित मामले की विडियो बना रहे थे। आरोप है कि तभी वर्दी पहने एएसआई ने हेलमेट उतारकर पत्रकार को दो बार पीटा। हालांकि, मामला उच्च अधिकारियों की जानकारी में आने के बाद एएसआई को लाइनहाजिर कर दिया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;देखें विडियो :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/ITlqj2os8u8" width="695"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;घटना 14 अप्रैल की शाम की है, लेकिन मामले में कार्रवाई तब हुई जब इसका एक विडियो वायरल हो गया। असल में जहां एएसआई ने पत्रकार को पीटा था, वहां एक सीसीटीवी कैमरा भी लगा था। इसके बारे में शायद आरोपी एएसआई को नहीं पता था। वायरल विडियो में दिखाई दे रहा है कि आरोपी पुलिस अफसर घटना की जांच करने के बाद अपनी बाइक के पास जाते हैं। इसी दौरान पीड़ित पत्रकार दूर से अपने मोबाइल फोन से मौके की विडियो बनाने लगता है। इसे देखकर आरोपी एएसआई भड़क उठते हैं और पत्रकार को पीट देते हैं। पीड़ित पत्रकार का कहना है कि इस बारे में विरोध जताने पर उसके साथ फिर मारपीट की गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पीड़ित पत्रकार ने बताया कि इसके बाद उन्होंने मामले की जानकारी राजौरी गार्डन थाने के एसएचओ को दी। एसएचओ ने उन्हें उचित कार्रवाई का भरोसा दिया, लेकिन किया कुछ नहीं। इसके बाद पत्रकार की पिटाई का यह विडियो रविवार को वायरल हो गया। मामला वेस्ट दिल्ली समेत पुलिस हेडक्वॉर्टर तक के उच्च अधिकारियों की जानकारी में पहुंचा। इसके अगले दिन सोमवार को पीड़ित पत्रकार को बुलाकर आरोपी एएसआई के खिलाफ कार्रवाई करना बताया गया है। डीसीपी मोनिका भारद्वाज का कहना है कि पीड़ित पत्रकार से बात करके आरोपी एएसआई के खिलाफ उचित कार्रवाई की गई है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50504-beaten.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/media-forum-news/video-viral-of-a-bbc-news-anchor-50503.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>23/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>न्यूज पढ़ने से पहले BBC की एंकर ने किया ये काम, विडियो हुआ वायरल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ऐसा आपने शायद ही कहीं देखा होगा कि न्यूज रूम में एंकर म्यूजिक की धुन पर डांस करती हुई आए और खबरें पढ़ने लगे। बीबीसी (BBC) की एंकर विक्टोरिया फ्रिट्ज (Victoria Fritz) का ऐसा ही विडियो आजकल वायरल हो रहा है, जिसमें वो न्यूज स्टूडियो में डांस करती हुई दिखाई देती हैं। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, लंदन के न्यू ब्रॉडकास्टिंग हाउस मैं अधिकतर बीबीसी स्टूडियो में कई सारे रोबोटिक कैमरे लगाए गए हैं, जो ट्रैक पर चारों ओर घूम सकते हैं। न्यूज रिपोर्ट्स के अनुसार, वहां इस तरह के स्टूडियो तैयार किए गए हैं, जिसमें न्यूज रूम के लुक के स्थान पर विडियो वॉल लगाई गई है, जिसका इस्तेमाल शहर के दृश्य या विडियो दिखाने के लिए किया जा सकता है। बताया जाता है कि कैमरा और कंट्रोल सिस्टम में पूर्व में तमाम तरह की तकनीकी समस्याएं सामने आने के बाद इस तरह के स्टूडियो तैयार किए गए हैं। ऐसे में एंकर को भी स्टूडियो में प्रवेश करते समय अलग तरह का अहसास होता है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार एड्रियन ब्रेडली (Adrian Bradley) ने इस विडियो को अपने ट्विटर हैंडल पर शेयर किया है, जिसे आप यहां देख सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;I think &lt;a href="https://twitter.com/VFritzNews?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@VFritzNews&lt;/a&gt; was enjoying the &lt;a href="https://twitter.com/BBCWorld?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@BBCWorld&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/BBCBusiness?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@BBCBusiness&lt;/a&gt; sting this morning &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/KeepDancing?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#KeepDancing&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/kYDEReNs6g"&gt;pic.twitter.com/kYDEReNs6g&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Adrian Bradley (@adebradley) &lt;a href="https://twitter.com/adebradley/status/1119135241853997056?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>मीडिया आयोजन, मीडिया कार्यक्रम, पत्रकार की मौत, पत्रकार का काम Media Event, Death of Journalist, Activity of journalist</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50503-bb.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
