<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-election-commission-modus-operandi-regarding-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50684.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>15/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मीडिया को भी बांट कर क्यों देखता है चुनाव आयोग?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;तीन मीडिया संस्थानों को चुनाव आयोग के नोटिस। आरोप है कि उन्होंने भारतीय निर्वाचन अधिनियम की धारा 126-ए का उल्लंघन किया है। यानी इन मीडिया घरानों ने चुनाव पूर्व ऐसे सर्वेक्षण दिखाए या राय का इज़हार किया, जिससे नतीजों की ओर संकेत मिलता है। ऐसा उन्हें नहीं करना चाहिए। अगर वे दोषी पाए गए तो दो साल की सज़ा या जुर्माना अथवा दोनों का दंड भुगतना पड़ेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कमाल का है हमारा चुनाव आयोग। किसी ने शिकायत कर दी, उसने नोटिस जारी कर दिया। जिसके ख़िलाफ़ शिकायत नहीं, उसे नोटिस नहीं। धड़ल्ले से मख़ौल उड़ाए जाओ। दक्षिण भारत के चैनल उसे नहीं दिखाई देते। पूरब और पश्चिम के चैनल उसे नज़र नहीं आते। और तो और दिल्ली से ही चल रहे कई चैनलों पर उसकी दृष्टि नहीं जाती। सरकारी चैनल और रेडियो केंद्र उसे नहीं दिखाई देते। महीनों से चल रहे हैं उनके प्रसारण। आचार संहिता लागू होने के बाद भी भौंपू चल रहे हैं। मतदान के दरम्यान भी चल रहे हैं। एकतरफा सरकार बनाने और प्रधानमंत्री बनाने के बारे में सर्वेक्षण निर्वाचन आयोग की नज़र से नहीं गुज़रते। यह रवैया ग़ज़ब है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आलोचना दिख जाती है। तारीफ़ नहीं दिखती। यह स्थिति तो तब है, जब हर निर्वाचन क्षेत्र में, प्रादेशिक राजधानियों में और राष्ट्रीय राजधानी में मीडिया निगरानी केंद्र चल रहे हैं। तीन शिफ्ट में। पचास से ज़्यादा चैनलों की चौबीस घंटे निगरानी करने के लिए हज़ारों लोग लगे हुए हैं। करोड़ों रुपए उन पर ख़र्च हो रहे हैं। उन्हें कुछ भी नहीं नज़र आता। इस मोतियाबिंद का तो कोई इलाज़ नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;श्रीमान आयोग जी! क्या आप इससे नावाक़िफ़ हैं कि एक ही राज्य में अनेक चरणों में मतदान आपके ही निर्वाचन क़ानून का उल्लंघन है। एक ज़िले में राजनीतिक दलों के नेता रैली कर रहे हैं और पड़ोसी ज़िलों में चुनाव प्रचार थम चुका है। प्रत्येक टीवी चैनल, आकाशवाणी और समाचार पत्र पूरे प्रदेश में प्रकाशित, प्रसारित और देखे जाते हैं। मुद्दे राष्ट्रीय हैं। आपके चरणबद्ध मतदान के हिसाब से डीटीएच ऑपरेटर नहीं चलते। वे प्रचार थम जाने के बाद भी रैली, साक्षात्कार और ऐसे विज्ञापन दिखाते हैं, जो आपके अधिनियम का उल्लंघन करते हैं। आप कार्रवाई क्यों नहीं करते? कैसे करेंगे? यह तो आपके विरोध में ही होगी। आपको अपने आपको ही नोटिस देना होगा। जब कार्रवाई नहीं करनी होती तो कोर्ट में अपने असहाय होने का रोना रोते हैं और जब एक्शन लेना होता है तो छोटी मछलियों का शिकार करके बड़ी मछलियों को सन्देश देना चाहते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आयोग जी! इस देश के अनपढ़ से लेकर पढ़े-लिखे लोग जान रहे हैं कि इस चुनाव में सारी मर्यादा, नियम क़ानून टूट रहे हैं। मंच से खुले आम संप्रदाय और मज़हब के आधार पर शत्रुता फैलाई जा रही है। धड़ल्ले से लाउडस्पीकर पर माँ-बहन की गालियाँ दी जा रही हैं। आप केवल नोटिस दे रहे हैं। यह तो भारत का मानहानि क़ानून भी कहता है कि कोई अगर अदालत में चला जाए तो गाली देने वाले को,समाज में नफ़रत फैलाने वाले को सीधा जेल भेजा जाएगा। आप एक अपराध को सिर्फ़ एक नोटिस भेजकर होने दे रहे हैं। आपने तो आज तक धारा 125 के तहत कार्रवाई नहीं की। उसमें तो सीधा राजनेता को तीन साल के लिए जेल तक का प्रावधान है। आपके पब्लिकेशन भी इस धारा को छिपाते से लगते हैं। धारा 123 के बाद सीधे 126 आ जाती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आपको क्या डर है? अगर किसी राजनेता को जेल हो गई तो वह चुनाव लड़ने के अयोग्य घोषित हो जाएगा। फिर वह आपसे निपटेगा कहीं इसीलिए तो आप नहीं डरते? देश के हित में कृपया सख़्त होइए। टीएन शेषन से कुछ तो सीखिए। अन्यथा याद रखिए। अब यह देश 2019 में जी रहा है। मतदाता को आप चकमा नहीं दे सकते। आपकी निष्पक्षता तो वैसे ही रसातल में चली गई है। कृपया लोकतंत्र से डरिए &lt;strong&gt;मिस्टर चुनाव आयोग!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-during-election-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50638.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: बन्द लिफ़ाफ़ा है, लीजिए साथ में FIR भी&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-changing-culture-in-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50577.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: &amp;nbsp;हम न घर के रहे, न घाट के&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-politicians-behaviour-to-journalists-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50519.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: पत्रकार कोई ग़रीब की जोरू नहीं है नेता जी!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-reputation-of-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50466.html"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया:&amp;nbsp;सरकारी मीडिया की साख़ भी लगी है दांव पर&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50684-Rajesh.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-election-written-by-senior-journalist-siraz-queresi-50657.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>सरकार के विरोधी पक्ष इस योजना का भी जिक्र करते तो अच्छा रहता</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;डॉ. सिराज कुरैशी&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2019 के लोकसभा चुनाव में पहली बार देखने को मिला कि जनता की सेहत और शिक्षा को सामने रखकर सियासी पार्टियों ने देश की जनता से वोट मांगे और देश-प्रदेश के विकास को पर्दे के पीछे डाल दिया। इससे पहले कि सेहत और तामील के बारे में आगे कुछ और लिखूं-एक घटना याद आ रही है, उसे भी पाठकों के सामने रखना जरूरी समझ रहा हूं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;किस्सा आगरा का ही है, एक चाय वाले की दुकान पर कुछ लोग चाय पी रहे थे, तभी एक सज्जन ने एक अन्य व्यक्ति से पूछा कि आज किस क्लास का रिजल्ट आया है, उसने उत्तर दिया कि 10वीं का, तभी एक अन्य सीनियर सिटीजन ने कहा (जो पास ही खडे थे), आज 10वीं का आ गया, कुछ रोज पूर्व 12वीं क्लास का आया था। अब 23 मई को बिना पढ़े-लिखों का आयेगा। पास खड़े लोग हंसने लगे। तभी मैंने उनसे आदरपूर्ण पूछा कि महोदय आपके इस कथन का क्या मतलब है- (हालाँकि मैं समझ तो गया था) उन सज्जन ने अपना नाम उमा शंकर शर्मा बताते हुए कहा कि आजकल चुनावी मंचों पर चढ़कर हमारे देश के वरिष्ठ नेतागण अपने भाषणों में जिस तरह की भाषा का इस्तेमाल कर रहे हैं तथा झूंठे/सच्चे जो लांछन एक-दूसरे पर लगा रहे हैं, उसे सुनकर यह कहने में बिल्कुल संकोच नहीं हो रहा कि यह भाषा केवल बिना पढ़ा लिखा व्यक्ति ही बोल सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के पीएम हों या उनकी टीम, प्रधानमंत्री पद की लालसा रखने वाले हों या उनके हमदर्द, जिस तरह की भाषा का इस्तेमाल कर रहे हैं, उसे सुनकर देश का बुद्धिजीवी वर्ग शर्म से एक-दूसरे से नज़र नहीं मिला पा रहा है। शायद देश के खेवनहार यह भी भूल जाते हैं कि जिस तरह की भाषा का हम प्रयोग कर रहे हैं, उसको केवल हमारे देश की जनता ही नहीं, बल्कि पूरा विश्व सुन रहा है। बिना पढ़े लिखों की भाषा बोलने वालों का जब 23 मई को रिजल्ट आयेगा, तभी मालूम पढ़ेगा कि प्रथम श्रेणी में पास होने वाला कौन व्यक्ति होगा जो देश की 130 करोड़ जनता की कमान सम्भालेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खैर, आज देश की जनता को &amp;lsquo;सेहतमंद मुल्क&amp;rsquo; की जरूरत है। देश में लोकसभा का चुनाव आधे से ज्यादा पूरा हो गया है। कुछ चरण शेष हैं, वह भी निकट भविष्य में पूरे होने जा रहे हैं। इस चुनाव में वर्तमान सरकार के पीएम से लेकर उनके समर्थकों तक ने अपनी सरकार की उपलब्धियों को गिनाया। सरकार के विरोधी पक्ष ने वर्तमान सरकार की कार्यप्रणाली को जोर-शोर से नकारा। लेकिन वर्तमान सरकार ने जो सबसे ज्यादा ध्यान गरीबों के स्वास्थ्य पर देते हुए &amp;lsquo;प्रधानमंत्री आयुष्मान योजना&amp;rsquo;जारी की, उसका जिक्र भी सरकार के विरोधी पक्ष करते तो अच्छा रहता।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस सच्चाई को भी नहीं नकारा जा सकता कि पिछले पांच सालों में गरीब-मध्यम वर्ग को बड़ी कठिनाइयों का भी सामना करना पड़ा था, परन्तु जिन योजनाओं से इन वर्गों को लाभ पहुंचा, उसको नकारना बेमानी होगा। क्योंकि इन बीतें पांच सालों में पीएम मोदी ने राष्ट्रीय जन औषधि दिवस पर राष्ट्रीय स्वास्थ्य विषय को जिस तरह उभारा है, वह वास्तव में एक बड़ी उपलब्धि कहा जा सकता है। इस विषय पर समस्त सरकारें अभी तक मौन धारण किये रहती थीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;स्वच्छ भारत अभियान&amp;rsquo;चलाकर जो संदेश जनता के बीच गया, वह वास्तव में लाभकारी ही सिद्ध हुआ। आज गांवों में भी अगर कोई गंदगी फैलाता हुआ नजर आता है तो बच्चे भी उसका विरोध करते हुए दिखाई देते हैं। इसी के साथ अगर शौचालय निर्माण पर नजर डालें तो यह अभियान भी सामाजिक सुरक्षा को मजबूत करता हुआ दिखाई देता है। आज जिस घर में शौचालय नहीं दिखाई देता, उस घर में पिता अपनी बेटी का हाथ देने को तैयार नहीं दिखता। मोदी सरकार ने नेशनल हेल्थ एजेंसी को &amp;lsquo;नेशनल हेल्थ अथॉरिटी&amp;rsquo;बनाकर भी उम्दा काम किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अब रही शिक्षा की बात। अगर ब्रज क्षेत्र में सीबीएसई का जो रिजल्ट आया है, उसमें इस क्षेत्र का देश भर में तीसरा स्थान आने से यहां के छात्र-छात्राओं के हौसले बुलंद दिखाई दे रहे हैं। इस तरह के रिजल्ट को देखकर लग रहा है कि आज की पीढ़ी स्वयं की ही नहीं, बल्कि देश की भी उन्नति चाह रही है और हर क्षेत्र में आगे बढ़ने की ताकत रखती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;परन्तु मायूस उस वक्त होना पड़ता है, जब चुनावी मंचों से उन लोगों की भाषा सुनी जाती है, जो देश को चलाने में भागीदार बनने का बीड़ा उठाने की बात करते हैं और यह भूल जाते हैं कि जिस तरह की भाषा का प्रयोग हम कर रहे हैं, वह एक पढ़े-लिखे या समझदार इन्सान की भाषा हो ही नहीं सकती। अब ऐसी भाषा बोलने वालों का भी रिजल्ट 23 मई को आ रहा है। कौन पास होगा और कौन फेल, क्योंकि परीक्षक के रूप में देश की 130 करोड़ जनता है, इंतजार की घड़ी भी अच्छी होती है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50657-election.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-during-election-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50638.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>09/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: बन्द लिफ़ाफ़ा है, लीजिए साथ में FIR भी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जाते-जाते चुनाव में यह भी हो गया। हुआ तो अनेक जगह था, लेकिन वहाँ पोल खुल गई। लेह की ज़िला निर्वाचन अधिकारी और कलेक्टर अवनि लवासा ने जाँच के आदेश दिए। शिक़ायत सच पाई तो जाकर पुलिस स्टेशन में प्राथमिकी दर्ज़ कराई। अवनि भारत के निर्वाचन आयुक्त अशोक लवासा की बेटी हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, लेह में प्रचार अभियान के दौरान हवा में कई दिन से ख़बरें तैर रही थीं कि भारतीय जनता पार्टी पत्रकारों को प्रचार की दिशा अपने पक्ष में मोड़ने के लिए लिफ़ाफ़े में बंद नक़दी दे रही है। एक दिन राष्ट्रीय अख़बार ने भी यह समाचार छाप दिया। अवनि लवासा ने भी इसकी ख़ुफ़िया जाँच कराई तो ख़बर सच निकली। उनके लिए यह घटना एक सदमे से कम नहीं थी। मामला अब अदालत में है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह पहला मामला नहीं है। पच्चीस बरस पहले मैंने दूरदर्शन पर एक बड़े सांसद के बारे में रिपोर्ट दिखाई थी। इसमें कहा गया था कि जब लोकसभा चुनाव आते हैं तो उनके निर्वाचन क्षेत्र में संवाददाताओं के चेहरे खिल जाते हैं। वे इस चुनाव का पांच साल तक इंतज़ार करते हैं। इस पंचवर्षीय योजना में पत्रकार योजना बनाते हैं। कोई बेटी की शादी कर लेना चाहता है तो कोई नया वाहन खरीदना चाहता है। कोई अपने घर की एक मंज़िल का निर्माण कराने के लिए बेताब रहता है तो कोई पांच साल तक क़र्ज़ लेकर घी पीता रहता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पूरे चुनाव प्रचार अभियान में उन्हें इतने पैसे मिल जाते हैं कि इस तरह की मनोकामनाएं पूर्ण हो जाती हैं। ये सांसद केंद्रीय मंत्री से लेकर अनेक बड़े पदों पर रहे। दूरदर्शन पर भी उन दिनों यह आज़ादी होती थी कि आप सत्ताधारी दल के सांसद की ऐसी करतूतों पर हेडलाइन रिपोर्ट्स दिखा सकते थे। आज तो कल्पना भी नहीं कर सकते।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फिर आया पेड न्यूज़ का दौर। मालिकों में भी बहती गंगा में हाथ धोने का लालच आया। उन्होंने सोचा कि अगर पत्रकार उनके संस्थान के नाम पर इतना कमा सकते हैं तो उन्हें किसने रोका है? इसके बाद मैनेजमेंट भी खुलकर खेलने लगे। एक समाचार पत्र समूह ने तो बाक़ायदा अपने रिपोर्टरों को रसीद बुक छापकर दे दीं। जो उम्मीदवार रसीद कटवा लेता था, उसके पक्ष में समाचार प्रकाशित होने लगते थे। जो रसीद नहीं कटवाते थे, उनकी जन्मपत्री खोल दी जाती थी। रिपोर्टरों को रसीद में लिखी राशि पर कमीशन भी मिलता था। अर्थात चोरी और सीनाजोरी। इस तरह की हरकतों के कारण यह नामी गिरामी पत्र समूह पाताल में चला गया ।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
लेह प्रसंग का ज़िक्र इसलिए प्रासंगिक है कि नई नस्लें जान सकें कि बेईमानी का धंधा न मान देता है न सम्मान। हर प्रोफेशन में हर कालखंड में कुछ काली भेड़ें रहती हैं। उजागर होते ही उनकी हालत धोबी के कुत्ते जैसी हो जाती है। न वे घर के रहते हैं न घाट के। इसलिए भ्रष्ट आचरण से कमाए पैसे से बचना ही सरोकार वाली पत्रकारिता है &lt;strong&gt;मिस्टर मीडिया!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-changing-culture-in-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50577.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: मिस्टर मीडिया: हम न घर के रहे, न घाट के&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-politicians-behaviour-to-journalists-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50519.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: पत्रकार कोई ग़रीब की जोरू नहीं है नेता जी!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-reputation-of-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50466.html"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया:&amp;nbsp;सरकारी मीडिया की साख़ भी लगी है दांव पर&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50638-rajesh.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-citizenship-of-akshay-kumar-written-by-journalist-neeraj-nayyar-50631.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>08/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>क्या अक्षय को सम्मान में मिली कनाडा की नागरिकता या फिर उन्होंने खुद ली?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;नीरज नैय्यर&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कभी-कभी आप अच्छे की आस लगाते हैं और बुरा हो जाता है। बॉलिवुड अभिनेता अक्षय कुमार के साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का गैर-राजनीतिक इंटरव्यू लेते वक़्त अक्षय कुमार को लगा होगा कि यह उनके करियर और लोकप्रियता में मील का पत्थर साबित होगा, लेकिन परिणाम इसके बिल्कुल विपरीत आये। अब अक्षय को अपनी नागरिकता पर उठे सवालों के जवाब देने पड़ रहे हैं। उन्हें लोगों को यह बताना पड़ रहा है कि वो केवल रील लाइफ में ही देशभक्त नहीं हैं, बल्कि रियल लाइफ में भी उनके लिए देश पहले आता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अक्षय के लिए राहत की बात यह है कि कुछ &amp;lsquo;बड़े नाम&amp;rsquo; उनके साथ खड़े हैं। बड़े नामों का साथ मुश्किल से मिलता है, अक्षय इसके लिए खुद को &amp;lsquo;लकी&amp;rsquo; कह सकते हैं। क्योंकि आमिर खान ने जब देश में असहिष्णुता का जिक्र किया था तो उन्हें किसी का साथ नहीं मिला। न स्टारडम उनके काम आया, न ही कुछ और। सोशल मीडिया पर एक ऐसी हवा चली, जिसने &amp;lsquo;सरफ़रोश&amp;rsquo; के देशभक्त एसीपी राठौड़ को देशविरोधी बनाकर छोड़ दिया। नतीजतन, कई कंपनियों ने उनसे नाता तोड़ लिया और सरकार को भी इस दिव्यज्ञान की प्राप्ति हुई कि आमिर भारत के &amp;lsquo;अतुल्य गुणों&amp;rsquo; का गुणगान करने के लिए अवगुणी हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
शायद इसके पीछे आमिर का अक्षय की तरह पत्रकार न बनना मुख्य कारण था। यदि आमिर खान भी पीएम का कोई अ-पॉलिटिकल इंटरव्यू लेने में सक्षम होते तो उन्हें अक्षम करने की कोशिशें परवान नहीं चढ़तीं। ख़ैर, यह बात पुरानी हो चुकी है और आमिर भी अब तक सीख गए होंगे कि दिल की बात को जुबां पर लाना फिल्मों में ही अच्छा लगता है, आम जिंदगी में नहीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अक्षय कुमार का तर्क है कि उनका पासपोर्ट भले ही कनाडा का हो, लेकिन दिल हिन्दुस्तानी है। इसलिए उनकी नागरिकता को लेकर बहस बंद होनी चाहिए। चलिए मान भी लें कि अक्षय का दिल हिन्दुस्तानी है, फिर भी यह सवाल तो कायम रहेगा ही कि इस हिन्दुस्तानी दिल ने अभी तक हिन्दुस्तानी पासपोर्ट हासिल क्यों नहीं किया? यदि अक्षय को कनाडा के पासपोर्ट पर यात्रा करने या कनाडावासी कहलाने पर ज्यादा ख़ुशी होती है तो फिर हिन्दुस्तानी दिल में हिन्दुस्तान कहां है?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अक्षय पहले भी कई मर्तबा कह चुके हैं कि फिल्मों से संन्यास लेने के बाद वह कनाडा में बसेंगे तो क्या अब तक जो वह करते आये हैं, उसे छदम देशभक्ति नहीं कहा जाना चाहिए? जब अदनान सामी भारत की नागरिकता पाने के लिए 16 सालों तक मशक्कत कर सकते हैं तो अक्षय के हिन्दुस्तानी दिल में यह इच्छा क्यों नहीं जागी, यह सवाल भी उनसे पूछा जाना चाहिए? अक्षय मानवीय आधार पर हमें देशभक्ति का पाठ पढ़ा सकते हैं या उस पर सवाल उठा सकते हैं। हमें वोट का महत्व समझा सकते हैं, लेकिन नैतिक आधार पर वह ऐसा नहीं कर सकते। यह अधिकार उनके पास कभी था ही नहीं, और न ही उन्होंने इसे प्राप्त करने का प्रयास ही किया। महज दिल को हिन्दुस्तानी कहकर हिन्दुस्तानी नहीं हुआ जा सकता, इसके लिए विधिवत प्रक्रिया का पालन भी करना पड़ता है। अक्षय इस पूरे एपिसोड से दुखी हैं और उन्हें होना भी चाहिए, क्योंकि वह खुद को एक ऐसे रूप में पेश करते रहे, जिसे अपनाने के लिए उन्होंने कभी कुछ नहीं किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अक्षय कुमार यदि अच्छे की आस में गैर-राजनीति इंटरव्यू न करते तो शायद देशवासी उनके देशभक्ति के पर्दे को उठाने में इतनी दिलचस्पी भी नहीं दिखाते। पहले भी यह मुद्दा सुर्खियाँ बंटोर चुका है, लेकिन कभी इतना लंबा नहीं खिंचा। यहां तक कि अक्षय के इस झूठ को भी तवज्जो नहीं दी गई कि उन्हें कनाडा की ऑनररी सिटीज़नशिप मिली हुई है। यानी कनाडा ने उन्हें सम्मान में अपने देश की नागरिकता दी है,जबकि ऐसा नहीं है, क्योंकि यदि ऐसा होता तो अक्षय के पास कनाडा का पासपोर्ट नहीं होता। कनाडा की ऑनररी सिटीज़नशिप सिर्फ एक सांकेतिक सम्मान है, इसके साथ कोई विशेष अधिकार नहीं आता। सीधे शब्दों में कहें तो ऑनररी सिटीज़न को न वहां का पासपोर्ट मिलता है और न ही वोट डालने का अधिकार।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इससे तो यही स्पष्ट होता है कि अक्षय कुमार ने खुद कनाडा का पासपोर्ट बनवाया। संभव है कि अक्षय पर आया यह संकट जल्द समाप्त हो जाएगा, क्योंकि उन पर बड़े नामों का हाथ है, लेकिन जो कंपनियां देशभक्त के रूप में अक्षय की छवि को अब तक भुनाती आई हैं, क्या वह अपने फैसले पर पुनर्विचार करेंगी और क्या उन्हें पुनर्विचार करना चाहिए, यह सबसे बड़ा सवाल है। इसके अलावा यह भी एक सवाल है कि क्या हाथ में तिरंगा थामकर, देश की मिट्टी का हवाला देकर, वह व्यक्ति लोगों को देश में बने टाइल्स (कजरिया) खरीदने के लिए प्रेरित कर सकता है, जो खुद पूरी तरह भारतीय न हो?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;(ये लेखक के निजी विचार हैं)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50631-akshay.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-rafale-deal-written-by-senior-journalist-dr-ved-pratap-vaidik-50602.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>डॉ. वैदिक ने उठाया सवाल, आखिर अब क्यों फूल रहे हैं आपके हाथ-पांव?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;डॉ. वेदप्रताप वैदिक&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
रफाल-सौदे के बारे में सरकार ने अदालत के सामने जो तर्क पेश किए हैं, वे बिल्कुल लचर हैं। वे सरकार की स्थिति को कमजोर करते हैं। सरकार का कहना है कि अरुण शौरी, यशवंत सिंहा और प्रशांत भूषण ने जो याचिका सर्वोच्च न्यायालय में लगाई है, वह रद्द की जानी चाहिए क्योंकि एक तो वह रक्षा-सौदे की गोपनीयता भंग करती है, दूसरा वह गुप्त सरकारी दस्तावेजों की चोरी पर आधरित है और तीसरा वह सरकार की संप्रभुता पर प्रश्न-चिन्ह लगा देती है। इन तर्कों से मोटा-मोटी क्या ध्वनि निकलती है कि दाल में कुछ काला है, वरना सांच को आंच क्या?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जो भी गोपनीय दस्तावेज &amp;lsquo;हिन्दू&amp;rsquo; अखबार ने प्रकाशित किए हैं, क्या उनसे हमारा कोई सामरिक रहस्य भारत के दुश्मनों के सामने प्रकट होता है? बिल्कुल नहीं। इन दस्तावेजों से तो सिर्फ इतनी बात पता चलती है कि 60 हजार करोड़ रुपए का सौदा करते समय रक्षा मंत्रालय को पूरी छूट नहीं दी गई थी। उसके सिर के ऊपर बैठकर प्रधानमंत्री और उनका कार्यालय फ्रांसीसी कंपनी दासौ और सरकार के साथ समानांतर सौदेबाजी कर रहे थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
प्रधानमंत्री और उनका कार्यालय किसी भी सरकारी सौदे पर निगरानी रखें, यह तो अच्छी बात है, लेकिन इस अच्छी बात के उजागर होने पर आपके हाथ-पांव क्यों फूल रहे हैं? आप घबरा क्यों रहे हैं? हमारे प्रधानमंत्री और फ्रांसीसी राष्ट्रपति ने इस सौदे की घोषणा एक साल पहले ही 2015 में कर दी थी। इसकी औपचारिक स्वीकृति तो कैबिनेट कमिटी ऑन सिक्योरिटी ने 24 अगस्त 2016 को की थी। उस बीते हुए एक साल में फ्रांसीसी राष्ट्रपति की प्रेमिका को अनिल अंबानी की कंपनी ने एक फिल्म बनाने के लिए करोड़ों रुपए भी दिए थे। आरोप है कि बदले में इस सौदे में उसे भागीदारी भी मिली है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
यदि इस सब गोरखधंधे से सरकार का कुछ लेना-देना नहीं है तो वह रफाल-सौदे पर खुली बहस क्यों नहीं कराती? वह डरी हुई क्यों है? सरकार से उसकी सौदेबाजी पर यदि जनता हिसाब मांगती है तो इसमें उसकी संप्रभुता का कौन सा हनन हो रहा है? वह जनता की नौकर है या मालिक है? अदालत ने उन दस्तावेजों की गोपनीयता का तर्क पहले ही रद्द कर दिया है। अब चुनाव के इस आखिरी दौर में यदि जजों ने कोई दो-टूक टिप्पणी कर दी तो मोदी के भविष्य पर गहरा असर होगा। जैसे राजीव गांधी पर बोफोर्स की तोपें अभी तक गड़गड़ाती रहती हैं, रफाल के विमानों की कानफोड़ू आवाज़ चुनाव के बाद भी गूंजती रहेंगी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50602-dr.-vaidik.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-importance-of-election-written-by-senior-journalist-ajay-shukla-50592.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>04/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>देश के साथ गद्दारी है इस तरह की सियासत, बोले वरिष्ठ पत्रकार अजय शुक्ल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अजय शुक्ल&lt;br /&gt;&#13;
प्रधान संपादक, आईटीवी नेटवर्क।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चुनाव देश और समाज को विषाक्त बनाने के लिए नहीं होता&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विश्व के सबसे बड़े लोकतांत्रिक देश भारत में लोकतंत्र का सबसे बड़ा पर्व &amp;lsquo;17वीं लोकसभा के लिए निर्वाचन&amp;rsquo; हो रहा है। यह एक संवैधानिक सृजन और आमजन के हाथों को मजबूत करने का पर्व है। निश्चित रूप से इस पर्व में वह जनता &amp;lsquo;जो वास्तव में अधिकारविहीन है&amp;rsquo;, अपने एक मत के जरिये भाग्यविधाता बनती है। उसे तय करना है कि उसके हितों को साधने के लिए उस पर कौन शासन करेगा? जनता खुद को भले ही किसी दल या व्यक्ति की भाग्यविधाता समझे, मगर सच तो यह है कि वह अपना भाग्यविधाता चुनती है। जनता का एक गलत फैसला उसे और उसके आगे आने वाली पीढ़ी को गर्त में डाल देता है। जब हमें यह शक्ति मिलती है कि हम अपना शासक खुद चुनें तो हमें सावधानी के साथ उसको चुनना चाहिए, जो देश और समाज को जोड़ने का काम करे, न कि उसको तोड़ने का। सत्ता हासिल करने के लिए कुछ लोग और राजनीतिक दल समाज-देश को बांटने की सियासत करके माहौल विषाक्त बना रहे हैं। रचनात्मकता और सृजन के अवसर पर यह करना देश के साथ गद्दारी है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
भारत के संविधान के अनुच्छेद 75(1) के तहत राष्ट्रपति अपने कार्यपालिका के दायित्वों का निर्वहन करने के लिए एक मंत्रीपरिषद का गठन करता है, जिसका प्रमुख प्रधानमंत्री होता है। स्पष्ट है कि प्रधानमंत्री राष्ट्र के उन सभी दायित्वों के निभाने की शपथ लेता है जो संविधान में उसके लिए वर्णित हैं। वह बगैर किसी राग द्वेष के जिम्मेदारियों को निभाने के लिए बाध्य है। मौजूदा प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने उन सभी संवैधानिक शपथों का उल्लंघन किया है, जो उन्होंने ईश्वर के नाम पर ली थीं। वह बात तो राष्ट्रवाद की करते हैं, मगर हर तरह के भेदभाव में यकीन रखते हैं। वह कभी धार्मिक आधार पर माहौल विषाक्त बनाते हैं तो कभी जातिगत आधार पर। यही नहीं, वह क्षेत्रवाद से लेकर तमाम तरह के वाद की बात करते हैं। देश में सबसे अधिक सुरक्षा में रहने के बावजूद वह यह तक कहने से गुरेज नहीं करते कि उनकी जान को खतरा है। यही नहीं, वह सियासी फायदे के लिए विपक्षी दलों को पाकिस्तान पोषित बता देते हैं। सत्ता हासिल करने के लिए वह सैन्य बलों के साहस और कर्तव्यों का श्रेय खुद लेते नजर आते हैं। भारत में ही नहीं, विश्व में ऐसा पहली बार हो रहा है। पहली बार कोई शासनाध्यक्ष इस तरह के शब्दों का प्रयोग कर रहा है, जो उसके पद की गरिमा को धूल में मिलाने वाले हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
किसी भी सियासी दल या उसके नेता का ध्येय चुनाव जीतना होता है। इसमें कोई बुराई नहीं है, मगर उच्च पदों पर बैठे लोगों से यह उम्मीद की जाती है कि वे नैतिक और संवैधानिक रूप से ऐसा कोई काम प्रत्यक्ष एवं परोक्ष रूप से नहीं करेंगे, जिससे उनके पद की गरिमा गिरती हो। वह जनहित को ध्यान में रखेंगे और देश के हर नागरिक के हित में काम करेंगे। पिछले पांच सालों में जो हुआ है, उससे तो ऐसा लगता है कि प्रधानमंत्री सिर्फ किसी एक समुदाय का ही है। वह सियासी फायदे से ऊपर कुछ सोच नहीं पाता। उसके शब्दों में मूल्यों का अभाव है। उसके मंत्रिमंडल के सदस्य और भी छोटेपन को दर्शाते हैं। इस तरह के आरोप लगना ही दुखद होता है। तत्कालीन प्रधानमंत्री इंदिरा गांधी ने तो विश्व का भूगोल भारत के मुफीद बना दिया था मगर उन्होंने कभी सियासी फायदे के लिए इसका इस्तेमाल नहीं किया। अंतरिक्ष कार्यक्रम की सफलता के बाद उन्होंने उसका श्रेय नहीं लिया था। उन्होंने देश की शांति के लिए अपना जीवन न्यौछावर कर दिया, मगर कभी यह डर नहीं दिखाया कि कोई उन्हें मार देगा या मरवा देगा, जबकि इंदिरा गांधी की सुरक्षा नरेंद्र मोदी की सुरक्षा व्यवस्था का 10 फीसदी भी नहीं थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वंदे मातरम न बोलने पर भाजपा के जो नेता देशवासियों को पीटने और राष्ट्रद्रोही साबित करने लगते हैं, वहीं बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार जब प्रधानमंत्री मोदी के साथ मंच शेयर करते हुए भी वंदे मातरम नहीं बोलते, तो कोई दिक्कत नहीं होती। राष्ट्रवाद की बात करने वाले इस राष्ट्र शब्द की न उत्पत्ति के बारे में जानते हैं न विस्तार के बारे में। ऋग्वेद में राष्ट्र और राष्ट्रवासियों का विस्तृत वर्णन किया गया है। इसका पालन करने का सबसे बड़ा उदाहरण भारत के पहले प्रधानमंत्री पंडित जवाहर लाल नेहरू ने पांच ऐसे लोगों को मंत्री बनाकर प्रस्तुत किया था, जो चुनाव हारे थे और उनके विरोधी भी थे। इंदिरा गांधी ने अटल बिहारी वाजपेयी को देश का प्रतिनिधित्व करने संयुक्त राष्ट्र भेजा था। यह राष्ट्रवाद होता है। राष्ट्रवाद यह नहीं होता कि सत्ता हासिल करने के लिए उनके साथ मिलकर सरकार बना ली जाये, जो राष्ट्रविरोधी गतिविधियों के सूत्रधार हों। नरेंद्र मोदी ने बतौर प्रधानमंत्री वह सब किया, जो अनुचित कहा जाता है। उन्होंने विदेश में भी पहुंचकर अपने देश के नेताओं के लिए वे शब्द इस्तेमाल किये, जो दुखद थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
प्रधानमंत्री का पद सहकार का होता है। वह देशवासियों के बीच के वैमनस्य को खत्म करके एक सुखद वातावरण के निर्माण के लिए काम करता है मगर हो उलट रहा है। मोदी ने जिस तरह से विषाक्त माहौल देश में बनाया है वह चिंताजनक है। हम डिजिटल एरा में जी रहे हैं। छोटी-छोटी बातें वैश्विक समाज में पहुंचती हैं, जो हमारे देश का सम्मान खत्म करने के लिए पर्याप्त होती हैं। विषाक्त माहौल बनाने वालों को दंडित करने के बजाय उन्हें प्रोत्साहित करने की नीति अपनाई जा रही है। प्रज्ञा सिंह जैसी महिलाओं का महिमामंडन किया जा रहा है। देश के लिए अपना सबकुछ कुर्बान करने वालों को लांक्षित किया जाता है। यह सब प्रधानमंत्री के संरक्षण में होता है और उनके तमाम मंत्री समर्थन में उतर पड़ते हैं। प्रधानमंत्री चुनावी फायदे के लिए पश्चिम बंगाल में विधायकों की खरीद-फरोख्त वाली बात डंके की चोट पर बोलते हैं, नैतिकता की दुहाई देने वाले तमाम नेता इस पर निंदा प्रस्ताव के बजाय समर्थन करते दिखते हैं। हालात तो यह हो गए हैं कि प्रधानमंत्री ने शुक्रवार को कहा कि आतंकी अजहर मसूद को वैश्विक आतंकी घोषित किये जाने से विरोधी दलों में मातम मन रहा है। प्रधानमंत्री यह भूल जाते हैं कि संयुक्त राष्ट्र संघ की कार्यवाही में जिक्र है कि अजहर मसूद को यूरोपीय क्षेत्रों में हमलों के कारण वैश्विक आतंकी घोषित किया गया है, न कि भारत में हुई घटनाओं के कारण।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
किसी भी शासनाध्यक्ष का पद गरिमापूर्ण होता है। उसकी जिम्मेदारी समग्र राष्ट्र और राष्ट्रवासियों के लिए होती है। शहीदों को उच्च सम्मान देने की होती है। राष्ट्रवासियों के बीच वैमनस्य न पनपे, इसके लिए अपनी पूरी क्षमताओं को लगा देने की होती है। चुनाव की प्रक्रिया में सबको जोड़कर शासन सत्ता स्थापित करने की होती है, जो सबके हित में काम करे। बीते कुछ सालों के दौरान प्रधानमंत्री से लेकर उनके मंत्रियों ने जो व्यवहार किया है, वह राष्ट्र को जोड़ने वाला नहीं, बल्कि तोड़ने वाला है। संस्थाओं को खत्म करने वाला है। अभी वक्त है, अपनी गलतियों को सुधारने के लिये। वह राष्ट्र से माफी मांगें। देश को एकसूत्र में जोड़ने और नागरिकों में सम सद्भाव उत्पन्न करने की दिशा में काम करें, तभी देश और देशवासियों का भला होगा। हम सर्वत्र आगे बढ़ेंगे। जय हिंद।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50592-ajay.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-freedom-of-press-written-by-senior-journalist-manoj-kumar-50582.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>03/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>वर्ल्ड प्रेस फ्रीडम डे: अभिव्यक्ति का सवाल और एक दिन मीडिया का</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;मनोज कुमार&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार एवं मीडिया विश्लेषक।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
एक बार फिर पूरी दुनिया कहेगी, बोल कि तेरे लब आजाद हैं, लेकिन हकीकत इसके विपरीत है। औपचारिकता के लिए दुनिया ने 3 मई की तारीख तय कर मुनादी कर दी है कि यह दिन विश्व प्रेस की स्वतंत्रता का दिन होगा। यह बात सच है कि जब यह कोशिश हुई थी, तब प्रेस और पत्रकारिता के लब आजाद थे, लेकिन आज की तारीख में दुनिया का कोई देश दावे के साथ नहीं कह सकता कि प्रेस के लब आज भी आजाद हैं। तिस पर तुर्रा यह कि मीडिया की विश्वसनीयता पर सवालिया निशान लगा दो। ठोक दो कि मीडिया अब दिल से नहीं, दलों से चल रही है। यह कहना आसान है, लेकिन यह सच पूरा नहीं है। इसके आगे और पीछे की भी कहानी है, जो डराती नहीं, धमकाती है और कहती है कि तेरे लब आजाद नहीं हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सनद रहे कि तीन मई का दिन दुनियाभर में प्रेस की आजादी के दिवस के रूप में मनाया जाता है। प्रेस की स्वतंत्रता के बुनियादी सिद्धांतों, मूल्यों और प्रेस की स्वतंत्रता पर हो रहे हमले का बचाव करने और अपने पेशे को जिम्मेदारी और ईमानदारी से निभाते हुए जान गंवाने वाले पत्रकारों को श्रद्धांजलि अर्पित करने के लिए हर साल यह दिन मनाया जाता है। भारत में अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता की मौत के लिए साल 1975 के आपातकाल को बार-बार याद किया जाता है, लेकिन यह भूल जाते हैं कि 2019 आते-आते हम जाने कितनी बार अघोषित आपातकाल को झेल चुके हैं। जो लोग मीडिया की विश्वसनीयता पर सवाल उठाते हैं, वो लोग यह भूल जाते हैं कि लगातार भयावह होती स्थितियों में भी पत्रकारों ने कदम नहीं खींचे। जान दी, लेकिन सच को समाज के सामने लेकर आए। हरियाणा के उस जाबांज पत्रकार को सलाम करना चाहिए, जिसकी कलम ने दोषियों को सलाखों के पीछे धकेल दिया। यह अकेला उदाहरण नहीं है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
भारत में प्रेस को समाज का चौथा स्तंभ कहा गया है, लेकिन यह चौथा स्तंभ लगातार जर्जर होता जा रहा है। भारतीय राजनीति के कद्दावर नेता लालकृष्ण आडवाणी ने आपातकाल के बाद प्रेस के लिए फरमाया था कि &amp;lsquo;सरकार ने कहा घुटनों पर चलो और वह रेंगने लगे।&amp;rsquo; क्या आडवाणी जी 2019 में प्रेस की हिमायत में कुछ कहना चाहेंगे? हमें इस बात पर गर्व है कि साम्प्रदायिक दंगे ने हमारे प्रणेता गणेशशंकर विद्यार्थी की जान ले ली। विद्यार्थीजी की मृत्यु पर महात्मा गांधी ने कहा था, &amp;lsquo;काश! मुझे भी ऐसी मौत मिल सकती।&amp;lsquo; विद्यार्थी जी एक मिसाल हैं भारतीय पत्रकारिता के, लेकिन तब से लेकर अब तक पत्रकारिता की विश्वसनीयता के लिए जान देने वाले साहसी लोगों की सूची लंबी है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
रिपोर्टर्स विदाउट बॉर्डर्स की नई रिपोर्ट विश्व प्रेस की आजादी की पोल खोलती है। बीते साल दुनिया भर में 80 पत्रकारों की हत्या या उनके पेशे की वजह से मौत हुई है। पूरी दुनिया में भारत पत्रकारों के लिए पांचवां सबसे बुरा देश साबित हुआ है। वहीं, अफगानिस्तान पत्रकारों के लिए सबसे ज्यादा खतरनाक देश है। लोकतांत्रिक और बहुजातीय देश होने के बावजूद भारत प्रेस फ्रीडम की सूची में शामिल 180 देशों में 136वें नंबर पर है। भारत में 1992 से लेकर अब तक 19 जांबाज पत्रकारों की जुबान भ्रष्टाचार और अन्याय के विरुद्ध लड़ते वक्त हमेशा के लिए बंद कर दी गईं। बिहार में 25 मार्च को दो पत्रकारों की एसयूवी से कुचलकर हत्या कर दी गई। इसमें गांव के मुखिया पर हत्या का आरोप लगा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उसी दिन मध्य प्रदेश में रेत माफिया पर स्टोरी कर रहे एक पत्रकार की ट्रक से कुचलकर मौत हो गई। इसमें भी शक की सुई रेत माफिया पर गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस रिपोर्ट से साफ हुआ है कि पूरी दुनिया में पत्रकारों की हत्या की घटनाएं बढ़ी हैं। रिपोर्ट में बताया गया है कि इन 80 पत्रकारों में से 63 पेशेवर पत्रकार थे। इसके अलावा इस साल 348 पत्रकारों को हिरासत में लिया गया था और 60 पत्रकारों का अपहरण हुआ, वहीं तीन लापता हैं। मारे गए 80 पत्रकारों में से 49 की हत्या इसलिए हुई, क्योंकि उनकी रिपोर्टिंग की वजह से ऊंची आर्थिक, राजनीतिक, धार्मिक ताकत रखने वाले या अपराधी संगठनों को नुकसान पहुंच रहा था। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; की रिपोर्ट के मुताबिक, मारे गए पत्रकारों की संख्या सबसे ज्यादा अफगानिस्तान में रही है। 2018 में अफगानिस्तान में इस साल 15 पत्रकार मारे गए हैं। सीरिया में 11, मैक्सिको में नौ, यमन में आठ, भारत और अमेरिका में छह-छह पत्रकार मारे गए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हालांकि, इराक इस लिस्ट से बाहर है। इराक में गुजरे साल एक भी पत्रकार नहीं मारा गया है। ऐसा 2003 के युद्ध के बाद से पहली बार हुआ है। इस रिपोर्ट में ये भी साफ किया गया है कि &amp;nbsp;इनमें कई ऐसे देश हैं, जिनमें युद्ध नहीं हो रहा। पत्रकारों को युद्ध से खतरा नहीं है। ये उस देश के खराब हालातों की वजह से हो रहा है। बीते साल 348 पत्रकारों को हिरासत में लिया गया। इनमें से 60 चीन में, 38 मिश्र में, 33 तुर्की में और 28-28 सऊदी अरब और ईरान में हिरासत में लिए गए। चीन दुनिया में पत्रकारों और ब्लॉगरों के लिए सबसे बड़ी जेल है। किसी भी न्यूज कवरेज के पसंद न आने पर शासन संबंधित पक्ष के विरुद्ध कड़े कदम उठाता है। विदेशी पत्रकारों पर भी भारी दबाव है और कई बार उन्हें इंटरव्यू देने वाले चीनी लोगों को भी जेल में बंद कर दिया जाता है। सीरिया में अब तक ऐसे कई पत्रकारों को मौत की सजा दी जा चुकी है, जो असद शासन के खिलाफ हुई बगावत के समय सक्रिय थे। रिपोर्ट्स विदाउट बॉर्डर्स ने सीरिया को कई सालों से प्रेस की आजादी का शत्रु घोषित किया हुआ है। वहां असद शासन के खिलाफ संघर्ष करने वाले अल-नुसरा फ्रंट और आईएस ने बदले की कार्रवाई में सीरिया के सरकारी मीडिया संस्थान के रिपोर्टरों पर हमले किए और कई को सार्वजनिक रूप से मौत के घाट उतारा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ऊपर जो हालात बयां किए गए हैं, वे ऐसी एजेंसी की रिपोर्ट है, जिसकी विश्वसनीयता दुनियाभर में कायम है। यह सच है कि प्रेस की चुनौतियां लगातार बढ़ती ही जा रही है। प्रेस को आंतरिक और बाहरी दोनों मोर्चों पर संघर्ष करना पड़ रहा है। इनमें आंतरिक संघर्ष अधिक गंभीर है। प्रेस सरकार और जनता के बीच एक महत्वपूर्ण कड़ी के रूप में अपनी महती भूमिका का निर्वहन करता है, किन्तु यह सच कहीं टूटता नजर आ रहा है। इसमें सबसे अहम भूमिका बाजार की मानी जाती है। प्रेस को बाजार के दबाव में बताया जा रहा है, लेकिन बाजार से लडऩे की ताकत भी प्रेस देता है, इस बात का कहीं जिक्र नहीं मिलता है. आधुनिकीकरण व सूचना प्रौद्योगिकी के विस्तार के फलस्वरूप मीडिया की आचार नीति और चुनौतियों के स्वरूप में परिवर्तन आया है। डिजिटल युग में सोशल मीडिया पर कई चैनलों का प्रसार हुआ है। विस्तार के कारण कुछ समस्या भी आई है, लेकिन पत्रकारिता ही एकमात्र कार्य है जो अपने ध्येय से भटका नहीं है। जितना सच यह है कि अभिव्यक्ति की आजादी पर हमला बोला जा रहा है, उससे बड़ा सच यह है कि यह हमला डर में बोला जा रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
एक पत्रकार होने के नाते मुझे यह अच्छा लगता है कि जब समाज कहता है कि पत्रकारिता अविश्वसनीय हो गई है, क्योंकि समाज किसी और प्रोफेशन के बारे में इतनी गंभीरता से नहीं सोचता है। विश्वास उसका ही टूटता है, जिस पर विश्वास होता है और हम मानकर चलते हैं कि समाज का विश्वास हम पर बना है। समाज की आलोचना हमारी ताकत है। पत्रकारिता में आज भी महात्मा गांधी और प्रेमचंद जिंदा हैं। पत्रकारिता की ओज पंडित माखनलाल चतुर्वेदी से है, गणेशशंकर विद्यार्थी से है और पराडक़र साहब से है। पत्रकारिता के ये वो खलीफा हैं, जिन्होंने बताया था कि प्रेस की जवाबदारी समाज के प्रति क्या है? एक सच यह भी है कि पत्रकारिता की औपचारिक शिक्षा ने भी पत्रकारिता को नुकसान पहुंचाया है। इस विधा में आने वाली नयी पीढ़ी रोजगार के भाव से आती है, सरोकार के भाव से नहीं। पत्रकारिता के लिए कोई टेक्नोलॉजी काम नहीं करती है और जो टेक्नोलॉजी काम करती है, उसे कहते हैं दिल से महसूस करना। एक आम आदमी की पीड़ा को महसूस करना, लेकिन पेज-थ्री की पत्रकारिता ने सुख की चादर में सच के ताप को ढकने की कोशिश की है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
कस्बाई पत्रकारिता में आज भी पत्रकारिता का ओज कायम है। महानगर आते-आते पत्रकारिता दम तोड़ने लगती है। एक सच यह भी है कि बाजार का हमला केवल हम पर ही नहीं है और प्रेस पर लगाम लगाने की कोशिश केवल हमारे शासक-प्रशासक ही नहीं करते हैं, बल्कि पूरी दुनिया का चरित्र ऐसा हो गया है। हम इस बात से खुश हो सकते हैं कि दुनिया में हमारे लिए एक दिन महफूज है, लेकिन क्या दिवस मना लेने से हमारी आजादी कायम रह पाएगी? सवाल छोटा सा है, लेकिन जवाब तलाशने के लिए शायद सदियां लग जाएं। जवाब तो हमें भी चाहिए, क्योंकि समाज हर सवाल का जवाब प्रेस से मांगता है तो एक सवाल समाज का प्रेस है कि आप हमारी स्वतंत्रता को कायम रखने के लिए कब साथ देंगे?&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50582-manoj.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/journalist-anil-dixit-wrote-a-critical-piece-on-ravish-kumar-50578.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/05/2019</news:publication_date>
      <news:title> रवीश कुमार, क्या आपको पता है कि खबर पर बाइलाइन देने की जागरण की पॉलिसी क्या है?</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;डॉ. अनिल दीक्षित&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
कई बार सोचा जवाब दे दूं, परंतु सोचा छोड़िए। मेरा पूर्व संस्थान जो मेरे अंदर गर्व पैदा करता है, उस पर निशाना बनाया था इसलिए आज मन नहीं मान रहा, इसलिए आज जवाब लिख ही रहा हूं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;प्राइम टाइम रहता है लेकिन इसका प्राइम उद्देश्य न जाने क्या हो गया है। मुझे तो लगता है कि लोगों के टाइम को खराब करना है। जब सुबह से व्यस्तता के दौर के बाद लोग देश-दुनिया की जानकारी चाहते हैं, तो रवीश कुमार को झेलिए। यह वही कुमार हैं, जो अपने को सर्वज्ञानी समझते हैं। ऐसी आत्ममुग्धता तो ज्ञान प्राप्ति से पहले कालिदास में भी नहीं थी। वह तो बिना किसी आत्ममुग्धता के ही डाल काट रहे थे। खैर आगे बढ़ें हिंदी की खाते हैं लेकिन लोगों को सलाह देते हैं कि हिंदी अखबार मत पढ़िये। न्यूज चैनल पर आते हैं लेकिन सलाह होती है कि टीवी न्यूज देखना छोड़ दीजिए। यह आपका समय खराब करेगी। यानी जिस थाली में खाते हैं, उसमें ही छेद करना इनकी आदत है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;किसी भी सभ्य समाज में ऐसे लोगों को किस नजर से देखा जाता है, बताने की जरूरत नहीं। आखिर इनका चैनल इनसे न जाने ये सवाल क्यों नहीं करता कि आप हमारे चैनल को देखने से भी मना क्यों कर रहे हैं। खैर, यह उनका आंतरिक मामला होगा। शायद दिखा रहे हों, कि हम सत्ता के विरोध में कितने प्रखरता से पत्रकारिता को ऊंचाई दे रहे हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;वैसे रवीश में क्यों इतना हीनता का भाव है कि अपने चैनल को भी देखने से मना करते हैं। यदि कोई अपने संस्थान (एनडीटीवी जैसा कभी जाना-माना नाम) पर गर्व नहीं कर सकता, तो उसको बहुत बेचारा ही कह सकते हैं। आगे बढ़ता हूं, पिछले दिनों एक दोस्त का फोन आया कि जिन्होंने बताया कि रवीश ने दैनिक जागरण पर बहुत सवाल उठाए हैं। बात सवाल उठाने की नहीं है, सवाल हैं तो उठने चाहिए। बात यह है कि यह है कि यह तार्किक तो हैं कहीं ऊलजुलूल तो नहीं। उन्होंने जागरण को एक तरह मोदीभक्त बता दिया है। संयोग से एक खबर ऐसी भी थी जिसमें कहा था कि रिपोर्टर को खबर पर बाइलाइन देनी चाहिए थी। क्या देश के नंबर वन अखबार जागरण की पत्रकारिता की रीति-नीति ऐसे पत्रकार तय करेंगे, जो अपने चैनल की रेटिंग गर्त में पहुंचाए हुए हैं। क्या उनको पता है कि खबर पर बाइलाइन देने की जागरण की पॉलिसी क्या है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;खैर यहां से भी आगे उनके मोदी सरकार को लेकर शिकवे हैं। उनकी हाहा-कारी को देखकर लगता है, जैसे सरकार ने मीडिया का टेंटुआ दबा दिया। जरा पीछे की ओर क्यों नहीं बढ़ते हैं, आपातकाल में क्या हुआ था। आपने खूब पढ़ा होगा, तब क्या मोदी सरकार थी। बेहतर होता कि उसकी ज्यादतियों पर कोई रिसर्च करते। मैं तो कहता हूं कि मोदी की ज्यादतियां मानते हैं तो आपातकाल से तुलना कर देते, जनता आखिरी खुद फैसला कर देती। राजीव गांधी के समय में दूरदर्शन की खबरों के राजनीतिकरण से तुलना कर देते, तो भी जनता समझ जाती। अब चुनाव के समय में मोदी के इंटरव्यू पर सवाल उठा रहे हैं, फकीरी पर सवाल उठा रहे हैं। संन्यासी होने पर सवाल उठा रहे हैं। चुनावी समय में गैर राजनीतिक इंटरव्यू की बात उठा रहे हैं। आखिर दिक्कत क्या है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;क्या चुनावी समय में गैर राजनीतिक बात करना कोई गुनाह है। क्या लोगों को हक नहीं ये जानने का कि जो नेता दोबारा प्रधानमंत्री बनने के लिए चुनावी झंडा उठाकर चल रहा है, उसका पिछला और सत्ता के गलियारों से अलग जीवन कैसा है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अब कहते हैं कि मोदी उनसे आमना-सामना नहीं करते। क्यों करें। अब उनका सबसे बड़ा दर्द है कि सत्ता उनको भाव नहीं देती। आखिर भाव क्यों मिलना चाहिए? कौन नहीं जानता किस तरह पत्रकारिता में पक्षता भरी रिपोर्टिंग को लेकर उनकी छवि है। अरे, जरा सोचें कि क्यों आपकी टीआरपी इतनी डाउन है। लोग क्यों चैनल बदल देते हैं। ऐसा तो नहीं है कि सारे टीवी न्यूज देखने वाले मोदी भक्त हैं। वह भक्त न होते हुए भी आपको देखना पसंद इसलिए नहीं करते, क्योंकि उनको पता है कि आपकी कुंठा, आपकी हीनभावना, आपके दरक चुकी विचारों की हीनता ही देखने को मिलेगी।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;रवीश जी, अपने गिरेबां में झांकिए। अपने पतन का जिम्मेदार व्यक्ति स्वयं होता है। अन्यथा सूरज तो सुबह सबको बराबर रोशनी देता है। बाकी, अनगिनत गाली मिलें तो समझना चाहिए कि गलती हो रही है।&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50578-ravish-kumar-1.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-changing-culture-in-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50577.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: हम न घर के रहे, न घाट के</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राजेश बादल&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;वरिष्ठ पत्रकार&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बीस-पच्चीस बरस में कितने बदल गए हम। मजदूर दिवस निकल गया। कितने पत्रकार साथियों ने इस दिवस को अपने अंदर धड़कते हुए महसूस किया? शायद एक या दो फीसदी। कभी हम पत्रकारों के लिए यह बड़े जलसे वाला दिन होता था। उन दिनों टेलिविजन इंडस्ट्री ने आकार नहीं लिया था। अख़बार-प्रबंधन इस दिवस पर अपने कर्मचारियों को एक अलग मुद्रा में देखता था। पत्रकार और ग़ैर पत्रकार सब एकता का प्रेम भाव सगे भाइयों जैसा दिखाते थे। पर, देखिए समय की लीला। आज पत्रकारों का एक बड़ा वर्ग अपने को मजदूर कहा जाना पसंद नहीं करता। ऐसा लगता है कि उसे अपने श्रमिक और मजदूर कहे जाने पर शर्म आती है। पर, सच्चाई तो यही है कि आज भी अगर सेवा शर्तों अथवा अन्य कारणों से कोई पत्रकार अदालत की शरण लेता है तो उस पर फैक्ट्री एक्ट के तहत मजदूरों वाले क़ानून ही लागू होते हैं। फिर हम यह शर्मीला भाव क्यों ओढ़े फिरते हैं?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
याद करिए कि इस सदी की शुरुआत से ही अख़बारों के सैटेलाइट संस्करण प्रारंभ हुए थे। ताबड़तोड़ टेलिविजन चैनल आने लगे थे। देखते ही देखते हमारी मीडिया इंडस्ट्री खड़ी हो गई। संसार में सबसे तेज़ गति से बढ़ने वाला उद्योग। हमारी तनख़्वाहों और सुविधाओं को पंख लग गए। हम लोगों ने सत्तर-अस्सी के दशक में चार-साढ़े चार सौ रुपए महीने पर काम शुरू किया था और 1999 तक बामुश्किल दस से पचास हज़ार रुपए महीने तक पहुंच पाए थे। अचानक हम लोगों ने पाया कि हमारे वेतन चालीस-पचास हज़ार रुपए से लेकर दो-ढाई लाख रुपए तक जा पहुंचे थे। धीरे-धीरे यह पांच से दस और पंद्रह लाख रुपए महीने तक हो चुके थे। गाड़ी मय ड्राइवर और अन्य सुविधाएँ अलग से। इसकी तो कभी कल्पना भी नहीं की थी। हम आसमान में उड़ने लगे थे। जब इतना पैसा मिला तो मजदूर भाव दफ़न हो गया। शोषण के ख़िलाफ़ लड़ने की इच्छाशक्ति मर गई। उसकी जगह विशिष्ट आभिजात्य भाव ने जन्म ले लिया। हम अचानक अपने को गदगद महसूस करने लगे। मालिक और मैनेजमेंट को सर झुकाकर चौबीस घंटे शोषण करने का हमने लाइसेंस दे दिया। मालिक को और क्या चाहिए था। उसने हमारी गरदन पर ऐसी सवारी की कि हमारी कराह हमीं को नहीं सुनाई दी। वेतन बढ़ते रहे, हम फाइव स्टार मजदूर की तरह शोषण कराते रहे। हमें कोई मजदूर कहे तो बुरा लगने लगा। हम एक तरह से चौबीस घंटे के विलासी-बंधुआ हो चुके थे। हमारे सामाजिक-पारिवारिक जीवन की हत्या हो चुकी थी। आज भी हम सब असामाजिक ही हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इन दिनों हम सब मजदूर हैं। दो-चार साल में एकाध बार बेरोज़गार हो जाते हैं। कुछ तो हर साल या कुछ महीनों के बाद सड़क पर आ जाते हैं। कुछ समय जमा पूँजी चलती है। फिर नए घौंसले की खोज शुरू हो जाती है। ऐसे में प्रॉविडेंट फंड, ईएसआई, ग्रेच्युटी, पेंशन, एलटीसी, एंटरटेनमेंट, न्यूज़पेपर एलाउंस, टेलिफोन बिल रियंबर्समेंट, अर्जित अवकाश, चिकित्सा अवकाश, ओवरटाइम, साप्ताहिक अवकाश और पिकअप-ड्रॉप से लेकर अन्य बुनियादी सुविधाओं की माँग करना तक भूल गए। जो दे दे उसका भला, जो न दे उसका भी भला। अगली नौकरी का ठिकाना नहीं। इसलिए अपनी कुर्सी पर फेवीक़्विक लगाकर बैठे रहते हैं। क्या पता यह नौकरी चली गई तो अगली नौकरी इतने पैसे वाली भी मिलेगी या नहीं? &amp;nbsp;इतना आत्मविश्वास भी हमें नहीं रह गया। हम लाटसाब श्रमिक हो गए। न घर के रहे, न घाट के। जो श्रमिक अधिकारों के लिए लड़ते थे, आवाज़ उठाते थे, वे अपने ही शोषण के ख़िलाफ़ नहीं बोल पाते। हमारे कंधे से कभी मालिक बन्दूक चलाता है तो कभी राजनेता और हम मुंह में महंगी सिगरेट दबाए, बौद्धिक चोला पहने शाम की महफ़िल में दो-चार ड्रिंक लगाकर सिद्धांतों की रक्षा की डींग हाँकते हैं। मजदूर-किसान और दलित के लिए लड़ने की क़समें खाते हैं। देश में लोकतंत्र की बिगड़ती तस्वीर पर आँसू बहाते हैं और अपना शोषण रोक तक नहीं पाते। अपनी पूँछ में आग लगाए घूमते रहते हैं। मन का ग़ुबार दफ़्तर में फटता है। अपने आपको आख़िर इस तरह कब तक धोखा देते रहेंगे &lt;strong&gt;मिस्टर मीडिया!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50408.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: हारने की खीज है या मीडिया से रंजिश निकालने का बहाना&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50577-mister-media.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-ravish-kumar-written-by-senior-journalist-shashi-shekhar-50535.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>26/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>रवीश जी, क्या पीएम के इंटरव्यू के बिना लोग आपको पत्रकार मानने से मना कर देंगे?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/shashi.jpg" style="margin: 10px; float: left; height: 120px; width: 100px;" /&gt;शशि शेखर&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
प्रिय रवीश कुमार,&lt;br /&gt;&#13;
आपकी सलाह से काफी पहले से ही मैंने टीवी न्यूज देखना छोड़ दिया है। पत्रकार हूं, फिर भी। हालांकि, खबर मिस नहीं करता। इस वजह से कल रात भी आपका प्राइम टाइम नहीं देखा। लेकिन, सोशल मीडिया पर काफी चर्चा थी कि आपने एक गैर राजनीतिक प्राइम टाइम किया है, जिसमें आम पर काफी चर्चा है तो उसे यूट्यूब पर देख लिया। मुझे कोई हैरानी नहीं हुई। उल्टे मेरी धारणा और मजबूत हुई। धारणा ये कि जहां &amp;lsquo;नेशन वांट्स टू नो&amp;rsquo; वाला पत्रकार ये समझता है कि आसमान गिरेगा तो वही थामेगा, इसलिए रात को पैर ऊपर करके सोना चाहिए, वहीं आप भी इस भरोसे के शिकार हो गए हैं कि भारतीय पत्रकारिता के गिरते स्तर को आप ही अकेले हैं, जो उठा सकते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मोदी ने अक्षय कुमार को इंटरव्यू क्या दिया, आपने एनडीटीवी जैसे नेशनल चैनल के एक घंटे के महत्वपूर्ण प्राइम टाइम को अपने व्यंग्यपूर्ण कॉमेडी के लिए खर्च कर दिया। ऐसा भी कह सकते हैं कि आपने अपनी कुंठा के नाम इस एक घंटे को बर्बाद कर दिया। ऐसे भी कह सकते हैं कि आपने इस एक घंटे को अपनी अवधारणा पर आधारित पत्रकारिता के नाम गंवा दिया। अभी 17 मार्च को आपको कॉंस्टीट्यूशन क्लब में स्वर्गीय आलोक तोमर की स्मृति में व्याख्यान देते सुना। बहुत सारी अनर्थपूर्ण बातों के बीच आपने एक अर्थपूर्ण बात की। आपने कहा कि आज मीडिया में सूचना नहीं है, भाव है, तो कल के आपके प्राइम टाइम में न तो सूचना थी, न भाव। वह विशुद्ध रूप से सिर्फ और सिर्फ कुंठा/हताशा का सार्वजनिक भौंडा प्रदर्शन था। आप, बचिए इससे। यह आपको मनोरोगी बना देगा। डेफिनेटली। मेरे इलाके से आते हैं आप, सो आपकी चिंता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/inside.jpg" style="margin: 10px; width: 870px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
आप खुद को विक्टिम बनाने की पुरजोर और हरसंभव कोशिश करते है। आपके शो में भाजपा नेता नहीं आते, सिर्फ इसलिए नहीं कि वे आपसे डरते है और भी कई ज्ञात-अज्ञात कारण होंगे। वैचारिक भिन्नता का भी असर हो सकता है। कांग्रेस और आम आदमी पार्टी के भी कई नेता कई चैनलों पर नहीं जाते। ये एक नया लेकिन खतरनाक ट्रेंड है। क्यों है, इसकी वजह आप ही बेहतर बता सकते हैं। लेकिन, आप इस घटना को ऐसे व्याखित करेंगे कि दुनिया की सबसे बड़ी पार्टी ने आपका बायकाट किया है तो लगता है कि रवीश कुमार खुद को विक्टिम बनाने की कोशिश कर रहा है। मैंने जो संभावना जताई है कि आप आत्मकामी बन सकते है, वो यूं ही नहीं है। आत्मकामी माने नार्सिसिस्ट। एक किस्म का मनोरोग है, जिसमें इंसान का खुद के प्रति लगाव इतना बढ़ जाता है कि उसे दूसरों की परवाह नहीं रहती। आपने खुद भी अपने एक प्राइम टाइम में कहा था कि भारत के ज्यादातर लोग मनोरोग से पीड़ित हैं, होता बस ये है कि लोगों को पता नहीं चलता, जिन्हें पता चल जाता है, वे इसे स्वीकारते नहीं। मुझे लगता है, आपको अपना रोग ही नहीं पता, इसलिए, आपको आपका रोग बताने की धृष्टता कर रहा हूं। संभल जाइए, वर्ना आत्ममुग्धता से आगे आत्मकामी नाम का मनोरोग आपका इंतजार कर रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
कल के प्राइम टाइम में आपने कहा कि लोगों ने मोदी से कहा कि &amp;lsquo;कुमार&amp;rsquo; (Ravish Kumar) को इंटरव्यू दे दो तो उन्होंने अक्षय कुमार को इंटरव्यू दे दिया। आपको ऐसा क्यों लगता है कि मोदी आपसे डरकर आपको इंटरव्यू नहीं दे रहे हैं? और ऐसा क्यों है कि एक पत्रकार एक पीएम के इंटरव्यू के लिए मरा जा रहा है? क्या पीएम के इंटरव्यू के बिना आपकी पत्रकारिता अपूर्ण रह जाएगी। लोग आपको पत्रकार मानने से मना कर देंगे? फिर तो रूबिका लियाकत को देश के सर्वश्रेष्ठ पत्रकारों में शुमार किया जाना चाहिए, जिन्हें पीएम मोदी ने इंटरव्यू दिया और जिन्हें अपने ट्वीट में पीएम मेंशन करते हैं। अंत में, अपनी कुंठा और अवधारणा को पत्रकारिता मानने से परहेज कीजिए। फिर से वहीं कहूंगा जो आपने कहा था कि आज मीडिया में भाव है, सूचना नहीं। तो, सूचना का भंडार आपको भेज रहा हूं। कुछ ढंग की पत्रकारिता कीजिए। एक घंटा टीवी पर सब ज्ञान पेलते हैं। आप भी पेलते हैं। बस भाषा-विचार-भाव का अंतर होता है। इस अंतर को खबर से पाटिए। Wada Faramoshi पढ़िए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आपका शुभेच्छु&lt;br /&gt;&#13;
शशि शेखर&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;(वरिष्ठ पत्रकार शशि शेखर की फेसबुक वॉल से)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50535-ravish.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-politicians-behaviour-to-journalists-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50519.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>25/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: पत्रकार कोई ग़रीब की जोरू नहीं है नेता जी!</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपने आपको समझते क्या हैं नेता जी? सवाल पसंद न आए तो कुछ भी बोलेंगे आप? संभव है कि आप और आपके जैसे दूसरी पार्टियों में मौजूद नेताओं ने मीडिया के एक वर्ग को चांदी के सिक्कों में तौला हो, लेकिन अभी भी देश के पत्रकारों का आत्मसम्मान बचा है नेताजी! आप उसे ग़रीब की जोरू समझेंगे तो घाटे में रहेंगे। समाजवादी पार्टी के अध्यक्ष अखिलेश यादव ने अपनी पत्रकार वार्ता में एक पत्रकार के सवाल पूछने पर जो व्यवहार किया, वह परदे पर लाखों लोगों ने देखा। उस पत्रकार को उन्होंने क्या-क्या नहीं कहा? सार्वजनिक रूप से अपमान की हद पार कर गए। क्या समाजवादी पार्टी के भीतर लोकतंत्र के चौथे स्तंभ से निपटने का यही तरीक़ा बचा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जब पार्टी का मुखिया इस तरह की दादागीरी दिखाए तो पार्टी के दूसरे छुटभैये,पत्रकारों के साथ क्या व्यवहार करेंगे-आप कल्पना कर सकते हैं। एक और कद्दावर नेता आज़म ख़ां तीन दिन पहले मध्यप्रदेश में थे। समाजवादी नेता मुनव्वर सलीम के अंतिम संस्कार में शिरकत करने गए थे। पत्रकारों ने उनसे जयाप्रदा वाले बयान को लेकर तीख़े सवाल कर लिए। मूर्खतापूर्ण उत्तर दिया, &amp;rsquo;आपके वालिद के मातम में आया था।&amp;lsquo; एक सप्ताह में दो समाजवादियों के बयान। दोनों ही मीडिया के ख़िलाफ़। दोनों बड़ी राष्ट्रीय पार्टियों की हरकतों के बारे में इसी स्तंभ में पहले लिखा जा चुका है। अब प्रश्न है कि क्या इस देश के राजनेताओं के दिमाग़ की सड़ांध निकालने का कोई उपाय शेष है?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
एक तो सार्वजनिक मंचों पर आप लोग घटिया और शर्मनाक भाषा बोलते हैं। फिर यह भी चाहते हैं कि मीडिया उसका प्रोपेगंडा करे। हिमाचल में एक नेता अपनी सभा में माइक पर खुल्लमखुल्ला माँ की गाली देता है। उत्तर प्रदेश में कोई मतदाताओं को सीधे-सीधे धमकी देता है। मध्यप्रदेश में लालच देता है। गुजरात में पत्रकारों को सड़कों पर आना पड़ा। तमिलनाडु में भी ऐसा ही हुआ। छत्तीसगढ़ में बीजेपी के दफ्तर में पत्रकारों को बुलाकर बदसलूकी होती है। कहीं मैनेजमेंट से शिकायत करके नौकरी से निकालने की धमकी दी जाती है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
क्या इस देश के मीडिया को आपने अपना ग़ुलाम समझ रखा है? चैनलों और अख़बारों के मालिकों को आप खरीद सकते हैं, क्योंकि वे उद्योगपति हैं। उन्होंने पूँजीनिवेश धर्मशाला चलाने के लिए नहीं किया है। मगर आम पत्रकार को लेकर ग़लतफ़हमी मत पालिए। इमरजेंसी के दरम्यान एक हेकड़ीबाज सूचना प्रसारण मंत्री होते थे। डायलॉग बोलते थे, &amp;lsquo;अखबार मालिकों को जेब में रखता हूं।&amp;rsquo; लेकिन, कुछ समय बाद ही खोज-खोज कर गली-गली पत्रकारों से अपने व्यवहार के लिए माफी मांगा करते थे। तब तक बहुत देर हो चुकी थी। उनके चेहरे पर अतीत की करतूत-कालिख़ इतनी लग चुकी थी कि कभी साफ़ नहीं हुई। पत्रकारों को आप भी मजबूर न करिए। जिस दिन पिटारे से आपके काले कारनामों का कीचड़ निकलेगा तो मरते दम तक लगा रहेगा। यह बात गांठ बांध लीजिए &lt;strong&gt;मिस्टर नेताजी!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50408.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: हारने की खीज है या मीडिया से रंजिश निकालने का बहाना&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50519-rajesh-badal.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/book-will-be-launch-on-26-april-written-by-senior-journalist-nirmalendu-50505.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>23/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>मोदी को आइना दिखाने की हिम्मत दिखाई है वरिष्ठ पत्रकार निर्मलेंदु ने, लिखी ये किताब</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह दौर कुछ सियासी भ्रम का है। ऐसा ही दौर द्वापर का था। तब महाभारत हुआ था और गीता का पाठ भी। वर्तमान में यह भी संभव नहीं है। वर्तमान दौर संघर्ष का है-न्याय के लिए, रोजगार के लिए, गरीबी से छुटकारे के लिए। इन सबके लिए केवल एक ही उपाय देखने-समझने के लिए बाध्य किया जा रहा है, ताकि हर कोई सिर्फ एक ही तरफ ध्यान दें और वह वर्तमान दौर की रूमानियत में लिपटी राजनीति और इसके तारणहार हमारे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी हैं। वे बीते पांच वर्षों से देश को सपने दिखाते-बेचते आए है और यह सिलसिला अब भी जारी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;निर्मलेंदु की पुस्तक &amp;lsquo;सपनों का सौदागर&amp;rsquo; नरेंद्र मोदी के व्यक्तित्व, कृतित्व और व्यवहार की समीक्षा करती है। पुस्तक का लोकार्पण 26 अप्रैल, 2019 को नई दिल्ली स्थित प्रेस क्लब ऑफ इंडिया में किया जाएगा। इस मौके पर देश के कई वरिष्ठ पत्रकार व संपादक सहित कई नामचीन हस्तियां मौजूद होंगी। पुस्तक में निर्मलेंदु के अलावा कई अन्य पत्रकारों के आलेख सम्मिलित किये गये हैं। पुस्तक का संपादन वरिष्ठ पत्रकार श्रीराजेश ने किया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;पुस्तक का अंश-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;दरअसल, 16वीं लोकसभा चुनाव के बाद देश के प्रधानमंत्री के रूप में नरेंद्र मोदी के अधिकांश फैसले ऐसे हैं, जो उनके अहंकार को परिलक्षित करते हैं तो स्वाभाविक है कि एक अहंकारी प्रधानमंत्री जनापेक्षा के अनुरूप नहीं, बल्कि सिर्फ अपने अहंकार की तुष्टि के लिए कार्य करता है, इससे जनकल्याण का उद्देश्य हांसिए पर चला जाता है। प्रधानमंत्री जैसे पद पर आसीन व्यक्ति देश और समाज के लिए प्रेरणास्रोत बन जाता है, लेकिन जब वह महज एक ब्रैंड बन जाए, तो उससे संवैधानिक निष्ठा की उम्मीद बेमानी होने लगती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री मोदी का सख्त व्यक्तित्व कभी-कभी अहंकार से भरा दिखता है लेकिन इसका सकारात्मक पहलू भी ये है कि वे अपने कार्य को मिशनमोड में करने के लिए जाने जाते हैं और जब उनके साथी इसमें कहीं पिछड़ते हैं तो वे उन्हें उन कमियों के बारे में बेबाक अंदाज में बताते-झिड़कते हुए टास्क को पूरा करने के लिए दबाब बनाते हैं। ऐसे में वे एक अच्छे शिक्षक के रूप में भी नजर आते हैं। मोदी एक मंझे हुए राजनीतिक अभिनेता है। वे अपने अभिनय से तो जनता को दीवाना बना लेते है लेकिन क्या उनके कार्य लोगों को अपना समर्थक बना पाने में सफल हुए हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आजादी के बाद पहली बार नोटबंदी जैसा कठोर कदम उठाया गया, इसके निहितार्थ पूरे हुए या नहीं यह अलग मुद्दा है, लेकिन इस निर्णय को लागू करने से पूर्व उन मुश्किलों के बारे में नहीं सोचा गया, जिसका सामना देश के सवा सौ करोड़ लोगों को करना पड़ा। यह प्रधानमंत्री की अदूरदर्शिता को दर्शाता है। मोदी के नेतृत्ववाली केंद्र सरकार के कार्यकाल में राष्ट्रवाद के नारे तले छद्म राष्ट्रवाद मजबूत हुआ और इसके समानांतर असंतुलित विकास की धारा ने अपनी जगह बनायी। विकास के नारे और विचारधारा की अति वकालत ने विवेकशून्यता की स्थिति पैदा की, इसकी वजह से देश में मॉब लिंचिंग, सांप्रदायिक टकराव और कथित &amp;lsquo;राष्ट्रद्रोही&amp;rsquo; प्रवृतियां बढ़ी। सत्ता के विकेंद्रीकरण के बजाय केंद्रीकरण हुआ, जो लोकतंत्र की भावना के बिलकुल विपरीत है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nirmalendu.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1234px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50505-saha.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-controversial-statement-of-politician-written-by-senior-journalist-sudhir-chaudhary-50483.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>20/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>बड़बोले नेताओं पर कैसे करें ‘सर्जिकल स्ट्राइक’, सुधीर चौधरी ने बताया ये खास फॉर्मूला</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;सुधीर चौधरी&lt;br /&gt;&#13;
एडिटर-इन-चीफ (जी न्यूज/जी बिजनेस/WION)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बार के लोकसभा चुनाव का प्रचार, आज़ाद भारत के निम्नतम स्तर पर है। नेता विवादित बयान तो हमेशा से देते थे, लेकिन इस बार &amp;nbsp;नैतिक मर्यादाओं को भी तोड़ रहे हैं। पूरे&amp;nbsp;हफ़्ते रामपुर से समाजवादी पार्टी के उम्मीदवार आज़म ख़ान का बयान मीडिया में छाया रहा। अपनी प्रतिद्वंद्वी बीजेपी की उम्मीदवार जयाप्रदा के लिए उन्होंने ऐसी अभद्र टिप्पणी की, जिसे आप अपने परिवार के किसी सदस्य के लिए कभी नहीं सुनना चाहेंगे। लेकिन आज़म ख़ान को अपनी टिप्पणी पर कोई पछतावा नहीं। माफ़ी माँगना तो दूर, उन्होंने खेद तक नहीं जताया। इसी बयान के साथ उनका एक और बयान भी आया जिसमें वो कह रहे थे कि अल्लाह ने चाहा तो सरकारी अफ़सरों से जूते साफ करवाएँगे। हैरानी की बात ये है कि इन दोनों बयानों के समय सामने खड़ी जनता तालियाँ बजाकर आज़म ख़ान का जोश बढ़ा रही थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सबसे दुखद ये है कि जिस भाषा को लोग अपने लिए या अपने परिवार के किसी सदस्य के लिए कभी स्वीकार नहीं करेंगे, वही भाषा जब दूसरों के लिए प्रयोग की जाती है तो उस पर तालियाँ बजती हैं। चुनाव आयोग ने तीन दिन का प्रतिबंध लगाकर कार्रवाई करने की रस्म निभा दी। आज़म ख़ान ने बदज़ुबानी की तो मायावती ने वोटों की ख़ातिर, धर्म का डर दिखाया और मुसलमानों से कहा कि अगर उनका वोट बँटा, तो बीजेपी आ जाएगी। मायावती को भी चुनाव आयोग ने दो दिन के लिए चुनाव प्रचार से बाहर कर दिया। लगभग यही काम मेनका गांधी ने किया और कह दिया कि अगर मुसलमानों ने वोट नहीं दिया, तो बाद में अपने काम लेकर भी ना आएं। मेनका गांधी के लिए नौकरी दिलवाना भी एक सौदा है, मुसलमान अगर उन्हें वोट देंगे तभी वो उन्हें नौकरी दिलवाएंगी। यहां भी चुनाव आयोग की वही कार्रवाई यानी दो दिन का प्रतिबंध।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अब ज़रा नवजोत सिद्धू की भाषा पर ग़ौर कीजिए। उन्होंने बिहार के कटिहार में मुसलमानों से अपील की कि अगर वो एक साथ नहीं मिले तो फिर से मोदी की सरकार बन जाएगी। अगले ही दिन सिद्धू ने प्रधानमंत्री मोदी को तू कहकर संबोधित किया और उन्हें चोर कहा। उधर, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत कहते हैं कि बीजेपी ने चुनाव में फायदा उठाने के लिए रामनाथ कोविंद को राष्ट्रपति बनाया। ये अलग बात है कि उन्हें रामनाथ कोविंद का पूरा नाम भी याद नहीं आ रहा था। ये सारे उदाहरण आपको इसलिए दिए ताकि आप समझ सकें, कि हमारे देश में अमर्यादित भाषा के कौन से ज़हरीले बाण वोट बैंक को भेदते हैं। स्त्रियों पर कसी जाने वाली कौन सी फब्तियों पर तालियाँ बजती हैं। और कैसे वोट पाने के लिए &amp;nbsp;मुसलमानों को अगर उत्तेजित किया जाए, या डरा दिया जाए तो उसमें भी कोई बुराई नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन सारे बयानों की चारों तरफ घोर निंदा हुई है। यानी मीडिया में, चुनाव आयोग में अदालतों में। यहां तक कि सुप्रीम कोर्ट को चुनाव आयोग को उसकी शक्तियों का अहसास दिलाना पड़ा। अब सवाल ये है कि इन छोटे-छोटे दो या तीन दिवसीय प्रतिबंधों से क्या ये नेता सुधर जाएंगे? और ये नेता चुनाव आयोग से और अदालत से डरते क्यों नहीं। इसमें पहला कारण तो ये है कि चुनाव प्रचार पर जो प्रतिबंध लगते भी हैं वो आधे अधूरे और सांकेतिक होते हैं। इसे असरदार बनाने के लिए, ये प्रतिबंध ना सिर्फ उनके चुनाव प्रचार पर लगना चाहिए, बल्कि मीडिया को भी ये हिदायत देनी चाहिए कि वो इस दौरान ऐसे नेताओं को पूरी तरह से ब्लैक आउट करे। क्योंकि इन नेताओं को सारी शक्ति अख़बार और न्यूज़ चैनलों की हेडलाइन से ही तो मिलती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दूसरा सुझाव ये है कि अमर्यादित नेताओं की पार्टियों पर भी, कार्रवाई होनी चाहिए। अभी के समय में पार्टियाँ ये कहकर बच जाती हैं कि ये इन नेताओं की निजी राय थी। जब इन नेताओं की वजह से इनकी पार्टियों के चुनाव प्रचार भी बंद हो जाएंगे, तभी पार्टियाँ &amp;nbsp;इन्हें क़ाबू में रखेंगी और इनकी ज़ुबान से निकले एक-एक शब्द का ऑडिट करेंगी। चुनाव आयोग को ऐसे नेताओं के प्रति Zero Tolerance की नीति अपनानी चाहिए। जब तक ऐसे दो-चार नेताओं के चुनाव रद्द नहीं होंगे, तब तक इनकी बदज़ुबानी बुलेट ट्रेन की गति से चलती रहेगी। लेकिन चुनाव आयोग की समस्या ये है कि हमारे देश की सरकारों ने उसे कभी इतनी शक्तियाँ दी ही नहीं कि वो बदज़ुबान नेताओं का कुछ बिगाड़ पाए। आचार संहिता के उल्लंघन को लेकर उसके पास कुछ ज़्यादा करने का क़ानूनी अधिकार नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनाव आयोग ने अप्रैल 2018 में सुप्रीम कोर्ट को बताया था कि वो 1998 से केंद्र सरकार को सुधारों के लिये प्रस्ताव भेज रहा है। वर्ष 2004 में आयोग ने चुनाव प्रक्रिया में सुधार के लिये 22 प्रस्ताव भेजे थे। UPA-2 के कार्यकाल में चुनाव आयोग ने दो बार तत्कालीन प्रधानमंत्री मनमोहन सिंह को चिट्ठी लिखी थी, लेकिन उस पर कोई काम नहीं हुआ। चुनाव आयोग ने वर्ष 2016 में 47 प्रस्ताव सरकार के पास भेजे थे। यानी चुनाव आयोग भी अपनी शक्ति बढ़ाने के लिए चिठ्ठियां लिख-लिखकर थक गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अब एक आख़िरी सवाल आप सब से। ऐसा क्यों होता है कि कोई नेता, जितनी बदज़ुबानी करता है, मर्यादा की जितनी सीमाएँ तोड़ता है और भाषाई स्तर पर जितना ज़्यादा गिरता है, उतना ही बड़ा स्टार प्रचारक बनता है? नवजोत सिद्धू और आज़म ख़ान जैसे लोग, बड़े स्टार प्रचारकों में गिने जाते हैं। सिद्धू तो ये दावा करते हैं कि इस बार कांग्रेस के चुनाव प्रचार में सबसे ज़्यादा डिमांड उन्हीं की है। स्टार प्रचारक वही लोग बन पाते हैं जो अपनी सभाओं में ज़्यादा से ज़्यादा भीड़ को खींच पाएँ और अपनी पार्टी को मीडिया में बड़ी बड़ी हेडलाइन दिलवा पाएँ। इससे वोट भले ही ना मिलें, लेकिन भीड़ की पूरी गारंटी है। एक माहौल सा बना देते हैं ये लोग। और पार्टियाँ इन्हें लाती भी इसीलिए हैं। इसके लिए एक हद तक हमारे देश के लोग भी ज़िम्मेदार हैं, वो भीड़ भी ज़िम्मेदार है, जो सस्ते मनोरंजन के लिए इनकी सभाओं में खिंची चली आती है, जो गाली पर ताली ठोंकती है। इसीलिए तो सिद्धू बात बात पर बोलते हैं कि ठोको ताली और जनता ताली ठोक देती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी तालियों को ऐसे बर्बाद मत कीजिए, अपनी तालियों को इतना सस्ता मत बनाइये। लोकतंत्र में तालियाँ बहुत क़ीमती होती हैं। अपने आपको संस्कारी समाज बताने वाले इस देश के लोग, इतनी अमर्यादित भाषा कैसे बर्बाद कर सकते हैं? भारत दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र है.. तो क्या सबसे गंदा लोकतंत्र भी है? पिछले सत्तर साल में हर चुनाव के साथ चुनाव प्रचार के स्तर में भी गिरावट आती चली गई। आज स्थिति ऐसी है कि हमारे चुनाव प्रचार का स्तर गली मोहल्लों के गुंडों जैसा हो गया है। जिसमें वो कहते हैं वोट दे दो नहीं तो.... दुनिया के सबसे बड़े लोकतंत्र में अगर प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति की पगड़ी भी छोटी-छोटी सभाओं में उछलने लगेगी तो बाकी की दुनिया आप पर तरस ही खा सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस दौरान हमने सरकारों को देख लिया, चुनाव आयोगों को देख लिया, अदालतों को देख लिया इन नेताओं का कोई कुछ नहीं बिगाड़ पाया। अब आख़िरी उम्मीद इस देश की जनता से है। अपने सोए हुए संस्कारों को जगाइये। इस देश को अपना परिवार मानिए और अनैतिक और अमर्यादित नेताओं को असुर समझिए। सबसे पहले इन नेताओं की भीड़ में शामिल होना बंद कीजिए, इनकी गाली पर ताली बजाना बंद कीजिए और फिर अपने वोट के ज़रिये इनके ऊपर सर्जिकल स्ट्राइक कीजिए। जिस दिन ऐसे नेताओं को आपकी तरफ से कड़ा जवाब मिलने लगेगा, उसी दिन से इनकी भाषा भी संस्कारी हो जाएगी। इस चुनाव में अभी 6 चरण बाकी हैं। इस फ़ॉर्मूले को आज ही ट्राई करें।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50483-sudhir.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-reputation-of-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50466.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>17/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: सरकारी मीडिया की साख़ भी लगी है दांव पर</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राजेश बादल&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सत्रहवीं लोकसभा के चुनाव पत्रकारिता का बहुत सम्मान और साख़ बढ़ाने वाले नहीं हैं। निजी क्षेत्र के मीडिया पर हम इस स्तंभ में काफी चर्चा कर चुके हैं। इस बार सरकारी माध्यमों की भूमिका और उनकी ज़िम्मेदारी की बात। चुनाव की तारीख़ों का ऐलान होने के बाद आकाशवाणी केंद्रों के समाचार, दूरदर्शन का कवरेज और उसके प्रोफेशनल्स की पत्रकारिता सारा देश देख रहा है। इसके अलावा भारतीय संसद के दोनों चैनलों की निरपेक्षता भी समीक्षकों की बारीक़ नज़र से छिपी नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस सप्ताह चुनाव आयोग को एक रिपोर्ट मिली। इसके मुताबिक़ दूरदर्शन और इसके क्षेत्रीय चैनलों पर एक महीने में भारतीय जनता पार्टी को 160 घंटे और कांग्रेस को केवल 80 घंटे स्थान मिला। ज़ाहिर है कि अन्य राष्ट्रीय और क्षेत्रीय पार्टियों की हालत इससे बेहतर नहीं है। दूरदर्शन का चुनावी राजनीतिक कवरेज निष्पक्षता और संतुलन के बुनियादी सिद्धांत का पालन नहीं कर रहा है। सूचना और प्रसारण मंत्रालय ने प्रसार भारती प्रबंधन को चुनाव आयोग के इस निष्कर्ष से अवगत करा दिया है। दूरदर्शन को संपादकीय सामग्री पर निगरानी के लिए एक कमेटी बनानी पड़ी है। यह कमेटी चुनाव आयोग को समय-समय पर अपने आंकड़ों और सामग्री की जानकारी देगी। प्रसारभारती के मुख्य कार्यकारी अधिकारी शशि शेखर वेम्पती ने चुनाव आयोग से संतुलित और निष्पक्ष कवरेज का वादा किया है। ग़ौरतलब है कि चुनाव आयोग ने यह रिपोर्ट कांग्रेस की शिक़ायत पर मांगी थी। शिक़ायत में कहा गया था कि दूरदर्शन जानबूझकर कांग्रेस को पर्याप्त स्थान नहीं दे रहा है। जांच में यह सच पाया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन दिनों आकाशवाणी के अधिकांश बुलेटिन प्रधानमंत्री के भाषणों या उनके कार्यक्रमों से प्रारंभ होते हैं। बारीक अंतर यह है कि विपक्ष के सेकंड और मिनट उनके नेताओं के यात्रा कार्यक्रमों की जानकारी देने में निकल जाते हैं और उसी समय में सत्तारूढ़ दल के नेताओं ख़ासकर प्रधानमंत्री के संबोधनों से समाचार निकाल कर प्रसारित किए जाते हैं। यानी समय में चाहे बेशक़ बराबरी दिखाई दे, मगर उस अवधि के कंटेंट में काफी अंतर होता है। इसे कोई भी कैसे रोक सकता है। इसी तरह चुनाव पर केंद्रित जनादेश में अव्वल तो पसंदीदा पत्रकार बुलाए जाते हैं, जिससे आलोचना का स्वर न के बराबर रहे। इसके बावजूद जब कार्यक्रम का पुनर्प्रसारण होता है तो उसमें भी संपादित अंश होते हैं। स्पष्ट है कि इसमें से बीजेपी के पक्ष में धुन निकलती है। यहां तक कि एनडीए के सहयोगी दलों को भी पर्याप्त स्थान नहीं मिल रहा है। मुझे यह देख-सुन कर 1977 की आकाशवाणी की याद आ रही है। भले ही यह संस्था सरकारी भौंपू बन गई थी, मगर सत्तारूढ़ दल को फ़ायदा दिलाने में नाकाम रही थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;संसद के दोनों चैनल अपनी स्थापना के कई साल तक निष्पक्ष पत्रकारिता से पहचान बना चुके थे। इन दिनों ये चैनल भी सवालों के घेरे में हैं। संसद के दोनों सदनों में प्रतिपक्षी दलों की संख्या के अनुपात में चैनलों पर स्थान नहीं मिल रहा है। ज़ाहिर है इससे पेशेवर छबि को धक्का पहुंचा है। इस सिलसिले में मुझे पूर्व थलसेनाध्यक्ष जनरल वीपी मलिक की एक टिप्पणी याद आ रही है। तेरह साल पहले कारगिल युद्ध पर उनकी एक किताब &amp;lsquo;कारगिल-एक अभूतपूर्व विजय&amp;rsquo; आई थी। इसमें उन्होंने कारगिल युद्ध के बाद चुनाव के दिनों में मीडिया की भूमिका पर अपनी बेबाक राय रखी थी। उनका अनुभव था कि मीडिया ने जानबूझकर ग़लत रिपोर्टें दीं। रिपोर्टों की प्रकृति दुष्टतापूर्ण और निंदनीय थी। जनरल मलिक का यह आकलन भी था कि सरकार प्रभावित मीडिया स्वतंत्र रूप से काम नहीं कर पाता। वे इस निष्कर्ष पर पहुंचे थे कि सरकारी और नियुक्त अथवा प्रायोजित मीडिया भारत में सफल नहीं हो सकता। इस तरह पेशेवर सिद्धांतों से हटने के कारण साख़ दांव पर लग जाती है मिस्टर सरकारी मीडिया!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50408.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: हारने की खीज है या मीडिया से रंजिश निकालने का बहाना&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50466-mister-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-for-election-2019-written-by-senior-journalist-pramila-dixit-50462.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>17/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>सावधान, प्रचार प्रगति पर है, दांव पर है कई पत्रकारों की 'चाल'</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रमिला दीक्षित&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रचार, वोटिंग और काउंटिंग के बीच ये वो टाइम पीरियड है, जो नेताओं के साथ साथ पत्रकारों के लिए भी बहुत चुनौती भरा है। चाहे वो कथित तौर पर &amp;lsquo;निष्पक्ष&amp;rsquo; हों या निष्ठावान (ये निष्ठा किसी के भी प्रति हो सकती है)। नेताओं की खाल अपेक्षाकृत मोटी होती है। जनता का फैसला सिर आंखों पर कहकर उनके लिए पांच साल सत्ता के अंदर या बाहर काटना बड़ी बात नही है, लेकिन पत्रकार के लिए ये रोज़ी-रोटी के साथ साथ रेप्युटेशन की बात है। सबका रोल डिसाइड करने में ऊंट का रोल बड़ा महत्वपूर्ण है। कुछ नए खिलाड़ी दुविधा में हैं कि ऊंट किस करवट बैठेगा? राष्ट्रवादी का आवरण ही पहने रहें? या मुसलमान हो जाएं? या पुन: पत्रकार का चोगा पहन लें? मंझे खिलाड़ी जानते हैं कि बरसों का कमाया सुरक्षा कवच इत्ता हल्का नहीं कि पांच साल का मौसम न झेल पाए। हां, दस में दिक्कत हो सकती है, इसलिए कुछ हड़बडाहट है, लेकिन वो भी संयमित। वैसे पत्रकारिता में आर या पार की पराकाष्ठा का ये दौर नया है। पत्रकार, नेता नहीं हो सकता, बशर्ते वो आशुतोष न हो और नेता, पत्रकार नहीं हो सकता बशर्ते वो आशुतोष न हो।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेता तो तेल मलकर प्रचार पर उतरते हैं, ताकि शरीर क्या, कान बेधकर अंतरात्मा तक कुछ न आने पाए, पर चैनल तो तेल लगा नहीं सकते और तेल लगाकर तो पत्रकारिता हो भी नहीं सकती। इसलिए ये दो महीने का टाइम कुछ चैनलों के लिए एकदम लास्ट ओवर टाइप है। जीत गए तो ट्रॉफी अपनी, नहीं तो स्टेडियम में ही इतनी छीछालेदार हो जानी है कि बाहर तो कहने ही क्या! कुछ हैं, जो निस्वार्थ भाव से लगे हुए हैं, कुछ जोखिम पर खेल रहे हैं। लोकतंत्र के इस महापर्व में &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo;, &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; का उत्साह और &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; की उदासीनता देखते ही बनती है। हालांकि इस उदासीनता के बीच भी &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; ने कम से कम कन्हैया के नाम पर चुनाव प्रचार को चैनल पर मनमाफ़िक जगह दी, जिसे एक आम दर्शक की भाषा में &amp;lsquo;दिन रात यही दिखाते रहते हैं&amp;rsquo; कह सकते हैं। यूं भी बाक़ी सब चैनल जब प्रधानमंत्री का इंटरव्यू लेने और दिखाने की कतार में खड़े हों तो बेचारे &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; को कैसे न कैसे तो बैलेंस करना ही था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मोदीजी के इंटरव्यू से याद आया, अब तक हुए तमाम इंटरव्यूज़ को परखें तो अब तक का सबसे उम्दा इंटरव्यू &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; की स्मिता प्रकाश ने किया था, जिसके आधार पर राहुल गांधी ने जर्नलिस्ट को ही &amp;lsquo;प्लाएबल&amp;rsquo; करार दे दिया था। वैसे हाल-फिलहाल दूरदर्शन ने भी प्रधानमंत्री का इंटरव्यू किया, जिसकी उतनी चर्चा नहीं हुई, जितनी योगेंद्र यादव के &amp;lsquo;डीडी&amp;rsquo; वाले बयान की ट्विटर पर ऐसी तैसी हुई। बाक़ी कोई पत्रकार जब प्रधानमंत्री से ये कहे कि मै भी कभी- कभी थक जाता हूं, आप क्यूं नहीं थकते?&amp;nbsp; तो न सिर्फ सवाल बचकाना लगता है, बल्कि ये तुलना भी लगता है। जया प्रदा, हेमामालिनी, राज बब्बर राजनीति में दस साल और भी बिता लेंगे तो भी चैनल उनकी ख़बर ड्रीमगर्ल, तोहफ़ा वगैरह गाने की फुटेज लगाकर ही दिखाएंगे। नेता अपने संसदीय क्षेत्र को संबोधित कर रहे हैं और एंकर-रिपोर्टर अपनी टारगेट ऑडियंस को। हर चैनल ने अपने एंकर&amp;ndash;पैदल, कार में, स्कूटी पर, बाइक पर, बसों में, ट्रेन में,&amp;nbsp; सड़क पर उतार रखे हैं। लाख बराबरी और ब्रेन की बात करें, लेकिन न्यूज़ चैनल फीमेल एंकर रिपोर्टर को ऐसे मौक़े पर टीआरपी के ब्रहमास्त्र की तरह इस्तेमाल करने की फिराक में रहते हैं। &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; ने जीन्स-चश्मा-बूट पहनाकर बाइक पर अपनी रिपोर्टर उतारी है तो यकीन मानिए भारत में कई इलाक़े ऐसे भी हैं, जहां महज उसे देखने के लिए ही भीड़ खिंची आएगी। टीवी तो फिर बड़ा प्लेटफॉर्म है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जैसे अमूल दूध-दही-छाछ बटर सब केटर करता है, &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के पास कई प्लेटफॉर्म हैं। इसलिए उसने लखनऊ में अपनी एंकर अंजना की शॉपिंग को भी अलग वर्ग के लिए सोशल मीडिया पर परोस दिया। भयंकर गर्मी में भी कोट-पैंट पहनकर एबीपी की एंकर बिहार के गमछा लपेटे लोगों के बीच जाती है। &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; ने &amp;lsquo;सबसे बड़े प्रचारक&amp;rsquo; की उपाधि देकर, प्राइम टाइम का एक घंटा मोदी जी को समर्पित किया, लेकिन विडम्बना ये कि बदले में मोदी जी, &amp;nbsp;&amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; के साथ ऐसा कर दें तो लोग बुरा मान जाएंगे! &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; वाया बाबा रामदेव इंटरव्यू मुकाबले में है। ख़ास बात ये कि इन चैनलों पर तो मोदीभक्त होने का आरोप सोशल मीडिया में खूब लगता है, लेकिन जो &amp;lsquo;निस्वार्थ&amp;rsquo; &amp;nbsp;भाव से मोदी सरकार के खिलाफ़ चैनल स्थापित करने में लगे हैं, वो खुद के लिए &amp;lsquo;क्रांतिकारी&amp;rsquo; का तमगा चाहते हैं। चुनाव आयोग ने योगीजी के प्रचार पर रोक लगा दी तो वो मंदिर में पूजा करते नजर आए, ये प्रत्यक्ष रूप से सबके सामने है। रोक चुनाव आयोग ने आज़म खां पर भी लगाई, लेकिन उनके अनुयायियों ने &amp;lsquo;ज़ी न्यूज़&amp;rsquo; के &amp;lsquo;ताल ठोक के&amp;rsquo; को रामपुर में बीस मिनट में ही ठोक-पीटकर परोक्ष रूप से खां साहब का परचम बुलंद रखा। वैसे ख़बर लिखे जाने तक कांग्रेस ने आप के गठबंधन को दो हज़ार उन्नीसवीं बार न कर दी है, लेकिन सुनते हैं कि कार्य प्रगति पर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;(ये लेखक के निजी विचार हैं)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50462-pramila-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/senior-jouranalist-ravish-kumar-reaction-about-interview-of-pm-narendra-modi-50460.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>17/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>TOI में प्रकाशित मोदी के इंटरव्यू पर रवीश कुमार ने कुछ यूं दिया रिएक्शन, पढ़ें यहां</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रधानमंत्री का दीर्ध-दीर्घउत्तरीय इंटरव्यू, मगर तस्वीर पुरानी&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आज टाइम्स आफ इंडिया में प्रधानमंत्री मोदी का दस एकड़ में इंटरव्यू छपा है। पूरा दो पन्ना। तीन लोगों ने यह इंटरव्यू किया है। दिवाकर, राजीव देशपांडे और राजेश कालरा। जब तीन लोग गए ही थे तो एक फ़ोटोग्राफ़र भी साथ ले जाते। कम से कम इंटरव्यू की तस्वीर तो दिखती। ऐसा तो हो नहीं सकता कि प्रधानमंत्री एक अखबार से तीन लोगों को बुलाएं और फ़ोटोग्राफ़र को न आने दें। ख़ासकर जब वे कैमरे के एंगल का ध्यान फ़ोटोग्राफ़र से ज़्यादा ख़ुद रखते हों। हो सकता है कि चुनाव प्रचार के कारण प्रधानमंत्री थके दिखते हों और सोचते हों कि आज की जगह पुरानी चमकदार तस्वीर लगाई जाए। प्रधानमंत्री छवि प्रबंधन को लेकर काफ़ी सतर्क रहते हैं। पुरानी तस्वीरों के साथ नया इंटरव्यू जमा नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस इंटरव्यू में कुल 26 सवाल पूछे गए हैं। नवभारत टाइम्स के ट्विटर हैंडल से भी सवाल मांगा गया था। पता नहीं चलता है कि पाठकों के कौन से सवाल हैं। कई सवालों के जवाब से लगता है कि प्रधानमंत्री ने इस इंटरव्यू के लिए अपनी रैली कैंसिल कर दी हो। पूरे दिन इन्हीं तीन संवाददाताओं से बात करते रहे हों। एक-एक जवाब एक संपादकीय लेख जितना बड़ा है। ऐसे समय में जब वे लगातार रैलियां कर रहे हैं, उसके लिए लंबी यात्राएं कर रहे हैं, उनके पास एक सवाल का इतना लंबा जवाब देने के लिए वक्त है! वे कई चैनलों और अख़बारों को एक्सक्लूसिव इंटरव्यू भी दे रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;टाइम्स आफ इंडिया&amp;rsquo; का इंटरव्यू वाक़ई बहुत बड़ा है। कोई काउंटर सवाल नहीं है। बल्कि किसी को सभी इंटरव्यू में प्रधानमंत्री से पूछे गए सवालों का संकलन छापना चाहिए, जिसमें सिर्फ सवाल हों। पत्रकारिता के छात्र अगर इस पर प्रोजेक्ट करें तो वे काफ़ी कुछ सीखेंगे। सारे सवालों को कॉपी पेस्ट करके एक जगह रखना है और फिर देखना है कि क्या इनके बीच कोई नया पैटर्न दिखता है। बहरहाल इस दीर्घउत्तरीय इंटरव्यू को पढ़ने में कहीं चुनाव न निकल जाए। ऐसा लगता है कि प्रधानमंत्री को किसी ने लिखित प्रश्न भेज दिया हो और वहां से किताब छपकर आ गई हो! ये तो मज़ाक़ हो गया मगर इंटरव्यू के समय की तस्वीर होती तो अच्छा रहता। आख़िर चुनावी सभाओं में लोग प्रधानमंत्री को थका हुआ भी देखते हैं और तब भी पसंद करते हैं। प्रधानमंत्री का दो पन्नों का इंटरव्यू संदेश अख़बार में भी छपा है। आज ही। हैरानी होती है। इंटरव्यू वही दे रहे हैं या कोई और!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;(वरिष्ठ पत्रकार रवीश कुमार की फेसबुक वॉल से)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रवीश कुमार ने इस इंटरव्यू का स्क्रीनशॉट भी अपनी फेसबुक वॉल पर शेयर किया है, जिसे आप यहां देख सकते हैं-&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/ravish-post.jpg" style="margin: 10px; width: 700px; height: 690px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50460-narendra-ravish.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50408.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: हारने की खीज है या मीडिया से रंजिश निकालने का बहाना</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राजेश बादल&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;आदमी समझा है वो बनकर खुदा रह जाएगा/और ख़ुदा क्या ये तमाशा देखता रह जाएगा?&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनावी डिबेट थी। सेना की छवि के दुरुपयोग पर चर्चा थी। दो पार्टी प्रवक्ता लड़ बैठे। बीजेपी के प्रवक्ता देशभक्ति का ठेका ले बैठे। चिल्ला-चिल्लाकर दूसरे को ग़द्दार बोलते रहे। नौबत यहां तक आ पहुंची कि एक प्रवक्ता ने पानी से भरा गिलास दूसरे पर दे मारा। बीच में एंकर संदीप चौधरी निशाना बन गए। उनके कपड़े भीग गए। उन्होंने ब्रेक लिया, प्रवक्ताओं को दरवाज़ा दिखाया, कपड़े बदले और शो शुरू कर दिया। संदीप ने इस दौरान ग़ज़ब का संयम दिखाया और शो संभाल लिया, लेकिन देश के लाखों दर्शकों ने ज़बान और एक्शन की यह जंग देखी। सार्वजनिक माध्यम पर ग़द्दार कहना मानहानि का आपराधिक मामला बनता है। जेल तक हो सकती है। इसी तरह दूसरे प्रवक्ता का आचरण अशोभनीय था। कह सकते हैं कि ये पार्टियां कुकुरमुत्तों की तरह प्रवक्ता पैदा करती हैं और उन्हें शब्दों का संयम बरतने की ट्रेनिंग भी नहीं देतीं। ये प्रवक्ता उन्हीं पार्टियों की देह पर एक्सपायर्ड दवा की तरह रिएक्ट कर जाते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पिछले दिनों चेन्नई में &amp;lsquo;द हिन्दू&amp;rsquo; के पत्रकारों को अभिव्यक्ति के लिए सड़क पर आना पड़ा। इसके बाद दो चैनलों के प्रति प्रधानमंत्री का रवैया जगजाहिर है। हाल ही में उत्तर प्रदेश में एक चैनल के संवाददाता ने बीजेपी के कार्यालय में प्रदेश अध्यक्ष की पत्रकार वार्ता के दौरान सवाल पूछे। मीडिया प्रभारी को पसंद नहीं आए। उन्होंने सार्वजनिक रूप से उस संवाददाता को धमकाया। पत्रकारों को इस कार्रवाई के ख़िलाफ़ एकजुट होना पड़ा। उत्तर प्रदेश में ही बीजेपी के एक कद्दावर प्रत्याशी ने एक पत्रकार के ख़िलाफ़ अख़बार के संपादक से शिक़ायत कर दी। पत्रकार को हटा दिया गया। गुजरात के वडोदरा में बीजेपी के एक एमएलए ने&amp;nbsp; रिपोर्टरों को खुलेआम ठीक करने की धमकी दी। उस दौरान कैमरा भी सब कुछ रिकॉर्ड कर रहा था। चंद रोज़ पहले अहमदाबाद में &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; के रिपोर्टर चिराग पटेल को ज़िंदा जला दिया गया। पुलिस ने कोई कार्रवाई नहीं की। अब गुजरात भर के पत्रकारों ने एक संघर्ष समिति बनाई है। मुख्यमंत्री ख़ामोश हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ये तो कुछ बानगी हैं। साबित करती हैं कि सत्ता का नशा किस तरह राजनेताओं पर सवार होता है। पत्रकार बिरादरी के पास प्रतिक्रिया के तौर पर कोई एक्शन का अधिकार नहीं है, लेकिन जब अवसर आता है तो यह एक ऐसा तीर है जो उलटकर वार करता है। सियासत और सत्ता के नियंताओं को यह बात ध्यान में रखनी चाहिए। आपातकाल के बाद जब चुनाव हुए थे तो तत्कालीन सूचना प्रसारण मंत्री विद्याचरण शुक्ल पत्रकारों से ग़ुलामों जैसा बर्ताव करते थे। बाद में इसी मीडिया ने अपने तीर का इस्तेमाल किया तो बिलबिला गए थे। सार्वजनिक तौर पर माफी मांगी थी। आज जो राजनीतिक दल हुकूमत कर रहा है, कल वह हार भी सकता है। आने वाले दिन और वक़्त से डरना चाहिए। वक़्त से बड़ा जज कोई नहीं होता। जिस दिन समय करवट बदलेगा, सत्तावीरों के होश फाख़्ता हो जाएंगे। इस बात को चेतावनी समझकर लीजिए &lt;strong&gt;मिस्टर लीडर!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;ताला लगा के आप हमारी ज़बान को/ क़ैदी न रख सकेंगे ज़ेहन की उड़ान को/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49956.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ेंः मिस्टर मीडिया: हम अभी जंग लड़ जीती बाज़ी नहीं हारना चाहते, यह बात मीडिया के मंच पर कहां आई?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50408-rajesh-bada;.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-journalism-written-by-senior-journalist-anil-dixit-50398.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों का लाइलाज 'दर्द-ए-दिल'</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अनिल दीक्षित&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/anil-dixit.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 180px; height: 153px;" /&gt;मीडिया से एक ही हफ्ते में दूसरी बुरी खबर है। &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; मथुरा के महेश चौधरी के बाद &amp;lsquo;फोर्ब्स इंडिया&amp;rsquo; की फाउंडर टीम के मेंबर केपी नारायण भी नहीं रहे। दोनों त्रासदियों की वजह एक ही है, दिल का रोग। दोनों का कम उम्र में ही छोडकर चले जाना भयावह संकेत दे रहा है कि मीडिया की दुनिया में सब कुछ ठीक नहीं है। अनियमित जीवन असमय विराम ले रहा है, चकाचौंध युवाओं का जीवन लील रही है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पिछले कुछ वर्षों में मीडिया का ग्लैमर बढ़ा है। नतीजतन, आईएएस-आईपीएस बनने का माद्दा रखने वाले मेधावी युवाओं का इसमें आगमन हुआ है। प्रतिभाएं अपना जलवा बिखेर रही हैं। महेश चौधरी को मैं जानता था। वह एक ईमानदार और लक्ष्य के प्रति एकाग्रचित्त पत्रकार था। डेडलाइन में काम करने का आदी। प्रतिभा इतनी कि उसे हर खबर की गहराई पता होती थी और खबरें इतनी कि अकेले दम पर अखबार का काफी हिस्सा भर दे। डेस्क पर आने के बाद उसकी क्षमताएं और भी ज्यादा दिखीं। शब्दों पर पकड़ और सीखने की ललक से वह यहां भी कामयाब था। अचानक एक बुरी खबर आई। एक मीडिया वॉट्सऐप ग्रुप से पता चला कि महेश चला गया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
केपी की मृत्यु भी चिंतित और आश्चर्यचकित कर रही है। चिंता यह कि मीडिया में तनाव कहीं और दुष्प्रभाव न डालने लगे और आश्चर्य यह कि कामयाब होने पर भी क्या दबाव जानलेवा हो सकता है। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; से अपनी पत्रकारीय पारी की शुरुआत करने वाले केपी ने कई ख्यातिनाम मीडिया समूहों में खुद को साबित-स्थापित किया। &amp;lsquo;मिंट&amp;rsquo; और &amp;lsquo;फोर्ब्स इंडिया&amp;rsquo; की स्टार्ट अप टीमों में भी शामिल रहे। दिल की बीमारी की सबसे बड़ी वजह है अनियमित जीवनशैली और तनाव-दबाव। कुछ वक्त पर लक्षण पहचानकर इलाज करा लेते हैं तो कुछ इतना समय ही नहीं निकाल पाते कि इलाज भी करा पाएं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
तनाव के साथ ही असुरक्षा भी पत्रकारों को जीने नहीं दे रही। नहीं पता कि जाने कब नौकरी चली जाए। मुश्किल यह भी है कि मीडिया ऐसा उद्योग है, जहां छोटे निवेश से काम चलता नहीं और बड़े निवेश का रिटर्न आना और समय पर आ जाना, दोनों अनिश्चित हैं। पिछले दस साल की बात करें और सिर्फ आगरा जैसे उत्तर प्रदेश के एक मंडल का उदाहरण लें तो यहां तीन-चार अखबार लॉन्च हुए। पानी की तरह पैसा बहाकर भी यह अखबार टिक नहीं पाए और बंद हो गए। लागत और कमाई के ग्राफ में जमीन-आसमान सरीखा अंतर हिम्मत तोड़ देता है। ऊपर से, स्थापित मीडिया संस्थानों का बल चलने तो क्या, रेंगने भी नहीं देता। इसलिये पत्रकारों के लिए विकल्प कम हैं। यानी, नौकरी चली जाए तो दूसरी मिलना बहुत मुश्किल हो जाता है। ऊपर से कुकुरमुत्तों की तरह उग आए मीडिया एजुकेशन&amp;nbsp;संस्थान बड़े पैमाने पर हर साल पास आउट युवाओं को और भाड़ में झोंके जाने के लिए भेज देते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;संस्थानों के पास उम्मीदवारों की भीड़ है, इसलिये उन्हें छंटनी से भी गुरेज नहीं होता। समस्या विकराल है। देश-दुनिया में अधिकारों की लड़ाई लड़ने वाले पत्रकार खुद शोषण के शिकार और अंदरूनी दर्द से बेहाल हैं। सरकारी स्तर पर संरक्षण की आवश्यकता है। हालांकि, इस संरक्षण में बाधा भी उनके अपने ही संस्थान हैं जो एकजुट होकर राहत मिलने नहीं देते।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50398-journalist.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-journalism-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50356.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>05/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>अरसे से मीडिया पर छाई मुर्दनी तो टूटी, बड़े दिनों बाद एक पत्थर तो तबियत से उछला</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राजेश बादल&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नया चैनल है। उसके तेवर और साहस मौजूदा पत्रकारिता में ताज़ी हवा के झौंके की तरह हैं। सांसदों की शर्मनाक करतूतें। क़बूलते भी हैं तो जैसे कोई बहादुरी का काम कर बैठे हों। सियासी पार्टियां कोई कार्रवाई करें या न करें, लेकिन पत्रकारिता जो काम कर सकती है, उसने कर दिया। अलबत्ता, न्यायपालिका अपनी ओर से कोई संज्ञान लेती तो क्या हमारे लोकतंत्र का चेहरा तनिक उजला नहीं हो जाता? पर अरसे से मीडिया पर छाई मुर्दनी तो टूटी। बड़े दिनों बाद एक पत्थर तो तबियत से उछला। पहले भी एक बार सांसदों को सवाल पूछने के लिए पैसे लेते हुए एक स्टिंग ऑपरेशन हुआ था। उन्हें संसद से बाहर का दरवाजा दिखाया गया था। वह भी मीडिया का ही कारनामा था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी चैनल के कुछ चेहरे प्रधानमंत्री को पसंद नहीं हैं। उनका आरोप है कि वे उन्हें हरदम गाली देते रहते हैं। उन्होंने तो बाक़ायदा उलाहना भी दे डाला। विडंबना है कि राजनीतिक लोग अब अपनी आलोचना भी स्वीकार नहीं करते। आलोचना में अगर वे तर्क देखें और उस पर सकारात्मक नज़रिया रखें तो उनका ही भला होगा। एक पत्रकार को मुल्क़ के प्रधानमंत्री से भला क्या रंजिश हो सकती है? हां यह ज़रूर है कि आलोचना स्वीकार करने के लिए खुले दिल और दिमाग़ से काम लेना होता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एक उदाहरण याद आता है। जब देश में आपातकाल लगा तो हिंदी के एक अग्रणी अख़बार &amp;lsquo;नई दुनिया&amp;rsquo; के प्रधान संपादक राजेन्द्र माथुर ने सेंसरशिप के विरोध में संपादकीय स्थान को ख़ाली छोड़ने का साहस दिखाया। इंदिरागांधी ग़ुस्से में थीं। उनकी नाराज़गी सूचना प्रसारण मंत्री विद्याचरण शुक्ल ने अख़बार के मैनेजमेंट तक पहुंचाई। अख़बार ने उन्हें टका सा उत्तर दे दिया कि पत्रकारिता के मान्य सिद्धांतों की रक्षा के लिए उसका फ़ैसला सही था। विद्याचरण जी उदास लौट आए। जब आपातकाल समाप्त हुआ और चुनाव का ऐलान हुआ तो राजेंद्र माथुर ने सात मुद्दों को लेकर एक श्रृंखला लिखी। यह श्रृंखला झकझोरने वाली थी। आज भी यह श्रृंखला भारतीय पत्रकारिता का एक दुर्लभ दस्तावेज़ है। इसमें व्यवस्था पर इतना तीखा और तथ्यपरक विश्लेषण था कि किसी भी प्रधानमंत्री या सत्ता प्रतिष्ठान के लिए मंज़ूर करना आसान नहीं था। पर प्रधानमंत्री इंदिराजी ने राजेंद्र माथुर को स्वयं फ़ोन किया और कहा, &amp;lsquo; काश! मुझे अपने संगठन, सरकार,मीडिया और लोकतंत्र के बारे में इस कोण से व्याख्या पहले मिल जाती। मुझे फीडबैक पहले मिलता तो मैं अपने विचार और सोचने के नज़रिये में बदलाव भी करती।&amp;lsquo; बहरहाल! इस घटना के बाद इंदिरा गांधी ने माथुर जी के हर आलेख को पढ़ना शुरू कर दिया। यह सिलसिला 1984 तक चलता रहा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बात यहीं समाप्त नहीं होती। सतहत्तर में हारने के बाद जब इंदिराजी दोबारा प्रधानमंत्री बनी तो उन्होंने दूसरे प्रेस आयोग के गठन का ऐलान किया। उसमें राजेंद्र माथुर को सदस्य बनाया। यह सूचना उन्होंने ख़ुद पत्रकारों को दी। इसका संदेश यह नहीं था कि वे अपनी आलोचना करने वाले को प्रसन्न करना चाहती थीं। बल्कि इसका मक़सद यह था कि प्रेस आयोग निष्पक्षता और निर्भीक रहते हुए अपनी रिपोर्ट दे। हुआ भी यही, आज पत्रकारों को इस रिपोर्ट को ज़रूर पढ़ना चाहिए। लब्बोलुआब यह कि जब तक हिंदुस्तान है, तब तक लोकतंत्र को कोई आँच नहीं आ सकती। लोकतंत्र सुरक्षित है तो पत्रकारिता अपने सरोकारों के साथ ही चलेगी। अस्थाई दौर आते-जाते रहते हैं। अधिनायक इतिहास में कभी भी हीरो की तरह याद नहीं किए जाते। उन्हें विलेन ही माना जाता है। यह बात याद रखिए &lt;strong&gt;मिस्टर मीडिया!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स&amp;nbsp;पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50283.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: जब शिखर पर विराजे चैनलों का ये हाल है तो भरोसा कौन करेगा?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें; जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50356-media.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-birth-anniversary-of-makhanlal-chaturvedi-written-by-professor-sanjay-dwivedi-50344.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>04/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>जयंतीः रचना और संघर्ष का पाठ पढ़ाने की माखनलाल चतुर्वेदी को चुकानी पड़ी थी ये कीमत</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;यह सुधार समझौतों वाली मुझको भाती नहीं ठिठोली&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रो. संजय द्विवेदी।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sanjay.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 120px;" /&gt;पं.माखनलाल चतुर्वेदी हिंदी पत्रकारिता और साहित्य के क्षेत्र में एक ऐसा नाम है, जिसे छोड़कर हम पूरे नहीं हो सकते। उनकी संपूर्ण जीवनयात्रा, आत्मसमर्पण के खिलाफ लड़ने वाले की यात्रा है। रचना और संघर्ष की भावभूमि पर समृद्ध हुयी उनकी लेखनी में अन्याय के खिलाफ प्रतिरोध का जज्बा न चुका, न कम हुआ। वस्तुतः वे एक साथ कई मोर्चों पर लड़ रहे थे और कोई मोर्चा ऐसा न था, जहां उन्होंने अपनी छाप न छोड़ी हो।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल जी ने जब पत्रकारिता शुरू की तो सारे देश में राष्ट्रीय आंदोलन का प्रभाव देखा जा रहा था। राष्ट्रीयता एवं समाज सुधार की चर्चाएं और फिरंगियों को देश बदर करने की भावनाएं बलवती थीं। इसी के साथ महात्मा गांधी जैसी तेजस्वी विभूति के आगमन ने सारे आंदोलन को एक नई ऊर्जा से भर दिया। दादा माखनलाल जी भी उन्हीं गांधी भक्तों की टोली में शामिल हो गए। गांधी के जीवन दर्शन से अनुप्राणित दादा ने रचना और कर्म के स्तर पर जिस तेजी के साथ राष्ट्रीय आंदोलन को ऊर्जा एवं गति दी, वह महत्व का विषय है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस दौर की पत्रकारिता भी कमोवेश गांधी के विचारों से खासी प्रभावित थी। सच कहें तो हिंदी पत्रकारिता का वह जमाना ही अजीब था। आम कहावत थी&amp;ndash;&lt;strong&gt; जब तोप मुकाबिल हो तो अखबार निकालो।&lt;/strong&gt; और सच में अखबार की ताकत का अहसास आजादी के दीवानों को हो गया था। इसी के चलते सारे देश में आंदोलन से जुड़े नेताओं ने अपने पत्र निकाले। जिनके माध्यम से ऐसी जनचेतना पैदा की कि भारत आजादी की सांस ले सका। वस्तुतः इस दौर में अखबारों का इस्तेमाल एक अस्त्र के रूप में हो रहा था और माखनलाल जी का &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; इसमें एक जरूरी नाम बन गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हालांकि इस दौर में राजनीतिक एवं सामाजिक पत्रकारिता के समानांतर साहित्यिक पत्रकारिता का एक दौर भी चल रहा था। सरस्वती और उसके संपादक महावीर प्रसाद द्विवेदी उसके प्रतिनिधि के रूप में उभरे। माखनलाल जी ने भी 1913 में &amp;lsquo;प्रभा&amp;rsquo; नाम की एक उच्चकोटि की साहित्यिक पत्रिका के माध्यम से इस क्षेत्र में सार्थक हस्तक्षेप किया। लोगों को झकझोरने एवं जगानेवाली रचनाओं के प्रकाशन के माध्यम से &amp;lsquo;प्रभा&amp;rsquo; शीध्र ही हिंदी जगत का एक जरूरी नाम बन गयी। दादा की 56 सालों की ओजपूर्ण पत्रकारिता की यात्रा में प्रताप, प्रभा व कर्मवीर उनके विभिन्न पड़ाव रहे। साथ ही उनकी राजनीतिक वरीयता भी बहुत उंची थी। वे बड़े कवि थे, पत्रकार थे पर उनके इन रूपों पर राजनीति कभी हावी न हो पायी। इतना ही नहीं जब प्राथमिकताओं की बात आयी तो मप्र कांग्रेस का वरिष्टतम नेता होने के बावजूद उन्होंने सत्ता में पद लेने के बजाय मां सरस्वती की साधना को ही प्राथमिकता दी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आजादी के बाद 30 अप्रैल, 1967 तक वे जीवित रहे पर सत्ता का लोभ उन्हें स्पर्श भी नहीं कर पाया। इतना ही नहीं, 1967 में भारतीय संसद द्वारा राजभाषा विधेयक पारित होने के बाद उन्होंने राष्ट्रपति को वह पद्मभूषण का अलंकरण भी लौटा दिया, जो उन्हें 1963 में दिया गया था। उनके मन में संघर्ष की ज्वाला हमेशा जलती रही। वे निरंतर समझौतों के खिलाफ लोंगों में चेतना जगाते रहे। उन्होंने स्वयं लिखा है-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;अमर राष्ट्र, उदंड राष्ट्र, उन्मुक्त राष्ट्र, यह मेरी बोली&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;यह सुधार-समझौतों वाली मुझको भाती नहीं ठिठोली।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल जी सदैव असंतोष एवं मानवीय पीड़ाबोध को अपनी पत्रकारिता के माध्यम से स्वर देते रहे। पत्रकारिता के क्षेत्र में कोई भी जंजीर उन्हें बांध नहीं पायी। उनकी लेखनी भद्रता एवं मर्यादा की तो कायल थी किंतु वे भय, संत्रास एवं बंधनों के खिलाफ थे। एक बार उन्होंने अपनी इसी भावना को स्वर देते हुए कहा था,&lt;strong&gt; &amp;lsquo;हम फक्कड़ सपनों के स्वर्गों को लुटाने निकले हैं। किसी की फरमाइश पर जूते बनानेवाले चर्मकार नहीं हैं हम।&amp;lsquo;&lt;/strong&gt; यह निर्भीकता ही उनकी पत्रकारिता की भावभूमि का निर्माण करती थी। स्वाधीनता आंदोलन की आँच को तेज करने में उनका &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; अग्रणी बना। &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; की परिधि व्यापक थी। राष्ट्रीय एवं अंतरराष्ट्रीय विषयों पर समान अधिकार से चलने वाली संपादक की लेखनी हिंदी को सोच की भाषा देने वाली तथा युगचिंतन को भविष्य के परिप्रेक्ष्य में व्यक्त करने वाली थी। &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; जिस भाषा में अंग्रेजी राजसत्ता से संवाद कर रहा था, उसे देखकर यह अनुमान लगाया जा सकता है कि भारतीय जनमानस में आजादी पाने की ललक कितनी तेज थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;स्वाधीनता आंदोलन में अपने प्रखर हस्तक्षेप के अलावा &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; ने जीवन के विविध पक्षों को भी पर्याप्त महत्व दिया। आए दिन होने वाली घटनाओं को मापने- जोखने एवं उनसे रास्ता निकालने की दिव्यदृष्टि भी &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; के संपादक के पास थी। अपनी पत्रकारिता के माध्यम से राजनीति के अलावा साहित्य कला और संस्कृति को भी उन्होंने महत्व दिया। साहित्यिक पत्रों के संदर्भ में उनकी समझदारी विलक्षण थी वो कहते हैं, &lt;strong&gt;&amp;lsquo;हिंदी भाषा का मासिक साहित्य बेढंगे और बीते जमाने की चाल चल रहा है। यहां बरसाती कीड़ों की तरह पत्र पैदा होते हैं। फिर भी यह आश्चर्य नहीं कि वे मर क्यों जाते हैं। यूरोप में हर पत्र अपनी एक निश्चित नीति रखता है। हिंदी वालों को इस मार्ग में रीति की गंध नहीं लगी।&amp;lsquo; &lt;/strong&gt;यह टिप्पणी आज के संदर्भ में भी प्रासंगिक है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वस्तुतः माखनलाल जी आम लोगों के बीच से उपजे पत्रकार थे। उनका कहना था कि पत्र संपादक की दृष्टि परिणाम पर सतत लगी रहनी चाहिए। क्योंकि वह समस्त देश के समक्ष उत्तरदायी है। वे समाचार पत्रों में उत्तरदायित्तव की भावना भरना चाहते थे। वहीं उनके मन में समाचार पत्र की पूर्णता को लेकर भी विचार थे। उनकी सोच थी कि हमें अपने पत्रों को ऐसा बनाना चाहिए कि हम पर ज्ञान की कमी का लांछन न लगे। वे पत्रकारिता जगत में फैल सकने वाले प्रदूषण के प्रति भी आशंकित थे। इसी के चलते उन्होंने अपने लिए आचार संहिता भी बनाई। आज जब पत्रकारिता और पत्रकारों के चरित्र पर सवालिया निशान लग रहे हैं तो यह सहज ही पता लग जाता है कि दादा वस्तुतः कितनी अग्रगामी सोच के वाहक थे। हिंदी पत्र साहित्य को उनकी एक बड़ी देन यह है कि उन्होंने कई तरह से हिंदी को मोड़ा और लचीला बनाया। भाषा को समृद्ध एवं जनप्रिय बनाने में उनका योगदान सदा स्मरणीय रहेगा। &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; के संपादक के रूप में पं. माखनलाल चतुर्वेदी ने अपने संपादन-सिद्धांत बनाए और उन्हें घोषित किया जो इस प्रकार थे-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1.&amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; संपादन और &amp;lsquo;कर्मवीर परिवार&amp;rsquo; की कठिनाइयों का उल्लेख न करना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2.कभी धन के लिए अपील न निकालना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;3.ग्राहक संख्या बढ़ाने के लिए &amp;lsquo;कर्मवीर&amp;rsquo; के कालमों में न लिखना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;4.क्रांतिकारी पार्टी के खिलाफ वक्तव्य नहीं छापना। (गांधीजी का वक्तव्य भी कर्मवीर में नहीं छपा था।)&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;5.सनसनीखेज खबरें नहीं छापना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;6.विज्ञापन जुटाने के लिए किसी आदमी की नियुक्ति न करना।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपने लंबे पत्रकारीय जीवन के माध्यम से दादा ने नई पीढ़ी को रचना और संघर्ष का जो पाठ पढ़ाया वह आज भी हतप्रभ कर देने वाला है। कम ही लोग जानते होंगे&amp;nbsp;कि दादा को इसकी कितनी बड़ी कीमत चुकानी पड़ी। उनके संपादकीय कार्यालय यानी घर पर तिरसठ बार छापे पड़े, तलाशियां हुयीं। 12 बार वे जेल गए। कर्मवीर को अर्थाभाव में कई बार बंद होना पड़ा। लेखक से लेकर प्रूफ रीडर तक सबका कार्य वे स्वयं कर लेते थे। इन अर्थों में दादा विलक्षण स्वावलंबी थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल जी ने ही देश में एक पत्रकारिता विद्यापीठ स्थापित करने का स्वप्न देखा था। उन्होंने भरतपुर(राजस्थान) में 1927 में आयोजित संपादक सम्मेलन में कहा था, &lt;strong&gt;&amp;lsquo;हिंदी समाचार पत्रों में कार्यालय में योग्य व्यक्तियों के प्रवेश कराने के लिए, एक पाठशाला आजकल के नए नामों की बाढ़ में से कोई शब्द चुनिए तो कहिए कि एक संपादन कला के विद्यापीठ की आवश्यक्ता है। ऐसी विद्यापीठ किसी योग्य स्थान पर बुद्धिमान, परिश्रमी, अनुभवी, संपादक-शिक्षकों द्वारा संचालित होना चाहिए। उक्त पीठ में अन्यान्य विषयों का एक प्रकांड ग्रंथ संग्रहालय होना चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; यह संयोग ही है कि उनके इस स्वप्न को 1990 में मध्यप्रदेश सरकार ने साकार करते हुए उनके नाम पर ही भोपाल में पत्रकारिता विश्वविद्यालय की स्थापना की। आज जब पत्रकारिता की विश्वसनीयता पर संकट के बादल हैं, पाठक एवं अखबार के बीच एक नया रिश्ता जन्म ले रहा है ऐसे संक्रमण में दादा जैसे ज्योतिपुंज की याद आना बहुत स्वाभाविक और मार्मिक हो उठती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;(लेखक माखनलाल चतुर्वेदी राष्ट्रीय पत्रकारिता एवं संचार विश्वविद्यालय, भोपाल में जनसंचार विभाग में प्रोफेसर हैं।)&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554359000_z6iigG_birth.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-about-election-2019-written-by-senior-journalist-pramila-dixit-50337.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>03/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>सब इंतज़ार में हैं...देखते हैं सरकार किस चैनल की बनती है!</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रमिला दीक्षित&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;घर से बाहर निकल के तो चुनाव वाला फील आ नहीं रहा। हां, चैनलों पर चुनाव प्रचार ने गति पकड़ ली है। मोर्चे बांट भी लिए गए हैं और साध भी लिए गए हैं। एक राज्य में रैली करके आप जितनी जनता को संबोधित कर सकते हैं, उससे बड़ा प्लेटफॉर्म तो चैनल हैं ही!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अगर मुझे ठीक से याद है तो परसाईं जी के एक व्यंग्य में कहा गया है-इंटरव्यू दो तरह के होते हैं, एक जब नौकरी को आवेदक की ज़रूरत हो, दूसरा जब खास आवेदक को नौकरी की ज़रूरत हो। तो कोई चैनल अपनी-अपनी कैटेगरी के हिसाब से नेताओं को चेकोस्लोवाकिया की स्पैलिंग पूछकर नेस्तनाबूद कर दे रहे थे तो कोई नाश्ते में क्या पसंद है, पूछकर गदगद हुए जा रहा था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश, मुल्क, वतन, राष्ट्र, भारत अब इन शब्दों पर चैनलों की होड़ है और ख़बरों के व्यापार में, बाज़ार में लगभग सबको डपटता हुआ, जब एक &amp;#39;दूध का धुला चैनल&amp;#39; आया तो वो भी मोदी मोह या टीआरपी मोह को न त्याग सका। ये अलग बात है कि इसी चैनल ने प्रोमो में मीडिया को लेकर जितने भी बुरे भाव या चेहरे दिखाए, सुनते हैं कि टीवी की दुनिया में उन सब हरकतों के प्रणेता, उसके सूत्रधार, इस चैनल के चलाने वाले लोग ही रहे हैं। ख़ैर, जब केजरीवाल राजनीति को बुरा बताकर,राजनीति में आकर, राजनीति कर सकते हैं तो चैनल भी क्यूं नहीं बाक़ी चैनलों को बुरा बताकर, नया चैनल लाकर, ख़बरों का कारोबार कर सकते?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कांग्रेस के मैनीफैस्टो को &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; ने बिना निष्कर्ष खुलकर कांग्रेस का एक और झूठ घोषित कर दिया। &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; ने मैनीफैस्टो को झूठ बताया तो &amp;lsquo;ज़ी न्यूज&amp;rsquo; ने दो-एक से लीड लेते हुए इसे पाकिस्तान का घोषणा पत्र करार दिया। क्योंकि भारत मां के इन दो सपूत चैनलों में होड़ है खुद को मां का सबसे राष्ट्रवादी बेटा साबित करने की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; की ख़ास बात ये है कि जब न्यूज़ चैनल देखकर आपको लगने लगता है कि दुनिया दो फाड़ हो चुकी है, अब पतन निश्चित है। या तो युद्ध होगा या आत्मसमर्पण, तब &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; देखकर आपको समझ आता है दुनिया एक सतत गति से ही चल रही है। होने दो हो हल्ला, किसी भी मसले को लेकर ज्यादा&amp;nbsp; भावुक होने की ज़रूरत नहीं है, रात नौ बजे के प्राइम टाइम से पहले।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेता चैनल पर चीख-चीखकर कह रहे हैं, जनता मन बना चुकी है, लेकिन अलग-अलग चैनल आए दिन अलग-अलग ओपिनियन पोल भी दिखा रहे हैं। शिखर,&amp;nbsp; मुखर,&amp;nbsp; प्रखर, जबर सम्मेलनों की बाढ़ आई है। जनता ओपिनियन पोल से कन्फ्यूज है, कहां जाना है? &amp;nbsp;नेता सम्मेलनों से कन्फ्यूज़ हैं, कहां जाना है?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; पर रजत शर्मा ने मोर्चा संभाल रखा है तो &amp;lsquo;ज़ी&amp;rsquo; पर सुधीर चौधरी अपनी फौज के साथ खुद डटे हुए हैं। &amp;lsquo;जी&amp;rsquo; और &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; सबको घर में लाओ के सिद्धांत पर चल रहे हैं तो &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; कह रहा है चुनाव हैं, खुद ही दसों दिशाओं में बिखर जाओ। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; का हर एंकर उत्तराखंड से अहमदाबाद तक सड़कों पर उतरा हुआ है। हालांकि, नए चैनलों के नए आइडियाज़ नए ज़ोश के मुकाबले &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; अपने ठेठ खबरिया अंदाज़ पर टिका है, लेकिन परिवर्तन संसार का नियम ही नहीं, समय की दरकार भी होता है। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की ये ढर्रे वाली कवरेज कभी कभी उकताती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;तेजी से आगे बढ़ रहा &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; कहता है कि चुनाव का नंबर वन चैनल रिपब्लिक भारत .तो &amp;lsquo;ज़ी&amp;rsquo; इस एक गोली पर दस तोपें दागता है। 2019 चुनाव मतलब ज़ी न्यूज़, क्योंकि हम देश के लिए एजेंडा चलाते हैं, क्योंकि हम देश के लिए पक्षपात करते हैं, क्योंकि हम सोच राष्ट्रीय रखते हैं आदि आदि...&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;तू डाल डाल, मैं पात पात वाली इस लड़ाई में वो रैलियों वाला स्लोगन बड़ा याद आता है &amp;lsquo;जो हिंदू हित की बात करेगा वही देश में राज करेगा&amp;rsquo;। यकीन मानिए, लोग भी कभी-कभी नेताओं की बहस से ज्यादा मज़े चैनलों के इस आपसी दंगल के लेते हैं। और वो भी इंतज़ार में हैं...। देखते हैं सरकार किस चैनल की बनती है!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;(ये लेखक के निजी विचार हैं)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554296163_4Hn1qb_picture.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-iimc-former-director-kg-suresh-written-by-vishnupriya-pandey-50316.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>IIMC: एक उत्साही महानिदेशक का यादगार कार्यकाल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विष्णुप्रिया पांडेय।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/vishnupriya.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 160px; height: 140px;" /&gt;देश में पत्रकारिता के सर्वोच्च संस्थान का महानिदेशक एक वरिष्ठ पत्रकार हो तो सभी की अपेक्षाएं स्वमेव बढ़ जाती हैं और इस पद पर आसीन व्यक्ति यदि इन अपेक्षाओं से भी बढ़कर काम करे तो इतिहास में उसका नाम स्वर्णिम अक्षरों में अंकित हो जाता हैI केजी सुरेश एक ऐसा ही नाम है, जो भारतीय जन संचार संस्थान (IIMC) के इतिहास में हमेशा स्वर्णिम अक्षरों में अंकित रहेगा। अपने तीन वर्षों के उपलब्धियों से भरे कार्यकाल में केजी सुरेश के कई निर्णय संस्थान के लिए मील का पत्थर साबित हुए। फिर चाहे संस्थान को विश्वविद्यालय में परिवर्तित करने का मानव संसाधन एवं विकास मंत्रालय से प्राप्त आशय-पत्र हो या फिर इंडिया टुडे जैसी प्रतिष्ठित पत्रिका द्वारा दिया जाने वाला सर्वोच्च संस्थान का खिताब, केजी सुरेश की दूरदृष्टि और प्रशासनिक समझ हर योजना के सफल क्रियान्वयन में परिलक्षित होती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विद्यार्थियों में ख़ासे लोकप्रिय केजी सुरेश को भाषायी पत्रकारिता जैसे कि मलयालम,मराठी और उर्दू पत्रकारिता में परास्नातक डिप्लोमा प्रारम्भ करने का श्रेय तो जाता ही है, साथ ही पुराने पाठ्यक्रम में आग्युमेंटेड रियलिटी, ड्रोन जर्नलिज्म, आर्टिफ़िशियल इंटेलिजेंस और रोबोटिक्स आदि के समावेश का श्रेय भी जाता है। तेजी से बदलती हुई दुनिया के साथ संस्थान अपना संतुलन बनाये रख सके, इस तथ्य को ध्यान में रखते हुए उन्होंने न्यू मीडिया विभाग की शुरुआत की। पूरे देश में मीडिया शिक्षण की गुणवत्ता को बढ़ाने के लिए राष्ट्रीय संचार संकाय विकास केंद्र की स्थापना की और इन्हीं के प्रयासों से प्रेरित होकर सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय (MIB) ने मुंबई में देश के प्रथम नेशनल सेंटर फॉर एक्सीलेंस इन एनिमेशन, विज़ुअल इफेक्ट्स गेमिंग एन्ड कॉमिक्स के निर्माण की मंजूरी दी I इन्हीं के प्रयासों से न सिर्फ केरल के कोट्टायम और मिज़ोरम के आइज़ोल में स्थायी परिसर का निर्माण संभव हुआ, बल्कि जम्मू के स्थाई परिसर की नींव भी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा हाल ही में डाली गई!&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;केजी सुरेश ने यूनिसेफ, थॉमस रॉयटर्स फाउंडेशन और ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी के साथ मिलकर पब्लिक हेल्थ में क्रिटिकल एप्रेज़ल स्किल्स कार्यक्रम की शुरुआत की और साथ ही इस क्षेत्र में काम कर रहे पत्रकारों को ध्यान में रखते हुए इसी विषय पर एक ऑनलाइन कोर्स की शुरुआत भी की। इसके अलावा उन्होंने सामुदायिक रेडियो सशक्तिकरण और संसाधन केंद्र की स्थापना द्वारा देश भर के सामुदायिक रेडियो को सशक्त बनाने का महत्वपूर्ण कार्य कियाI इनके कार्यकाल में आईआईएमसी ने न सिर्फ भाषायी पत्रकारिता और प्रशिक्षण में दो दिवसीय राष्ट्रीय सेमीनार का आयोजन किया, बल्कि सत्रहवें साइंस कम्युनिकेशन कांग्रेस का आयोजन भी किया। इसके अलावा 15वीं एशिया मीडिया समिट के आयोजन में भी संस्थान सहयोगी रहा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;कम्युनिकटर&amp;rsquo; और &amp;lsquo;संचार माध्यम&amp;rsquo; नामक दो क्रमशः अंग्रेजी और हिंदी के जर्नल्स की पुनः शुरुआत भी केजी सुरेश ने की I ऍफ़टीआईआई के सहयोग से डिजिटल सिनमेटोग्राफी, स्क्रीन प्ले राइटिंग और एक्टिंग में शॉर्ट कोर्स की शुरुआत इनके कार्यकाल की एक उल्लेखनीय उपलब्धि रही। केजी सुरेश एक लोकप्रिय महानिदेशक के रूप में याद किये जाएंगे, जिन्होंने संस्थान को नई ऊंचाइयां दीं और परिसर में लोकतान्त्रिक माहौल को बढ़ावा दिया। कर्मचारियों, विद्यार्थियों और संकाय सदस्यों ने जैसी अश्रुपूरित विदाई उन्हें दी, इससे यह बात तो तय हो जाती है कि वह वाकई &amp;lsquo;पीपल्स डीजी&amp;rsquo; थेI&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554123585_RIfdZf_kg-suresh.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-nyay-yojna-written-by-senior-journalist-sudhir-chaudhary-50310.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>जानें, सुधीर चौधरी को क्यों याद आया ये डायलॉग-मैं आज भी फेंके हुए पैसे नहीं उठाता’</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;सुधीर चौधरी&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;स्कूल में हमेशा से हमको यह पढ़ाया गया है कि परिश्रम का फल मीठा होता है, लेकिन राजनीति पाठ्यक्रम में वोटों का फल जहां मीठा होता है, वहां स्वाभिमान की सेल लगा दी जाती है। हमारे नेता जनता को मुफ्त के माल की लत लगवाते हैं&amp;nbsp; और लोग भी बिना मेहनत किए इन फेंके पैसों को उठा लेते हैं। हिंदी सिनेमा का एक मशहूर डायलॉग है, &amp;lsquo;मैं आज भी फेंके हुए पैसे नहीं उठाता&amp;rsquo;। लेकिन इस डायलॉग और इसमें छिपे स्वाभिमान की मौत हो चुकी है। राजनीतिक दल और नेताओं ने इस कमजोर नब्ज को पकड़ लिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;कांग्रेस ने नया ट्रंप कार्ड खेला है। राहुल गांधी ने ये वादा किया है कि अगर कांग्रेस सत्ता में आई तो वह 5 करोड़ गरीब परिवारों को 6 हज़ार रुपये प्रति महीना यानी 72000 रुपये प्रति साल की सहायता राशि देंगे। इस वादे से 1975 की फिल्म दीवार का यह डायलॉग याद आता है, जिसमें नायक कहता है कि मैं आज भी फेंके हुए पैसे नहीं उठाता। ये स्वाभिमान, उस दौर के भारत की खासियत थी। दीवार फिल्म के दौर में युवा नौकरियों के लिए सड़कों पर भटक रहे थे। तब बेरोजगारी और गरीबी चरम पर थी। युवा निराश और क्रोधित थे। इंदिरा गांधी के खिलाफ नारेबाजी और विरोध हो रहे थे। इंदिरा गांधी ने आपातकाल लगाया था। लेकिन उस दौर में भी स्वाभिमान नहीं खोया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;वो एंग्री यंग मैन का दौर था। एंग्री यंग मैन मतलब है वह युवा जो गरीब तो था लेकिन उसूलों का पक्का था। बुराइयों और नाइंसाफी को लेकर उसमें गुस्सा था। लेकिन वह संघर्ष करना चाहता था। उसे मुफ्त का पैसा नहीं चाहिए था। लेकिन आज लोगों के वोट खरीद लिए जाते हैं। लोकतंत्र में वोट आत्मा और स्वाभिमान का प्रतिबिंब है। लेकिन एक किलो चावल, नकद पैसा और एक बोतल शराब ईमान पर भारी पड़ता है। लोग बेटिकट यात्रा करना चाहते हैं। कर्ज माफी चाहते हैं। मुफ्त बिजली और पानी चाहिए और यहां तक कि बिना पात्रता के सरकारी नौकरी भी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस रिश्वत को राजनीतिक दल सामाजिक न्याय साबित करते हैं। राहुल गांधी की न्याय योजना का मतलब यह है कि चुपचाप अंधेरे में शराब और पैसा बांटकर चुनाव जीतने की कोशिश अब दिन के उजाले में प्रेस कॉन्फ्रेंस कर वोटर के अकाउंट में पैसे डालने पर पहुंच गई है। राहुल गांधी ने मुफ्त का पैसा बांटने की योजना लाकर यह स्वीकार कर लिया कि उनके पास नौकरियां देने की ठोस नीति नहीं हैं। गरीबी हटाने का विजन नहीं है। यानी कांग्रेस के पास ऐसी योजना नहीं है कि लोग परिश्रम से पैसा कमाकर गरीबी के चक्रव्यूह से बाहर निकलें। लेकिन वह यह भूल गए कि मुफ्तखोरी के नशे से गरीबी नहीं मिटाई जा सकती।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;योजना के लिए 3.6 लाख करोड़ रुपए की आवश्यकता होगी। ये रकम भारत के रक्षा बजट से करीब 40 हजार करोड़ रुपए, केंद्रीय शिक्षा बजट से 3.8 गुना और&amp;nbsp; केंद्रीय स्वास्थ्य बजट से 5.8 गुना ज्यादा है। जनवरी 2019 तक सरकार का राजकोषीय घाटा साढ़े सात लाख करोड़ रुपये से ज्यादा था। अब सवाल यह है कि राहुल गांधी योजना के लिए पैसा कहां से लाएंगे?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इसके 3 उपाय हो सकते हैं। पहला उपाय तो ये कि सरकार आमदनी बढ़ाए या खर्च कम करे। आमदनी का बड़ा जरिया टैक्स है। टैक्स बढ़ाने से आम जनता का नुकसान होगा और आर्थिक दबाव बढ़ जाएगा। दूसरा, सरकार खर्च कम करे।&amp;nbsp; अन्य सामाजिक योजनाओं के लिए जारी राशि और सब्सिडी खत्म करे। लेकिन इससे गरीबों को लाभ नहीं होगा क्योंकि उन्हें फायदा पहुंचा रही एक योजना को बंद कर दूसरी के जरिये नकद पैसा दिया जाएगा। तीसरा उपाय है कि सरकार कर्ज ले। लेकिन इससे राजकोषीय घाटा बढ़ेगा। लगातार ऐसा चला तो तमाम क्रेडिट रेटिंग एजेंसियां भारत की आर्थिक रेटिंग्स घटा देंगी। इससे देश को बड़ा नुकसान होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;यानी योजना को जमीनी स्तर पर लागू करने में बहुत सारे किंतु- परंतु मौजूद हैं। राहुल गांधी ने कहा है कि वह योजना को पायलट प्रोजेक्ट की तरह लागू करेंगे। बाद में यह अलग-अलग चरणों में लोगों को लाभ पहुंचाएगी। यह लंबी प्रक्रिया लोगों को नाराज कर सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;भारत के नेता सोचते हैं कि किसानों का कर्ज माफ कर या लोगों के बैंक अकाउंट में पैसा ट्रांसफर कर वोटों को खरीदा जा सकता है। लेकिन राष्ट्र निर्माण तभी होगा, जब वह किसानों और गरीबों को इतना सक्षम बना दे कि उन्हें कर्ज माफी की जरूरत ही न पड़े। वह खुद अपना कर्ज चुकाने में सक्षम हों। लेकिन नेताओं की समस्या यह है कि ऐसा हो गया तो सक्षम वोटर नेताओं से बड़े मुद्दों पर सवाल करने लगेंगे। राजनीतिक दलों को सस्ता उपाय यही लगता है कि सामाजिक न्याय के नाम पर पैसा फेंककर लोगों का वोट ख़रीद लिया जाए। ये स्कीम नेताओं के लिए तो अच्छी है, लेकिन यह देश के लिए मुफ्तखोरी के नशे की तरह है, जो लोकतंत्र को अंदर ही अंदर खोखला कर देगा। एक ना एक दिन हमें स्वाभिमान की इस सेल को रोकना ही होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;(साभार: दैनिक भास्कर)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1542285500_Ua1xhA_sudhir.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-media-coverage-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50283.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>मिस्टर मीडिया: जब शिखर पर विराजे चैनलों का ये हाल है तो भरोसा कौन करेगा?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राजेश बादल&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;जी हां! मुझे पता है, शीशा टूटेगा/लेकिन पत्थर सा सन्नाटा टूटेगा/बाहर वाले आज़ादी के क़ैदी हैं/भीतर से ही ये दरवाज़ा टूटेगा/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सावधान! समय आ पहुंचा है। वक़्त की बारूद के ढेर पर बैठ चुके हैं हम। वर्षों में अर्जित साख की संपत्ति लुटने में देर नहीं लगती। उसे कमाने में देर लगती है। मीडिया के सारे अवतारों के लिए गंभीर चेतावनी है। प्रिंट हो या टेलिविज़न, रेडियो हो या अख़बार। सोशल मीडिया हो अथवा सामूहिक जनसंचार। हर रूप में अपना चेहरा बदरंग होते देख रहे हैं। काम के स्तर पर जैसा व्यवहार कर रहे हैं, उससे नहीं लगता कि हमें ख़तरे का अहसास भी है। रॉयटर्स, पीटीआई, हिन्दू, क्विंट और इंडियन एक्सप्रेस के साझा सर्वे की ताज़ा रिपोर्ट नींद उड़ाने वाली है। मीडिया के ये पांच घराने साख के शिखर पर हैं। इनके किसी भी सर्वेक्षण को हल्के-फुल्के ढंग से नहीं लिया जा सकता। इस सर्वेक्षण का सार यह है कि नौजवानों का हमारे सर्वाधिक प्रतिष्ठित माध्यमों पर भरोसा घटता जा रहा है। यदि यह सच है तो फिर आने वाले दिन खतरे की घंटी बजा रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चंद रोज़ पहले एक चैनल के एक स्ट्रिंगर से बात हुई। स्ट्रिंगर का नाम और चैनल का खुलासा करना इस मंच पर उचित न होगा। उससे कहा गया कि लोकसभा चुनाव में अलग-अलग मतदाताओं की पंचायतें लगाकर उसमें राजनीतिक दलों और नेताओं के बारे में राय पूछिए।स्ट्रिंगर ने करके भेज दिया। आम तौर पर स्थानीय स्तर पर किसी भी समाज में सर्वसम्मति कभी नहीं बनती। इन पंचायतों में सभी तरह की राय प्रकट की गई। स्ट्रिंगर ने रिकॉर्डिंग भेज दी। जब इन पंचायतों का प्रसारण हुआ तो उस पत्रकार को बेहद झटका लगा। उसके शब्दों में, &amp;lsquo;मेरी यहां छवि निष्पक्ष पत्रकार की है। मेरे बुलावे पर समाज के सभी वर्गों के लोग आए। जब प्रसारण हुआ तो देखकर धक्क रह गया। उसमें से अधिकांश मतदाताओं की राय हटा दी गई थी और सिर्फ एक ही दल के गीत गाए गए थे। अन्य सुरों को प्रसारण में स्थान नहीं मिला था। मैंने आपत्ति दर्ज़ कराई, लेकिन किसी ने नहीं सुनी। इससे मेरी सामाजिक स्थिति अत्यंत खराब हो गई। शहर के ज़्यादातर घरों में लोगों ने उस चैनल को देखना छोड़ दिया। उन्हें लगा कि यह एक ही दल का प्रवक्ता बन कर रह गया है।&amp;lsquo; जब शिखर पर विराजे चैनलों का यह हाल हो तो भरोसा कौन करेगा? विडंबना यह कि उस शहर में नुकसान किसका हुआ? सैकड़ों घरों में लोगों ने उसका बायकॉट कर दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मेरे पास कल फेसबुक पर एक मित्र ने एक विदेशी कार्टूनिस्ट का एक कार्टून भेजा। मैं यह देख कर दंग रह गया। यह शर्मनाक और अपमानजनक था। इतना गंदा कि मैं उसे शेयर भी नहीं कर सकता। एक शिखर नेता मादा की शक़्ल में लेटे हुए हैं और अनेक चैनलों के लोग उससे फीडिंग लेते दिखाई दे रहे हैं। विदेशों में इस तरह की कार्टून कला पर किसी को शायद बुरा नहीं लगता होगा, लेकिन भारत का परंपरागत समाज इसे देखने और मंज़ूर करने के लिए अभी तैयार नहीं हुआ है। यह इस बात का सबूत है कि हिन्दुस्तान के मीडिया की छवि इससे गंदी कभी नहीं रही। हम अपने घर में अपना धुंधलाया चेहरा तो स्वीकार कर सकते हैं, लेकिन परदेस में कीचड़ उछलेगा तो यह ठीक नहीं होगा। भारत के मीडिया की अभी अंतर्राष्ट्रीय छवि अच्छी है। कृपया इस पर दाग़ लगने से बचाइए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी तरह भारत ने उपग्रह को नष्ट करने की तकनीक हासिल की। यक़ीनन हमारे लिए गर्व की बात है। मगर मीडिया के अनेक रूपों में इसे जिस तरह पेश किया गया, वह हमारे सोचने-समझने और विश्लेषण करने की क्षमता पर अनेक सवाल खड़े करता है। विज्ञान के एक जटिल और संवेदनशील विषय को भी हमने सतही और राजनीतिक कवरेज से जोड़कर पेश किया। दर्शक या पाठक की एक समग्र कवरेज की भूख शांत नहीं हुई। दूसरी तरफ़ बीबीसी जैसे संस्थान ने बहुत अच्छी कवरेज की। विश्लेषण में अगर नीयत निष्पक्ष और सकारात्मक होती है तो उस पर कोई उंगली नहीं उठाता, पर जब राष्ट्रहित के मुद्दे का सियासी फ़ायदा उठाने की मंशा हो और पत्रकारिता उसका उपकरण बन जाए तो इसे जायज़ नहीं कहा जा सकता। इस पर ध्यान देना होगा &lt;strong&gt;मिस्टर मीडिया!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स&amp;nbsp;पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-coverage-during-war-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50028.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: जंग कवरेज़ के कुछ मानक भी तय कर लीजिए मिस्टर मीडिया&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49956.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ेंः मिस्टर मीडिया: हम अभी जंग लड़ जीती बाज़ी नहीं हारना चाहते, यह बात मीडिया के मंच पर कहां आई?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-radio-divas-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49904.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: एक सदी में कमाए प्रसारण के संस्कार कहां गए?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49745.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडियाः धंधा तो है पर क्या वाकई गन्दा है?&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/vicharmanch/an-article-on-paid-news-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-49819.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: ख़ामोश! पेड न्यूज़ का सिलसिला जारी है&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553759700_3OMdNb_media.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-indian-politics-written-by-puran-dawar-50278.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>पूरन डावर ने बताया, क्यों किया गया इस टाइमिंग पर एंटी सैटेलाइट परीक्षण</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;पूरन डावर&lt;br /&gt;&#13;
प्रखर चिंतक एवं विश्लेषक।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विपक्षी दल चिल्लाते नहीं थकते कि सेना के कार्य का सरकार क्रेडिट क्यों लेती है। जब बॉर्डर पर या आतंकियों द्वारा कोई घटना होती है तो विपक्ष सेना पर चिल्लाता है, आईजी एनआईए पर या सरकार पर। जब चिल्लाता सरकार पर है, कार्यवाही&amp;nbsp;की अपेक्षा जनता सरकार से करती है तो क्रेडिट किसे मिलना चाहिये?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब क्षमता की बात होती है तो कांग्रेस कहती है यह तो पहले भी थी। समस्या तो यही है, शक्ति पहले भी थी तो प्रयोग क्यों नहीं होती थी। हमारे पास एटम बम था, लेकिन परीक्षण का साहस किसने दिखाया, विश्व को भारत की शक्ति कब पता लगी, विश्व के प्रतिबंधों&amp;nbsp;की परवाह न करते हए उन सारे झटकों से उबारने वाली सरकार को क्रेडिट क्यों नहीं मिलेगा?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हमारी डिफेंस के पास सर्जिकल स्ट्राइक और एयर स्ट्राइक की क्षमता थी, लेकिन जिसने उपयोग करने का साहस किया उस सरकार को क्रेडिट क्यों नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एंटी सैटेलाइट परीक्षण सही समय पर कर पाक और विश्व को अहसास कराना आवश्यक था कि भारत को कमज़ोर न समझें या चुनाव के दौरान पाकिस्तान कोई जुर्रत न कर सके। विपक्ष जाने-अनजाने अपने विरोधों से या हारने के डर से बौखलाहट में पाकिस्तान और चीन दोनों को लाभ पहुंचा रहा है। 1971 का क्रेडिट तो इंदिराजी को मिलना चाहिये, तो&amp;nbsp;आज का मोदी को क्यों नहीं मिलना चाहिये? जो शक्ति के साथ साथ कूटनीति से अर्जित किया जा रहा है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>Thoughts on Media, Opinion on Media, Views on Media मीडिया पर विचार, मीडिया का विश्लेषण, मीडिया मंथन</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553749896_rpmRHd_puran.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
