<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/49574.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ABP न्यूज की एंकर नेहा पंत ने लिया ये ‘बड़ा’ फैसला</title>
      <author>Test Guest Reporter</author>
      <pubDate>06/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
देश के बड़े हिंदी न्यूज चैनलों में शुमार &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; के साथ करीब सात साल की लंबी पारी खेलने के बाद अब न्यूज एंकर नेहा पंत ने अपने करियर का&amp;nbsp; बड़ा फैसला लिया है। मिली जानाकारी के मुताबिक, उन्होंने अब संस्थान को अलविदा कह दिया है।आजकल नेहा &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; पर सोमवार से शुक्रवार रात 8 से 9 बजे तक की कमान संभाल रही है। वे इस समय &amp;lsquo;सियासत का सेंसेक्स&amp;rsquo; शो होस्ट करती हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेहा की पहचान देश के निष्पक्ष पत्रकारों में होती है। अपने लगभग एक दशक के करियर में नेहा ने अपने ऊपर किसी भी राजनीतिक दल या राजनेता के पक्ष में पत्रकारिता करने का आरोप लगने नहीं दिया। वह धारा के विपरीत चलकर अपना अलग मुकाम हासिल करने में विश्वास रखती हैं। वे उन चुनिंदा न्यूज एंकर्स में है, जिन्हें ट्विटर पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी फॉलो भी करते हैं।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
मूलरूप से उत्तराखंड निवासी नेहा ने पत्रकारिता की पढ़ाई दिल्ली यूनिवर्सिटी के कमला नेहरू कॉलेज से&amp;nbsp;की। उन्होंने अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;स्टार न्यूज़&amp;rsquo; से की, इसके बाद वह मॉरीशस चली गईं और वहां मॉरीशस ब्रॉडकास्ट कॉरपोरेशन के साथ काम किया। कुछ समय वहां&amp;nbsp;बतौर एंकर सेवाएं देने के बाद नेहा 3 साल तक लोकसभा चैनल में रहीं और 2012 में वह &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; (स्टार न्यूज) से बतौर एंकर जुड़ गईं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/49574-neha.jpg</storyimages>
      <guid>49574</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
