<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50268.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>क्या आपने अभिसार शर्मा का नोट बांटने वाला विडियो देखा है, जानें हकीकत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>28/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार अभिसार शर्मा का एक विडियो सोशल मीडिया पर तेजी से वायरल हो रहा है। इस विडियो में अभिसार एक बुजुर्ग के हाथ में कुछ देते हुए नज़र आ रहे हैं, जिसे उनके आलोचक पैसे करार दे रहे हैं। विडियो को अब तक सैकड़ों बार शेयर किया जा चुका है और इसे लेकर पत्रकार पर लगातार हमले भी हो रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;देखें ये फर्जी वायरल विडियो-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;Wtf camera to off karwa deta dalle Abhishar Sharma&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&amp;mdash; Chowkidar Maithun ? (@Being_Humor) &lt;a href="https://twitter.com/Being_Humor/status/1110776475110834176?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 27, 2019&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हालांकि, असलियत कुछ और ही है। जिस विडियो को वायरल किया जा रहा है, वो अभिसार के पूरे विडियो का एक हिस्सा मात्र है। इसमें जानबूझकर केवल उसी भाग को दिखाया गया है, जिसमें अभिसार बुजुर्ग किसान के हाथ में कुछ थमा रहे हैं। चूंकि वायरल विडियो में यह स्पष्ट नहीं है कि वो पैसे हैं या कुछ और इसलिए आलोचक यह दावा करने में लगे हैं कि अभिसार ने पैसों के बल पर लोगों को सरकार के खिलाफ बोलने पर विवश किया। वैसे, अभिसार शर्मा ने अपने ट्विटर हैंडल पर पूरा विडियो पोस्ट करके यह साफ़ कर दिया है कि उन्हें बदनाम करने की साजिश रची जा रही है। उन्होंने अपने ट्वीट में उस यूजर का भी जिक्र किया है, जिसके इशारे पर यह सबकुछ चल रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अभिसार ने लिखा है &amp;lsquo;दोस्तों यह है पूरा विडियो, इसमें यह साफ़ दिख रहा है कि ग्रामीण ने मुझे न्यूज़पेपर की एक क्लिपिंग दी, जिसे मैंने बाद में उसे वापस कर दिया, लेकिन MODIfiedVikas समर्थित ट्रोल्स फर्जी प्रोपेगंडा फैलाने का प्रयास कर रहे हैं। (कोई आश्चर्य नहीं) फर्जी चौकीदारों झूठ से बचो&amp;rsquo;। अभिसार द्वारा पोस्ट किये गए विडियो को देखने के बाद यह स्पष्ट हो जाता है कि संबंधित ग्रामीण अख़बार में प्रकाशित गन्ना किसान और मिल मालिकों से जुड़ी एक खबर की कटिंग अभिसार को देता है, जिसे वह ज़ूम करके भी दिखाते हैं। इसके बाद वह कैमरे की तरफ मुड़ते हैं और अख़बार की कटिंग वापस ग्रामीण को थमा देते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en" style="text-align: justify;"&gt;Friends this is the full video where its clear that a villager handed over a newspaper clipping and I handed it back to me , but trolls backed by &lt;a href="https://twitter.com/MODIfiedVikas?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@MODIfiedVikas&lt;/a&gt; have been trying to run a fake propaganda( no surprises) फर्ज़ी चौकिदारों झूठ से बचो &lt;a href="https://t.co/kTQ82xD9HM"&gt;pic.twitter.com/kTQ82xD9HM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en" style="text-align: justify;"&gt;&amp;mdash; Abhisar Sharma (@abhisar_sharma) &lt;a href="https://twitter.com/abhisar_sharma/status/1110806389683875845?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 27, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विडियो के साथ छेड़छाड़ करने वाले शख्स ने बड़ी ही चालाकी से केवल उसी भाग को काटकर अलग किया, जिसमें अभिसार न्यूज़ पेपर कटिंग वापस करते नज़र आ रहे हैं, ताकि यह प्रसारित किया जा सके कि उन्होंने किसान को सरकार पर सवाल उठाने के लिए रिश्वत दी है। वहीं, विकास पांडे (MODIfiedVikas) नामक यूजर ने भी अभिसार के आरोप का जवाब दिया है। विकास ने लिखा है &amp;lsquo;इसके बॉस यूट्यूबर ने मुझे आईटी सेल का हेड बताया और अब इसके मुझे अपने दुश्मनों का सरदार। और कितने अच्छे दिन चाहिए मित्रों&amp;rsquo;? इतना ही नहीं, उसने यहां तक लिखा है कि अभिसार को कांग्रेस से एक हजार रुपए मिले होंगे और उन्होंने ग्रामीण को केवल 100 दिए, एक झटके में 900 का घोटाला&amp;rsquo;। जिस पर अभिसार ने ट्वीट किया है &amp;lsquo;तुम्हारे पास अपने दावे को सिद्ध करने के लिए कोई सबूत है? मैं मोबाइल नंबर सार्वजनिक करने के मामले में तुम्हारे करीब आ रहा हूं, यह मानहानि और उत्पीड़न है। मेरे पास सबूत है कि वो न्यूज़पेपर की क्लिपिंग है, उम्मीद है तुम्हारे पास भी है कि ये पैसा है&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/abhisar2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 263px;" /&gt;इस फर्जी विडियो को लेकर कई पत्रकार अभिसार शर्मा के समर्थन में उतर आये हैं। न्यूज़24 की एंकर साक्षी जोशी ने ट्वीट किया है &amp;lsquo;अभिसार आपने असली विडियो सामने लाकर बहुत अच्छा किया, ऐसे लोगों को शर्म आनी चाहिए।&amp;rsquo; इसी तरह लेखिका प्रेरणा बक्शी ने लिखा है &amp;lsquo;बीजेपी आईटी सेल को इस तरह एक ईमानदार पत्रकार की छवि धूमिल करने के लिए फर्जी खबर फैलाने पर शर्म आनी चाहिए।&amp;rsquo; दरअसल, अभिसार शर्मा लोकसभा चुनावों को लेकर उत्तर प्रदेश में जनता का मिजाज समझने गए थे। इसी दौरान ग्रामीणों से बातचीत में एक किसान ने उन्हें अख़बार में प्रकाशित खबर की क्लिपिंग दिखाई, जिसके बाद यह विवाद खड़ा हो गया।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50268-1553689829_P2xuPS_abhisar.jpg</storyimages>
      <guid>50268</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
