<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50273.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>गच्चा खा गईं मधु पूर्णिमा किश्वर, अब हो रही छीछालेदर test</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>28/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अपने एक ट्वीट को लेकर लेखिका मधु पूर्णिमा किश्वर घिर गई हैं। सोशल मीडिया पर उन्हें लगातार निशाना बनाया जा रहा है। दरअसल, किश्वर ने हाल ही में तमिलनाडु की द्रविड़ मुनेत्र कड़गम (डीएमके) के लोकसभा चुनावों को लेकर जारी किये गए घोषणापत्र के संबंध में ट्वीट किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अपने ट्वीट में उन्होंने कहा था कि घोषणा-पत्र के पेज 85 और 112 के अनुसार अतिक्रमण की गई वक्फ संपत्तियों को वक्फ बोर्ड को फिर से सौंप दिया जाएगा, जबकि मंदिर की जमीनों पर अतिक्रमण के मामले में उन्हें नियमित करके अतिक्रमणकारियों को स्वामित्व सहित हस्तांतरित किया जाएगा। जायज है इस ट्वीट से यह बताने की कोशिश की गई कि डीएमके हिंदू विरोधी एजेंडे को आगे बढ़ा रही है। ऐसे में जब डीएमके समर्थक या नेताओं को इसका पता चला तो उन्होंने मधु किश्वर की आलोचना शुरू कर दी। इसके अलावा आम ट्विटर यूजर्स भी उन पर गलत जानकारी फैलाने का आरोप लगाने लगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/kishwar.jpg" style="width: 870px; height: 835px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/1.jpg" style="width: 640px; height: 352px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;कई लोगों ने किश्वर का ध्यान इस ओर खींचा। उन्हें बताया गया कि पार्टी की वेबसाइट पर घोषणा पत्र की जो कॉपी मौजूद है, उसमें केवल 76 पृष्ठ हैं। ऐसे में पेज 85 और 112 का कोई सवाल ही नहीं उठता, जिसका जिक्र लेखिका ने अपने ट्वीट में किया है। डीएमके प्रवक्ता मनुराज एस ने भी किश्वर के ट्वीट को फेक न्यूज़ करार देते हुए लिखा है, &amp;lsquo;घोषणा पत्र में पेज 85 और 112 हैं ही नहीं, आपको स्पष्टीकरण देना चाहिए।&amp;rsquo; इसी तरह प्रवक्ता सरावनन अन्नादुरई ने अपने ट्वीट में कहा है, &amp;lsquo;हमारे 2019 के घोषणापत्र में 112 नहीं केवल 76 पृष्ठ हैं। यह ट्वीट नफरत फैलाता है, इसलिए चौकीदार मधु किश्वर से अनुरोध है कि इसे हटा दें।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/PS_abhisar.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;You should be ashamed of defending &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/ThuggishDMK?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#ThuggishDMK&lt;/a&gt; which has been parasiting on devotees of Hindu Temples while pouring venom against them. The 2016 DMK manifesto did carry the horrid discriminatory resolves. DMK should get out of our temples if it has any shame &lt;a href="https://t.co/GRi438Gy8V"&gt;https://t.co/GRi438Gy8V&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; MadhuPurnima Kishwar (@madhukishwar) &lt;a href="https://twitter.com/madhukishwar/status/1109476766047846401?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 23, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50273-madhu.jpg</storyimages>
      <guid>50273</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
