<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50348.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Indian Express डिजिटल को मिला नया सीईओ</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; (Indian Express) समूह से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, समूह ने संजय सिंधवानी को अपनी डिजिटल शाखा &amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस ऑनलाइन मीडिया सर्विसेज&amp;rsquo; में बतौर सीईओ नियुक्त किया है। संजय सिंधवानी अपनी नई भूमिका में समूह के सीईओ जॉर्ज वर्गीस को रिपोर्ट करेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/sanjay-sindhwani.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 200px;" /&gt;सिंधवानी को मीडिया इंडस्ट्री में काम करने का 25 साल से ज्यादा का अनुभव है। 25 साल की इस लंबी पारी के दौरान उन्होंने करीब 24 साल &amp;lsquo;टाइम्स ग्रुप&amp;rsquo; के साथ प्रिंट और डिजिटल प्लेटफॉर्म्स पर काम किया है। &amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; को जॉइन करने से पहले वह &amp;lsquo;टाइम्स इंटरनेट&amp;rsquo; से जुड़े हुए थे। यहां वह &amp;lsquo;इकनॉमिक टाइम्स&amp;rsquo; (डिजिटल और मोबाइल) के साथ ही प्रीमियम सबस्क्रिप्शन सर्विस &amp;lsquo;ईटी प्राइम&amp;rsquo; में बिजनेस हेड की जिम्मेदारी संभाल रहे थे। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;संजय सिंधवानी की नियुक्ति के बारे में &amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; समूह के एग्जिक्यूटिव डायरेक्टर अनंत गोयनका ने अपने कर्मचारियों को एक ईमेल भेजा है। इस ईमेल में गोयनका का कहना है, &amp;lsquo;संजय सिंधवानी ने ऐसे समय में हमें जॉइन किया है, जब न्यूज मीडिया से जनता का भरोसा कम होता जा रहा है और न्यूज मीडिया संस्थानों पर राजनीतिक पक्षपात के आरोप लग रहे हैं। मुझे उम्मीद है कि ऐसे चुनौतीपूर्ण माहौल में संजय सिंधवानी के साथ मिलकर हम ग्रुप को काफी आगे ले जाएंगे।&amp;rsquo; अपनी नियुक्ति के बारे में सिंधवानी ने कहा, &amp;lsquo;एक्सप्रेस ग्रुप ने बहुत ही कम समय में इंडस्ट्री में अच्छी ग्रोथ हासिल की है। इसकी पत्रकारिता और मूल्यों को भी लोगों ने काफी पसंद किया है। मैं एक्सप्रेस ग्रुप की प्रतिभाशाली टीम के साथ काम करने को लेकर उत्सुक हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;शुरुआती दौर में &amp;lsquo;Bradma of India&amp;rsquo; और &amp;lsquo;ऊषा इंडिया&amp;rsquo; में अपनी संक्षिप्त पारी के बाद संजय सिंधवानी ने वर्ष 1994 में &amp;lsquo;बेनेट कोलमैन एंड कंपनी लिमिटेड&amp;rsquo; में इन्वेस्टमेंट एनालिस्ट के तौर पर शुरुआत की थी। वर्ष 1999 में उन्हें &amp;lsquo;टाइम्स इंटरनेट&amp;rsquo; में एडिटर (प्रॉडक्ट) और ब्रैंड हेड बनाया गया था। &amp;lsquo;नागपुर विश्वविद्यालय&amp;rsquo; से इलेक्ट्रॉनिक्स इंजीनियरिंग में डिग्री लेने के बाद सिंधवानी ने फाइनेंस में एमबीए किया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1554366545_uJeO5S_indian-express.jpg</storyimages>
      <guid>50348</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
