<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50363.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ZEE ग्रुप की हिस्सेदारी खरीदने की दौड़ में अब इन कंपनियों का नाम आया सामने</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>05/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/reliance.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 250px; height: 140px;" /&gt;&amp;lsquo;एस्सेल ग्रुप&amp;rsquo; (Essel Group) के स्वामित्व वाली कंपनी &amp;#39;जी ऐंटरटेनमेंट एंटरप्राइजेज लिमिटेड&amp;rsquo; (ZEEL) में हिस्सेदारी के लिए सोनी कॉरपोरेशन (Sony Corporation) ने अपने कदम पीछे खींच लिए हैं। अब सुनील मित्तल की &amp;lsquo;भारती एयरटेल&amp;rsquo; (Bharti Airtel) और मुकेश अंबानी की &amp;lsquo;रिलायंस जियो&amp;rsquo; (Reliance Jio) के इस दौड़ में शामिल होने की अटकलें तेज हो गई हैं। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, जहां भारती एयरटेल कंपनी इस दिशा में आगे बढ़ी है और जल्द ही इस मामले में औपचारिक प्रस्ताव तैयार कर सकती है, वहीं रिलायंस जियो अभी इस बारे में विचार कर रही है। हालांकि, एक बयान में &amp;lsquo;भारती एयरटेल&amp;rsquo; के प्रवक्ता का कहना है, &amp;lsquo;Zee के अधिग्रहण की दौड़ में एयरटेल शामिल नहीं है। वहीं, &amp;lsquo;Zee&amp;rsquo; के प्रतिनिधि का कहना है कि वह अटकलों पर टिप्पणी नहीं करते हैं। हालांकि संभावित खरीदारों से उसकी बातचीत हो रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इससे पहले जापान की &amp;lsquo;सोनी कॉरपोरेशन&amp;rsquo; के साथ डॉ. सुभाष चंद्रा के नेतृत्व वाली &amp;#39;जी ऐंटरटेनमेंट एंटरप्राइजेज लिमिटेड&amp;rsquo; में 20 से 25 प्रतिशत की हिस्सेदारी खरीदने को लेकर बातचीत चल रही थी, लेकिन मूल्यांकन को लेकर दोनों एकमत नहीं हो सके और यह बातचीत बंद हो गई। अमेरिकी कंपनी कॉमकास्ट और कॉमकास्ट के पूर्व सीएफओ माइकेल एंजेलाकिस की अगुवाई वाली 4 अरब डॉलर की इन्वेस्टमेंट कंपनी एटेयरॉस भी इस होड़ में हैं और इस दिशा में कंसोर्टियम बनाने का रास्ता साफ हो गया है। गौरतलब है कि चंद्रा अपने प्रमोटर्स के 13000 करोड़ रुपए के कर्ज के भुगतान के लिए अपने कंपनी की हिस्सेदारी बेचने की तैयारी में हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50363-zee.jpg</storyimages>
      <guid>50363</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
