<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50369.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>माखनलाल पत्रकारिता विश्वविद्यालय में एडमिशन की चाह रखने वालों के लिए 'बुरी खबर'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>06/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल चतुर्वेदी राष्ट्रीय पत्रकारिता विश्वविद्यालय (एमसीयू) से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, यूनिवर्सिटी ने सत्र 2019-20 के लिए जीरो ईयर घोषित कर दिया है। इसके साथ ही एमसीयू देश का पहला ऐसा विवि बन गया है, जहां दो बार जीरो ईयर घोषित किया गया है। गौरतलब है कि इससे पहले 1997 में भी जीरो ईयर घोषित किया गया था। विवि प्रशासन ने इस बार आठ पत्रकारिता और मल्टीमीडिया कोर्स में एडमिशन न देने का निर्णय लिया है। इसके परिणामस्वरूप इन कोर्स में दाखिले की चाह रखने वालों को अब एक साल का इंतजार करना पड़ सकता है। इस संबंध में विश्वविद्यालय प्रशासन ने बैठक बुलाई थी, जिसमें यह निर्णय लिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विश्वविद्यालय इस बार पीजी के 8 कोर्स में एडमिशन के लिए प्रवेश परीक्षा आयोजित करेगा। इस बारे में डिपार्टमेंट्स के एचओडी ने सहमति जाहिर कर दी है। बैठक में कुलपति दीपक तिवारी, रजिस्ट्रार दीपेंद्र एस बघेल, परीक्षा नियंत्रक और सभी विभागों के विभागाध्यक्ष शामिल थे।&amp;nbsp;इसके अलावा बैठक में कई और भी महत्वपूर्ण निर्णय लिए गए। जैसे एमसीयू सब्जेक्ट एक्सपर्ट व प्रोफेशनल्स की मदद से इस बार विश्वविद्यालय परिसर व विभिन्न कैंपस में संचालित कोर्स का सिलेबस आउटकम बेस्ड सिस्टम के आधार पर तैयार किया जाएगा। इसमें अंतरराष्ट्रीय संस्थानों के सिलेबस की भी मदद ली जाएगी। इसके लिए 30 जून तक सिलेबस को अंतिम रूप देने की समय सीमा तय की गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जानकारों का कहना है कि एक साल के लिए जीरो ईयर घोषित करने का मकसद मीडिया कोर्स के सिलेबस में बदलाव कर गुणवत्ता को बढ़ाना है। विवि के जुड़े कुछ पत्रकारों का कहना है कि जीरो ईयर घोषित करने के बाद उक्त पाठ्यक्रमों को नए सिरे से लॉन्च&amp;nbsp;करने की तैयारी है। वर्तमान में अगर इन कोर्स में एडमिशन दिया जाता तो विकास भवन स्थित बिल्डिंग में पर्याप्त जगह नहीं बचती। लिहाजा नई बिल्डिंग में नए सिरे से इन कोर्स को बड़े स्तर पर लॉन्च&amp;nbsp;किया जाएगा।&amp;nbsp;इन कोर्स को बंद किया जा रहा है-बीएससी इलेक्ट्रॉनिक मीडिया, बीए मास कम्युनिकेशन, बीएससी ग्राफिक्स एनिमेशन, बीएससी मल्टीमीडिया, बीटेक पेंटिंग पैकेजिंग, बीबीए ई कामर्स, बीसीए, बीजे कॉपी राइटिंग।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50369-makhanlal.jpg</storyimages>
      <guid>50369</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
