<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50376.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>PM के इंटरव्यू पर सवालों में घिरे एबीपी न्यूज ने इस तरह दी सफाई, देखें विडियो</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया के लिए इन दिनों कुछ भी ठीक नहीं चल रहा है। खासकर इलेक्ट्रॉनिक मीडिया की स्थिति ज्यादा ही ख़राब है। यदि वो केंद्र सरकार के खिलाफ कुछ दिखाए, तो उस पर मोदी विरोधी होने का तमगा लगा दिया जाता है और अगर समर्थन में कुछ दिखाए तो उसे &amp;lsquo;भक्त&amp;rsquo; घोषित कर दिया जाता है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हाल ही में वरिष्ठ पत्रकार सुमित अवस्थी और रूबिका लियाकत ने प्रधानमंत्री का इंटरव्यू किया था। इस दौरान पीएम से राफेल डील सहित कई ऐसे मुद्दों पर सवाल पूछे गए, जो उन्हें असहज कर सकते थे और ऐसा वास्तव में हुआ भी। जब रूबिका ने मोदी से पूछा कि &amp;lsquo;क्या ये झूठ है कि आपने अनिल अंबानी को राफेल का सौदा करवा के फायदा नहीं पहुंचाया? तो वह एकदम से नाराज़ हो गए। उन्होंने उल्टा &amp;lsquo;एबीपी न्यूज़&amp;rsquo; पर ही सवाल दागने शुरू कर दिए। यहां तक कि उन्होंने चैनल की निष्पक्षता पर ही प्रश्नचिन्ह लगा दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इंटरव्यू के इस भाग को सोशल मीडिया पर यह कहकर शेयर किया गया कि &amp;lsquo;एबीपी न्यूज़&amp;rsquo; ने जानबूझकर यह नहीं दिखाया। कुछ ही देर में यह विडियो वायरल हो गया और इसे एडिट करने के लिए चैनल की आलोचना भी शुरू हो गई। इसके बाद प्रबंधन को अपना पक्ष रखने के लिए सामने आना पड़ा। &amp;lsquo;एबीपी न्यूज़&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर रजनीश आहूजा ने ट्वीट करके कहा &amp;lsquo;ना हम कुछ काटते हैं न कुछ छांटते हैं। जो है वही सच दिखाते हैं। जिसे अच्छा लगे, उसे भी ठीक। जिसे बुरा लगे, वो भी ठीक। जनता जनार्दन हमारा न्याय करने के लिये काफ़ी है। सभी दर्शकों का आभार।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि मिलिंद खांडेकर के &amp;lsquo;एबीपी&amp;rsquo; का साथ छोड़ने के बाद रजनीश आहूजा को प्रमोट करके मैनेजिंग एडिटर की ज़िम्मेदारी सौंपी गई है। आहूजा इससे पहले चैनल के एसोसिएट एडिटर थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;एबीपी न्यूज़&amp;rsquo; का कहना है कि उसने पीएम के इंटरव्यू के किसी भाग को एडिट करके नहीं दिखाया, जो जैसा है उसे वैसा ही दिखाया गया है। चैनल ने अपने सोशल मीडिया हैंडल पर भी इस संबंध में लिखा है &amp;lsquo;2019 की राजनीति बदलने वाला प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का पूरा इंटरव्यू ABP न्यूज ने कल रात नौ बजे दिखाया, लेकिन सोशल मीडिया पर गलत प्रचार किया जा रहा है कि इसका एक खास हिस्सा एडिट कर दिया गया। इस झूठे दावे का सच देखिए&amp;rsquo;।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस ट्वीट के साथ इंटरव्यू का वो हिस्सा भी अपलोड किया गया है, जिसमें पीएम चैनल पर सवाल दागते नज़र आ रहे हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;इंटरव्यू का वो हिस्सा आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;&lt;b&gt;ना हम कुछ काटते हैं न कुछ छाँटते हैं। जो है वही सच दिखाते हैं। जिसे अच्छा लगे उसे भी ठीक जिसे बुरा लगे वो भी ठीक। जनता जनार्दन हमारा न्याय करने के लिये काफ़ी है। सभी दर्शकों का आभार ?? &lt;a href="https://twitter.com/abpnewstv?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@abpnewstv&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/abpnewshindi?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@abpnewshindi&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/awasthis?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@awasthis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@RubikaLiyaquat&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/FWIKDjVN1r"&gt;pic.twitter.com/FWIKDjVN1r&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;b&gt;&amp;mdash; Rajnish Ahuja (@IamRajnishAhuja) &lt;a href="https://twitter.com/IamRajnishAhuja/status/1114570031730450437?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 6, 2019&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50376-abp-news.jpg</storyimages>
      <guid>50376</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
