<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50390.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>फोर्ब्स इंडिया के फाउंडिंग एडिटर इंद्रजीत गुप्ता के बारे में आई चौंकाने वाली खबर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>09/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार और फोर्ब्स इंडिया (Forbes India) मैगजीन के फाउंडिंग एडिटर रहे इंद्रजीत गुप्ता का निधन हो गया है। वह इन दिनों &amp;lsquo;फाउंडिंग फ्यूल पब्लिशिंग प्राइवेट लिमिटेड&amp;rsquo; (Founding Fuel Publishing Pvt Ltd) के को-फाउंडर और डायरेक्टर के पद की जिम्मेदारी संभाल रहे थे। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बड़े बिजनेस पत्रकारों में शुमार इंद्रजीत गुप्ता को मीडिया के क्षेत्र में काम करने का 20 साल से ज्यादा का अनुभव था। अपने करियर के दौरान उन्होंने कई बड़े मीडिया संस्थानों में बड़े पदों पर काम किया था। &amp;lsquo;फोर्ब्स इंडिया&amp;rsquo; में एडिटर की जिम्मेदारी संभालने से पहले वह मुंबई में &amp;lsquo;इकनॉमिक्स टाइम्स&amp;rsquo; के रेजिडेंट एडिटर थे और इससे पहले वह &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; में नेशनल बिजनेस एडिटर के पद पर काम कर चुके थे। यही नहीं, वह बिजनेसवर्ल्ड, एबीपी ग्रुप में डिप्टी एडिटर की भूमिका निभाने के साथ-साथ बिजनेस स्टैंडर्ड अखबार में डिप्टी फीचर एडिटर भी रह चुके थे। कोलकता के सेंट जेवियर्स कॉलेज से बीकॉम (ऑनर्स) करने के बाद गुप्ता ने मुंबई के एसपी जैन इंस्टीट्यूट ऑफ मैनेजमेंट एंड रिसर्च से मास्टर्स इन मैनेजमेंट स्टडीज की पढ़ाई पूरी की थी।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50390-forbes.jpg</storyimages>
      <guid>50390</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
