<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50402.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>आडवाणी से लेकर पंडित नेहरू तक राहुल जोशी ने जानी मोदी के ‘मन की बात’</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अपने कार्यकाल में भले ही कोई प्रेस कांफ्रेंस&lt;/strong&gt; न की हो, लेकिन उन्होंने पत्रकारों के सवालों के जवाब ज़रूर दिए हैं। हाल ही में &amp;lsquo;एबीपी न्यूज़&amp;rsquo; पर प्रसारित पीएम के इंटरव्यू के बाद अब &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ़ राहुल जोशी ने मोदी का एक्सक्लूसिव इंटरव्यू किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राहुल जोशी ने पीएम से सामान्य सवालों के साथ-साथ कुछ चुभने वाले प्रश्न भी पूछे। हालांकि, ये बात अलग है कि इस चुभन को और भी ज्यादा किया जा सकता था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इंटरव्यू की शुरुआत उस प्रश्न के साथ हुई, जिसकी पड़ताल आजकल पूरा देश कर रहा है। यानी &amp;lsquo;आपका मेनिफेस्टो दूसरी पार्टियों और खासकर कांग्रेस के मेनिफेस्टो से अलग कैसे है&amp;rsquo;? जिसके जवाब में पीएम ने कहा, &amp;lsquo;सबसे पहले तो नाम का ही फर्क है। कांग्रेस ने घोषणापत्र जारी किया है और हमने &amp;#39;संकल्प पत्र।&amp;#39; मैं चाहता हूं कि देश के विद्वान भाजपा और कांग्रेस के घोषणापत्रों का तुलनात्मक अध्ययन करें।&amp;rsquo; इसके अलावा उन्होंने कांग्रेस के घोषणापत्र को आतंकवादियों के प्रति नरमी वाला करार दिया। अपने दूसरे सवाल में जोशी ने पुलवामा हमले का जिक्र किया। जोशी ने पूछा, &amp;lsquo;14 फरवरी को पुलवामा में सीआरपीएफ पर आतंकी हमला हुआ। 25 फरवरी की शाम मैं आपसे मिला था, उस वक्त हममें से किसी ने नहीं सोचा था कि आपके मन में क्या चल रहा है। आप उस दिन के बारे में बता सकते हैं,जब आपने बालाकोट पर एयर स्ट्राइक का मन बनाया और जब आपको मिशन कामयाब होने की जानकारी मिली? आपका क्या मूड था? आपके साथ कौन-कौन था? आपको कैसे अपडेट दिया जा रहा था?&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;वैसे, इसके बाद जोशी ने जो प्रश्न किया, उसका जवाब आम जनता के साथ-साथ विपक्ष भी सुनना चाहता था। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;सर्जिकल स्ट्राइक हुई और बालाकोट में एयर स्ट्राइक हुई, लेकिन उसके बाद भी लश्कर-ए-तैयबा और जैश-ए-मोहम्मद के आतंकी पाकिस्तान में घूम रहे हैं। यहां तक कि आतंकी जब चाहते हैं कश्मीर में टेरर स्ट्राइक कर देते हैं। आपकी नजर में इसका इलाज क्या है?&amp;rsquo; जिस पर मोदी ने कहा, &amp;lsquo;थोड़ा एनालिसिस करना चाहिए। आतंकवादी हमले करते हैं, वो घटनाएं बहुत कम हो गई हैं। पुलवामा एक अपवाद है। सुरक्षा बल जब उनको पकड़ने के लिए जाते हैं, तो गोलियां चलती हैं और उसमें आतंकवादी मारे जा रहे हैं। हमारे कार्यकाल में जितनी घटनाएं घट रही हैं, उनमें अधिकतम सुरक्षा बलों की ओर से एंगेजमेंट की हैं। अब ऐसा नहीं है कि आतंकी आए और मारकर चले गए।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पुलवामा हमले के बाद भारत की एयर स्ट्राइक को लेकर कई सवाल उठे। यहां तक कि विपक्षी पार्टियों ने सरकार से इस बाबत सबूत भी मांगे। ऐसे में सीधे पीएम से इस बारे में पूछा जाना चाहिए था और राहुल जोशी ने इस मौके को हाथ से नहीं जाने दिया। उन्होंने प्रश्न किया, &amp;lsquo;बालाकोट में आतंकी शिविर नष्ट हुआ, क्या सरकार के पास इसके पुख्ता सबूत हैं? क्या सही वक्त आने पर आप इसे देश की जनता के सामने लाएंगे? ये दावा किया गया कि वहां 250 आतंकवादी मारे गए, खुद भाजपा अध्यक्ष अमित शाह ने यह बात कही थी।&amp;rsquo; हालांकि, ये बात अलग है कि पीएम मोदी ने इसका सीधा उत्तर नहीं दिया। उन्होंने इस तरह की भाषा को दुश्मन को बल देने वाली भाषा करार दिया और कांग्रेस को कठघरे में खड़ा करते हुए 250 आतंकवादी मार गिराने के अमित शाह के दावे पर भी चुप्पी साध गए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/modi.jpg" style="width: 870px; height: 470px; margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
पुलवामा हमले और स्ट्राइक के बाद देश में चीनी सामान के बहिष्कार को लेकर भी अभियान चले थे। खासकर सोशल मीडिया पर मुहिम छिड़ गई थी, लेकिन सरकार इस बारे में क्या सोचती है और उसका स्टैंड क्या है, यह किसी को नहीं पता था। राहुल जोशी ने इस पर भी पीएम के विचार जाने। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;चीन का भारत के साथ बहुत बड़ा व्यापार है। अगर देश की जनता कहती है कि हमें चीन के प्रोडक्ट्स का बॉयकॉट करना है तो क्या ये सही है। कई लोग मानते हैं कि भारत में चीन के निवेश को रोक देना चाहिए। इस पर क्या आप सहमत हैं?&amp;rsquo; इसके जवाब में मोदी ने कहा, &amp;lsquo;ग्लोबलाइज युग में हर देश एक-दूसरे पर निर्भर हैं। अंतरराष्ट्रीय कानून भी है, डब्ल्यूटीओ के हम भी सदस्य हैं। सरकार के नाते ऑफिशियल स्टैंड तो हमारा अंतरराष्ट्रीय नियमों के मुताबिक ही रहना चाहिए। भारत इसका पालन भी करता है। जहां तक बात नागरिकों को क्या चीजें लेनी चाहिए और क्या नहीं की है, तो वो उनकी सूझबूझ पर निर्भर करता है।&amp;rsquo;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;भाजपा ने अपने संकल्प पत्र में धारा 370 हटाने की बात कही है। 2014 में भी पार्टी ने इसका जिक्र किया था। लिहाजा ऐसे में तीखा सवाल दागा जा सकता था कि क्या भाजपा ने महज हिंदूवादी वोटों को लुभाने के लिए यह वादा किया था और क्या अब भी उसका वही मकसद है? लेकिन राहुल जोशी इसमें चूक गए। हालांकि, उन्होंने सवाल ज़रूर पूछा मगर उसकी धार कुंद कर बैठे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वैसे, जोशी ने राष्ट्रवाद पर अच्छा सवाल दागा। उन्होंने कहा &amp;lsquo;आपकी पार्टी अपने चुनावी अभियान में राष्ट्रवाद को सबसे बड़ा मुद्दा बना रही है। विपक्ष का कहना है कि ऐसा करके भाजपा बेरोजगारी और किसानों की बदहाली जैसे असली मुद्दों से ध्यान भटकाना चाह रही है।&amp;rsquo; जिसका जवाब प्रधानमंत्री मोदी ने बेहद खूबसूरत अंदाज़ में दिया। उन्होंने किसान से जवान तक और गरीब से बीमार तक सबको आपस में जोड़ते हुए राष्ट्रवाद की परिभाषा गढ़ी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हाल ही में वरिष्ठ भाजपा नेता लालकृष्ण आडवाणी ने ब्लॉग के माध्यम से पार्टी के शीर्ष नेताओं पर अप्रत्यक्ष हमला बोला था। मोदी ने ट्वीट करके आडवाणी के बयान का समर्थन ज़रूर किया था, लेकिन वो इसे किस रूप में लेते हैं यह सवाल किसी ने उनसे नहीं पूछा था। जोशी ने इंटरव्यू में इस सवाल का जवाब भी हासिल कर लिया। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;कुछ दिनों पहले लालकृष्ण आडवाणी ने कहा था कि नेशन फर्स्ट, पार्टी नेक्स्ट, सेल्फ लास्ट। उन्होंने ये भी कहा कि भाजपा का विरोध करने वाले विपक्षी नेताओं को राष्ट्रविरोधी कहना गलत है। आप इस बात पर क्या कहते हैं?&amp;rsquo; &amp;nbsp;यह सवाल निश्चित रूप से पीएम मोदी को अहसज कर गया। संभवता: इसलिए उन्होंने घुमा-फिराकर जवाब दिया। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;भाजपा के ही सिद्धांतों को आडवाणीजी ने दोहराया है। राष्ट्रवाद के संदर्भ में भी हमारी यही भूमिका है। विपक्षी दल इन मर्यादाओं को तोड़ते हैं। आपको याद है कि कांग्रेस के एक नेता ने अटल बिहारी वाजपेयी जी को गद्दार और देशद्रोही कहा था। इसलिए आडवाणी जी की बात बिल्कुल सही है कि इस तरह की भाषा को स्वीकार नहीं किया जाना चाहिए।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके अलावा भी जोशी ने मोदी से एक और कठिन सवाल पूछा जो पिछले इंटरव्यूज में नदारद था। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;विपक्ष का आरोप है कि आपके कार्यकाल में रिजर्व बैंक, सीबीआई, प्रवर्तन निदेशालय और यहां तक कि कोर्ट की विश्वसनीयता को चोट पहुंचाई गई है। सीबीआई के अंदर की लड़ाई बाहर आ गई। आपके कार्यकाल में आरबीआई के दो गवर्नर छोड़कर चले गए। सुप्रीम कोर्ट के चार वरिष्ठ जजों को प्रेस कॉन्फ्रेंस करनी पड़ी। इस पर आप क्या कहना चाहेंगे?&amp;rsquo; साथ ही उन्होंने नोटबंदी की नाकामयाबी, इकोनॉमी की प्रोग्रेस, गांधी परिवार को निशाना बनाने और प्रियंका की एंट्री के प्रभाव पर भी सवाल दागे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लेकिन इन सबके अतिरिक्त &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ ने पंडित नेहरू को लेकर जो सवाल पूछा वो काफी दिलचस्प था। दरअसल, मोदी अपने हर भाषण में नेहरू काल की गलतियों को उजागर करना नहीं भूलते। ऐसे में यह जानना तो बनता है कि वो देश के प्रथम प्रधानमंत्री के बारे में क्या राय रखते हैं? राहुल जोशी ने पीएम से प्रश्न किया, &amp;lsquo;आपने सरदार वल्लभ भाई पटेल के योगदान के बारे में बहुत सारी बातें की हैं। तमाम नेताओं के योगदान के बारे में बात की है। पंडित जवाहर लाल नेहरू के बारे में आपके क्या विचार हैं?&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसका मोदी ने जवाब दिया, &amp;lsquo;मैं लाल किले से बोला हूं और देश का पहला प्रधानमंत्री हूं, जो बोला हूं। इसके पहले किसी ने बोला नहीं है। मैं संसद के अंदर बोला हूं कि देश आज जहां पर पहुंचा है, उसमें सभी सरकारों का कोई न कोई योगदान है। हर राज्य सरकार का भी कोई न कोई योगदान है। उन सरकारों को चलाने वालों का भी योगदान है। ये मैंने हमेशा कहा है, लेकिन हमारी शिकायत ये है कि सरदार वल्लभ भाई पटेल अगर देश के पहले प्रधानमंत्री होते तो देश की प्राथमिकता अलग होती, देश की गति अलग होती। 2014 में आने के बाद मुझे जो आज टॉयलेट बनाने के लिए इतनी मेहनत करनी पड़ रही है, सरदार वल्लभ भाई पटेल होते तो शायद ये पहले हो गया होता।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;प्रधानमंत्री का पूरा इंटरव्यू आप यहां क्लिक कर देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/h0KXnhV7wSY" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50402-rahul-joshi.jpg</storyimages>
      <guid>50402</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
