<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50416.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>सहारा मीडिया:  आया सहाराश्री का नया फरमान, चर्चाओं का दौर जारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/sumit-roy.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 100px; height: 100px;" /&gt;सहारा समूह से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, समूह के एग्जिक्यूटिव डायरेक्टर (वर्कर) सुमित रॉय की जिम्मेदारी में बढ़ोतरी करते हुए उन्हें अस्थायी रूप से नोएडा मुख्यालय स्थित मीडिया बिजनेस की कमान भी सौंपी गई है। सहाराश्री की ओर से आए इस नए फरमान को लेकर संस्थान में कई तरह की कयासबाजी का दौर शुरू हो गया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सुमित रॉय इस समय कमांड ऑफिस, लखनऊ की जिम्मेदारी संभाल रहे हैं। सहारा प्रमुख सुब्रत रॉय की ओर से इस बारे में एक पत्र भी जारी किया गया है। पत्र में कहा गया है कि अभिजीत सरकार अपने पद पर पूर्व की तरह काम करते रहेंगे। सहाराश्री की ओर से सभी संबंधित अधिकारियों को संस्थान के हित को ध्यान में ऱखते हुए सुमित रॉय को पूरा सहयोग देने को कहा गया है। गौरतलब है कि सुमित रॉय इस ग्रुप से लंबे समय से जुड़े हुए हैं और विभिन्न पदों पर अपनी जिम्मेदारी निभा चुके हैं।&amp;nbsp;सुमित रॉय को नई जिम्मेदारी देने के&amp;nbsp;बारे में सहाराश्री की ओर से जारी पत्र आप यहां पढ़ सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/sahara.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1109px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50416-sahara-parivar.jpg</storyimages>
      <guid>50416</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
