<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50428.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>दैनिक जागरण में पारी को विराम दे पत्रकार मीना सिंह ने शुरू किया नया सफर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo;, नोएडा में करीब दो साल तक अपनी जिम्मेदारी निभाने के बाद पत्रकार मीना सिंह ने यहां से बाय-बाय बोल दिया है। उन्होंने अब अपना नया सफर न्यूज एजेंसी &amp;lsquo;आईएएनएस&amp;rsquo; के साथ शुरू किया है। यहां उन्होंने बतौर सब एडिटर जॉइन किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पश्चिम बंगाल की विद्यासागर यूनिवर्सिटी से हिंदी ऑनर्स में ग्रेजुएट मीना सिंह ने &amp;lsquo;गलगोटिया विश्वविद्यालय&amp;rsquo;, ग्रेटर नोएडा से वर्ष 2015-16 में मास कॉम करने के बाद &amp;lsquo;जागरण इंस्टीट्यूट ऑफ मैनेजमेंट एंड मास कम्युनिकेशन&amp;rsquo; से प्रिंट में डिप्लोमा किया। इंस्टीट्यूट द्वारा प्रकाशित समाचार पत्र में उन्होंने करीब छह महीने काम भी किया। इसके बाद उन्होंने दैनिक जागरण, नोएडा में वर्ष 2017 में प्रशिक्षु के तौर पर जॉइन किया। कुछ समय बाद उन्हें प्रमोशन देकर जूनियर सब एडिटर बना दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; में अपनी पारी के दौरान उन्होंने खबरों के अलावा इनपुट प्लानिंग डेस्क पर भी अपनी जिम्मेदारियों को बखूबी अंजाम दिया। मुख्य तौर पर उन्हें यहां &amp;lsquo;रविवार विशेष&amp;rsquo; पेज की जिम्मेदारी सौंपी गई थी। इसी दौरान वे एक न्यूज वेब पोर्टल के साथ करीब पांच महीने तक फ्रीलांसर के तौर पर भी जुड़ी रहीं। अब उन्होंने यहां से अलविदा बोलकर &amp;lsquo;आईएएनएस&amp;rsquo; की हिंदी शाखा से नई शुरुआत की है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50428-meena-singh.jpg</storyimages>
      <guid>50428</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
