<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50425.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Republic TV के लिए कैसे खास रहे हैं पिछले 100 हफ्ते, जानें यहां</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>12/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार अरनब गोस्वामी का चैनल &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) देश में लगातार 100 हफ्ते तक नंबर वन रहने वाला अंग्रेजी न्यूज चैनल बन गया है। चैनल के लिए खास बात यह भी है कि छह मई 2017 को शुरुआत के बाद से ही इसकी व्युअरशिप लगातार नंबर वन रही है। &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; की लॉन्चिंग से पूर्व और लॉन्चिंग के बाद के चार हफ्तों की तुलना करें तो अंग्रेजी न्यूज जॉनर में इसने व्युअरशिप में 79 प्रतिशत तक का इजाफा किया है। सप्ताह दर सप्ताह आगे बढ़ते हुए चैनल ने यह मुकाम हासिल किया है। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; ने 49 प्रतिशत मार्केट शेयर के साथ अपनी शुरुआत की थी, यह टीवी की दुनिया में अभूतपूर्व था। इसके बाद दिन में 35 प्रतिशत और सुपर प्राइम टाइम में 44 प्रतिशत मार्केट शेयर के साथ यह नंबर वन की पोजीशन पर बना हुआ है। इसके अलावा इस जॉनर में दूसरे चैनलों के मुकाबले व्युअर्स ने इस चैनल पर 44 प्रतिशत ज्यादा समय बिताया है। यही नहीं, &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; चैनल की व्युअरशिप अंग्रेजी बिजनेस न्यूज जॉनर की कुल व्युअरशिप से भी ज्यादा है। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; ने लोगों के अधिकारों के लिए लड़ने वाले अपने सिद्धांतों से कभी भी किनारा नहीं किया है। फिर चाहे मंदसौर में हुई हिंसा के लिए जवाब मांगने की बात हो अथवा उन्नाव बलात्कार के मामले में न्याय की लड़ाई लड़ने की बात हो। चाहे सबरीमाला में महिलाओं के अधिकारों के लिए लड़ाई की बात हो या ट्रिपल तलाक मामले में अधिकारों के लिए लड़ाई का मामला हो, यह चैनल हमेश लोगों के लिए आगे खड़ा रहा है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50425-republic.jpg</storyimages>
      <guid>50425</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
