<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50433.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>सरकारी अधिकारी ने पत्रकारों को लेकर लिखा पत्र, ऐसे 'आपत्तिजनक' शब्दों को किया प्रयोग</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपना काम करने में तमाम कठिनाइयों का सामना करना पड़ता है। इसके अलावा किसी न किसी रूप में उनका उत्पीड़न करने में सरकारी अधिकारी भी पीछे नहीं हैं। अब छत्तीसगढ़ के इस मामले को ही ले लीजिए, जहां पर जिला मुख्यालय बैकुंठपुर के वनमंडल अधिकारी मनीष कश्यप ने पत्रकारों को अनपढ़ व असभ्य तक कह दिया है। इस भाषा का प्रयोग उन्होंने मौखिक ही नहीं, बल्कि लिखित में भी किया है। कुछ प्रमुख समाचार पत्रों के पत्रकारों पर डीएफओ ने अनपढ़ व असभ्य का संबोधन करते हुए पैसा वसूली के उद्देश्य से समाचार छापने का आरोप भी लगाया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, हाल ही में कई समाचार पत्रों में आचार संहिता के दौरान उप वन क्षेत्रपाल सोहन राम मरावी के स्थानांतरण के साथ साजा पहाड़ में वन विभाग द्वारा बनाई जा रही सड़क निर्माण को रोके जाने संबंधी खबर का प्रकाशन हुआ था। जबकि उप वनक्षेत्रपाल के स्थानांतरण संबंधी पत्र सोशल मीडिया में वायरल हो रहा था। इसके अलावा साजा पहाड़ के सड़क निर्माण के रोके जाने के संबंध में ग्रामीणों ने कलेक्टर के समक्ष लिखित शिकायत की थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खबर पब्लिश होने के बाद डीएफओ मनीष कश्यप ने जिला जनसंपर्क अधिकारी, कोरिया को पत्र लिखकर इन पत्रकारों को अनपढ़, असभ्य और पैसा वसूली वाला करार देते हुए उपरोक्त दोनों समाचारों के संबंध में अपनी सफाई भी पेश की है। सबसे बड़ी हैरानी की बात यह है कि डीएफओ ने अपने विभाग के उच्च अधिकारी को सफाई देने की बजाय जिला जनसंपर्क अधिकारी को अपनी सफाई पेश की है, जो लोगों की समझ के परे है। अब सवाल यह भी उठ रहा है कि यदि न्यूज लिखने वाला अनपढ़ है तो वह पत्रकार कैसे हुआ और यदि पत्रकार है तो अनपढ़ कैसे हुआ।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
प्रेस क्लब, कोरिया के अध्यक्ष कमलेश शर्मा एवं पत्रकार कल्याण संघ के संभागीय अध्यक्ष कृष्णा सिंह बाबा ने कहा है कि इस संबंध में डीएफओ के खिलाफ जिला कलेक्टर को शिकायत की जाएगी और कार्यवाही न होने की दशा में वन विभाग के कार्यालय के सामने विभिन्न पत्रकार संगठनों द्वारा धरना प्रदर्शन किया जाएगा। डीएफओ द्वारा लिखे गए पत्र को आप यहां पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1119px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50433-media.jpg</storyimages>
      <guid>50433</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
