<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50430.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>लालू को ये शब्द बोल बुरे फंस गए एंकर, खूब हो रहा बवाल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;टीवी डिबेट शो के दौरान उस समय हंगामा खड़ा हो गया, जब शो को होस्ट कर रहे एंकर ने राष्ट्रीय जनता दल (आरजेडी) अध्यक्ष लालू प्रसाद यादव को &amp;#39;ललुआ&amp;#39; कहकर संबोधित कर दिया। हालांकि, आरजेडी समर्थकों के भड़कने पर एंकर ने माफी मांगकर किसी तरह स्थिति को संभालने का प्रयास किया, लेकिन इसके बाद भी काफी देर तक हंगामा होता रहा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह घटना बिहार के मुंगेर जिले में जुड़ी है। &amp;lsquo;एबीपी न्यूज&amp;rsquo; की लाइव डिबेट में एंकर अनुराग मुस्कान नेताओं से सवाल कर रहे थे। उसी दौरान लालू के लिए उन्होंने &amp;lsquo;ललुआ&amp;rsquo; शब्द का इस्तेमाल किया। डिबेट आगे बढ़ती, उसी बीच कुछ लालू समर्थक मंच पर जबरन आए और मुस्कान से उलझने लगे। आरजेडी समर्थक धमकाते हुए बोले कि &amp;#39;ललुआ&amp;#39; कौन बोला? आप हमारे राष्ट्रीय अध्यक्ष के लिए अपशब्द नहीं इस्तेमाल कर सकते हैं। इस बीच अनुराग मुस्कान उन्हें समझाते रहे कि उन्होंने लालू के लिए प्यार से इस शब्द का इस्तेमाल किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस घटना के बाद आरजेडी ने टि्वटर पर मामले का विडियो भी पोस्ट किया। नाराजगी जताते हुए उसके साथ लिखा, &amp;lsquo;एबीपी न्यूज के पत्रकार अनुराग मुस्कान ने अकारण जातिवादी सोच के चलते लालूजी को जातिसूचक, हेयसूचक &amp;lsquo;ललुआ&amp;rsquo; कहा! पत्रकारिता धर्म का निर्वाह हो! पत्रकारिता निम्नतम स्तर पर पहुंच चुकी है! जिस जातिवाद के खिलाफ, दलित पिछड़ों के सम्मान की लालू जी ने जंग लड़ी वह जंग आज भी जारी है!&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;चैनल ABP के पत्रकार अनुराग मुस्कान ने अकारण अपनी जातिवादी सोच के कारण लालू जी को जातिसूचक, हेयसूचक &amp;quot;ललुआ&amp;quot; कहा!&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकारिता धर्म का निर्वाह हो! पत्रकारिता निम्नतम स्तर पर पहुँच चुकी है!&lt;br /&gt;&#13;
जिस जातिवाद के विरुद्ध, दलित पिछड़ों के सम्मान की लालू जी ने जंग लड़ी वह जंग आज भी जारी है! &lt;a href="https://t.co/GmI5f7EndA"&gt;pic.twitter.com/GmI5f7EndA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rashtriya Janata Dal (@RJDforIndia) &lt;a href="https://twitter.com/RJDforIndia/status/1116955776411553793?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 13, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;हालांकि, बाद में मुस्कान ने गलती मानी। उन्होंने उस क्लिप को रीट्वीट करते हुए लिखा, &amp;lsquo;कई दिनों से बिहार में हूं। यहां लोगों के मुंह से लालू जी के लिए लाड और प्यार से अक्सर ये संबोधन सुना। मैंने लाइव डिबेट में इस संबोधन पर आपत्ति जताए जाने के बाद अपने स्पष्टिकरण में भी यही कहा, लेकिन फिर भी अगर इस शब्द से किसी की भावनाओं को ठेस पंहुची हो तो मुझे बेहद खेद है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/tweet-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 655px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50430-lalu-prasad.jpg</storyimages>
      <guid>50430</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
