<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50456.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकार की हत्या के मामले में दोषियों को मिली ये सख्त सजा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>17/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार की हत्या के मामले में दो संदिग्धों को कड़ी सजा दी गई है। यह मामला अफगानिस्तान के कंधार का है। अटॉर्नी जनरल के ऑफिस के अनुसार, अर्गंध (Arghand ) नामक पत्रकार की हत्या के मामले में दोनों आरोपियों को मौत की सजा दी गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि अर्गंध ने कई वर्षों तक &amp;lsquo;काबुल न्यूज टीवी&amp;rsquo; में काम किया था। इसके अलावा उन्होंने कथित तौर पर चीन की राज्य समाचार एजेंसी &amp;lsquo;शिन्हुआ&amp;rsquo; के लिए भी काम किया था। पिछले साल 25 अप्रैल को दो लोगों ने कंधार प्रांत में उनकी हत्या कर दी थी। अर्गंध के परिजनों और अफगानिस्तान जर्नलिस्ट्स फेडरेशन की याचिका पर यह मामला काबुल की अदालत में चल रहा था। इस मामले में कोर्ट ने इस साल छह अप्रैल को अपना फैसला दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अटॉर्नी जनरल के कार्यालय की ओर से जारी स्टेटमेंट में कहा गया है कि कार्यालय ने पत्रकारों के खिलाफ हिंसा के कम से कम 50 मामलों का आकलन किया है। वह प्रेस और पत्रकारों की स्वतंत्रता का समर्थन करने के लिए प्रतिबद्ध है। गौरतलब है कि पत्रकारों के खिलाफ सबसे खतरनाक देशों की लिस्ट में अफगानिस्तान का नाम भी शामिल है। हालांकि, अफगान सरकार का कहना है कि वह प्रेस और पत्रकारों की स्वतंत्रता की पक्षधर है, लेकिन विभिन्न रिपोर्ट्स से पता चलता है कि वहां पर पत्रकारों को तमाम तरह के खतरों का सामना करना पड़ रहा है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50456-press.jpg</storyimages>
      <guid>50456</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
