<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50473.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>लाइव कवरेज के लिए रिपोर्टर ने लिया खतरनाक निर्णय, विडियो वायरल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसे पत्रकारिता के प्रति जुनून कहें अथवा खबरों की दुनिया में खुद भी खबर बनने की ललक कि तमाम रिपोर्टर कुछ न कुछ ऐसा कर जाते हैं, जो उन्हें चर्चा में ला देता है। ऐसा ही कुछ मामला अब पाकिस्तान से सामने आया है, जहां पर एक रिपोर्टर बाढ़ के बारे में रिपोर्टिंग करने के लिए खुद तेज बहाव वाले पानी में उतरकर रिपोर्टिंग करने लगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में पाकिस्तान की&amp;nbsp;एक पत्रकार @nailainayat (नायला&amp;nbsp;इनायत) ने एक विडियो शेयर किया है। इसमें यह पाकिस्&amp;zwj;तानी रिपोर्टर बाढ़ क्षेत्र की एक नदी के बीचों-बीच खड़े होकर संभावित बाढ़ की स्थिति के बारे में बता रहा है। रिपोर्टर का अंदाज दिलचस्&amp;zwj;प है। लेकिन विडियो के साथ जो कैप्&amp;zwj;शन लिखा गया है कि वह भी कम मजेदार नहीं है। दरअसल, विडियो को ट्वीट करते हुए लिखा गया है, &amp;lsquo;प्रड्यूसर मुझे एक ऐसी खबर लाकर दो, जो किसी और चैनल के पास न हो।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Producer: Bring me a news story that no other channel has.&lt;br /&gt;&#13;
Reporter: &lt;a href="https://t.co/cOLxx6Uvas"&gt;pic.twitter.com/cOLxx6Uvas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Naila Inayat नायला इनायत (@nailainayat) &lt;a href="https://twitter.com/nailainayat/status/1118211587104550912?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 16, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि पिछले दिनों भी सोशल मीडिया में ऐसे दो विडियो वायरल हुए थे, जिन्हें लोगों द्वारा खूब देखा और शेयर किया गया था। पहला विडियो पाकिस्तान का था। इसमें पाकिस्तानी टीवी चैनल &amp;lsquo;सिटी42&amp;rsquo; का सीनियर रिपोर्टर कैसर खोखर न्यूज रूम के लाइव चैट में इतना ज्यादा इमोशनल हो गया कि तौबा-तौबा करने लगा था। उसने कम से कम 20 बार अपने कान पकड़कर तौबा-तौबा की। दरअसल, वह मोदी सरकार से नाराज था कि इंडिया ने पुलवामा के बाद पाकिस्तान में निर्यात होने वाले टमाटर पर बैन लगाकर काफी गलत काम किया है। उसका कहना था कि भारत को इसका जवाब एटम बम से दिया जायेगा।कैसर खोखऱ को इस अंदाज में जवाब देने के लिए भारतीय पत्रकार निदा अहमद आगे आई थीं और उन्होंने भी सोशल मीडिया पर एक विडियो शेयर कर कैसर खोखर के &amp;lsquo;तौबा-तौबा&amp;rsquo; की धज्जियां उड़ा दी थीं। लगभग सात मिनट के इस विडियो को सोशल मीडिया पर खूब शेयर किया गया था। निदा अहमद को उनके इस अंदाज के लिए सोशल मीडिया यूजर्स ने बधाइयां भी थीं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50473-journalist.jpg</storyimages>
      <guid>50473</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
