<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50472.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>बाइक पर लिखवाया ‘प्रेस’ पर क्यों काम न आया ये तरीका</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता के नाम पर लोगों पर धौंस जमाना कुछ लोगों को काफी पसंद आता है। शायद यही कारण है कि वो अपने वाहनों पर &amp;lsquo;प्रेस&amp;rsquo; लिखवा लेते हैं, फिर चाहे मीडिया से उनका दूर-दूर तक कोई संबंध न हो। ऐसे लोगों को लगता है कि वाहन पर &amp;lsquo;प्रेस&amp;rsquo; लिखा होने के कारण पुलिस भी उन्हें नहीं रोकेगी, लेकिन छत्तीसगढ़ के बिलासपुर क्षेत्र में एक युवक की ये चालाकी काम न आई&amp;nbsp;और पुलिस ने उसे गिरफ्तार कर लिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, बिलासपुर में बेलगहना क्षेत्र के ग्राम मझगांव में यह युवक चोरी की बाइक पर &amp;lsquo;प्रेस&amp;rsquo; लिखवाकर घूम रहा था, लेकिन ग्रामीणों की सूचना पर पुलिस ने उसे धर दबोचा। 20 वर्षीय इस युवक के कब्जे से चोरी की दो बाइक बरामद हुई हैं। इसके बाद पुलिस ने दोनों बाइक जब्त कर आरोपित युवक को जेल भेज दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि बेलगहना चौकी प्रभारी व एएसआइ हेमंत सिंह अपनी टीम के साथ गश्त पर थे। इस दौरान उन्हें पता चला कि मझगांव निवासी जितेंद्र रोहिदास पिता त्रिभुवन रोहिदास चोरी का पुराना आरोपित है। इन दिनों वह एक बाइक पर घूम रहा है, जिसके सामने &amp;lsquo;प्रेस&amp;rsquo; लिखा है। खबर मिलते ही हेमंत सिंह ने दबिश देकर जितेंद्र को दबोच लिया। पूछताछ के दौरान उससे बाइक के दस्तावेज की मांग की गई, लेकिन वह गोलमोल जवाब देने लगा। फिर उसे चौकी ले जाकर सख्ती से पूछताछ की गई, तब उसने बताया कि उसके पास एक और बाइक हैं और दोनों को उसने कोरबा जिले के पाली व कोरबा शहर से चोरी किया था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50472-arrest.jpg</storyimages>
      <guid>50472</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
