<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50478.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इस वजह से हमलावरों ने दो पत्रकारों को बनाया निशाना, दी ये धमकी भी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा चुनाव के गठन के लिए 18 अप्रैल 2019 को दूसरे चरण के तहत 13 राज्यों की 95 सीटों पर मतदान हुआ। दूसरे चरण में जिन राज्यों में वोटिंग हुई, उनमें तमिलनाडु की 39, कर्नाटक की 14, पश्चिम बंगाल की तीन, असम की पांच, मणिपुर की एक, ओडिशा की पांच, त्रिपुरा की एक और पुडुचेरी की एक सीट शामिल हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जानकारी के मुताबिक मतदान के दौरान पश्चिम बंगाल में हिंसा हुई है। रायगंज में दो पत्रकारों पर हमले का मामला सामने आया है, वहीं सीपीएम उम्मीदवार मोहम्मद सलीम के वाहन को भी निशाना बनाया गया है। बताया जाता है कि जिन दो पत्रकारों पर हमला हुआ है, उनमें &amp;lsquo;एबीपी आनंदा&amp;rsquo; (ABP Ananda) के पार्थ प्रतिम घोष (Parthapratim Ghosh) और स्वप्न मजूमदार (Swapan Majumdar) &amp;nbsp;शामिल हैं। आरोप है कि दोनों पत्रकारों के कैमरे भी इस हमले में क्षतिग्रस्त हो गए। दोनों रिपोर्टरों को शिकायत मिली थी कि एक बूथ पर कुछ लोगों ने कब्जा कर लिया है और लोगों को अपने मताधिकार का इस्तेमाल करने से रोका जा रहा है। इसके बाद दोनों रिपोर्टर इलाके में रिपोर्टिंग के लिए जा रहे थे, जहां पर रास्ते में कुछ लोगों ने उन पर हमला कर दिया। आरोप है कि दोनों को मतदान बूथ के आसपास न फटकने की धमकी भी दी गई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद इलाके में पुलिस ने मौका संभालते हुए उपद्रव करने वालों को खदेड़ना शुरू कर दिया। इस दौरान कुछ लोगों को पकड़ा गया और आंसू गैस के गोले भी छोड़े गए। गौरतलब है कि इस बार सात &amp;nbsp;चरणों में लोकसभा चुनाव हो रहे हैं। पहले चरण में 11 अप्रैल को 20 राज्यों की 91 सीटों पर वोट डाले गए थे। आखिरी चरण की वोटिंग 19 मई को होगी और सभी सीटों के नतीजे 23 मई को आएंगे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50478-attack-journlaist.jpg</storyimages>
      <guid>50478</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
