<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50481.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रेडियो वन इंडिया में विनीत सिंह हुक्मानी के बारे में आई बड़ी खबर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>20/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#39;94.3 रेडियो वन इंडिया&amp;#39; के एमडी और सीईओ विनीत सिंह हुक्मानी ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। इस बारे में कंपनी की ओर से जारी बयान में कहा गया है, &amp;lsquo;जैसा कि मीडिया में पहले बताया गया था कि एचटी मीडिया और नेक्स्ट मीडियावर्क्स लिमिटेड (Next Radio Ltd की मूल कंपनी) के बीच एक स्कीम के तहत कवायद चल रही थी और सूचना-प्रसारण व मंत्रालय और सेबी से इसे अप्रूवल मिलनी थी। अप्रूवल मिलने के बाद एचटी मीडिया ने इन इकाइयों में ज्यादा हिस्सेदारी हासिल कर ली है। इसके बाद हुक्मानी ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेक्स्ट मीडियावर्क्स लिमिटेड के चेयरमैन तारिक अंसारी ने कहा, &amp;lsquo;कंपनी के साथ हुक्मानी के 12 साल के कार्यकाल और एफएम रेडियो बिजनेस में उनके शानदार योगदान की कंपनी सराहना करती है और उनके उज्ज्वल भविष्य की कामना करती है।&amp;rsquo; वहीं, &amp;lsquo;अपने इस्तीफे के बाद हुक्मानी ने कंपनी के साथियों को अलविदा कहते हुए इसके और आगे बढ़ने की उम्मीद जताई। हालांकि, अपने अगले कदम के बारे में उन्होंने कुछ नहीं बताया और कहा कि उचित समय आने पर वह इस बारे में खुलासा करेंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि हुक्मानी ने सितंबर 2007 में रेडियो वन को जॉइन किया था। रेडियो वन में शामिल होने से पहले उन्होंने करीब 11 साल विभिन्न&amp;nbsp;विज्ञापन एजेंसियों में बिताए और ब्रैंड्स को तैयार करने में अपनी अहम भूमिका निभाई। वह पूर्व में &amp;lsquo;Cheil Communications&amp;rsquo;, &amp;lsquo;Grey Advertising&amp;rsquo;, &amp;lsquo;Saatchi &amp;amp; Saatchi&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Mudra&amp;rsquo; के साथ जुड़े रहे हैं। हुक्मानी ने अपने करियर की शुरुआत 1989 में &amp;lsquo;C-Dot&amp;rsquo; में बतौर ट्रेनी की थी। उन्होंने इंजीनियरिंग में स्नातक के साथ एमबीए भी किया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50481-vineet.jpg</storyimages>
      <guid>50481</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
