<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50488.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>वरिष्ठ पत्रकार अमर आनंद ने शुरू किया नया सफर, खास अंदाज में लाए ये शो</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>22/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/logo-final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 180px; height: 110px;" /&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार अमर आनंद ने अपनी नई पारी की शुरुआत की है। उन्होंने यह शुरुआत &amp;lsquo;LIVE 24&amp;rsquo; चैनल पर एग्जिक्यूटिव एडिटर (इवेंट्स और प्लानिंग) के रूप में की है। अमर आनंद चैनल पर &amp;lsquo;बड़े भइया, छोटे भइया&amp;rsquo; के नाम से एक शो लेकर आए हैं। इस शो में हास्य-व्यंग्य के जरिये सियासी खबरों को दिलचस्प अंदाज में पेश किया जाता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अमर आनंद न सिर्फ इस शो को होस्ट करते हैं, बल्कि उसका कंटेंट भी वह खुद तैयार करते हैं। हर शनिवार नौ बजे रात को दिखाए जाने वाले इस शो में अमर आनंद छोटे भइया के रूप में और उनके साथ फिल्म डायरेक्टर और टीवी पत्रकार राजेश्वर चौहान बड़े भइया के रूप में नजर आते हैं। इनमें बड़े भइया यूपी स्टाइल में एंकरिंग करते नज़र आते हैं, जबकि छोटे भइया बिहार स्टाइल में।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हिंदुस्तान, दैनिक भास्कर और अमर उजाला जैसे अखबारों के बाद इंडिया टीवी, लाइव इंडिया और समाचार प्लस जैसे चैनलों में पत्रकारिता की लंबी पारी खेल चुके अमर आनंद ने समाचार प्लस के बाद देशभक्ति और सामाजिक मुद्दों पर ईवेंट करना शुरू किया था, जिसे वो टीवी शो की शक्ल में अलग-अलग चैनलों के लिए तैयार करते थे। LIVE 24 में जॉइन करने के बाद अमर आनंद अपने नए शो बड़े भइया, छोटे भइया के साथ-साथ दिल्ली और विभिन्न राज्यों की राजधानियों में इवेंट पर आधारित टीवी शो की भी प्लानिंग कर रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/amar-anand-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50488-amar-g.jpg</storyimages>
      <guid>50488</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
