<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50492.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकारों के ट्वीट के बाद ‘एयर विस्तारा’ ने उठाया ये कदम, हो रही खूब आलोचना</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>22/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/photo.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 180px; height: 200px;" /&gt;&amp;lsquo;सर्फ एक्सेल&amp;rsquo; के खिलाफ चले अभियान के बाद अब सोशल मीडिया पर &amp;lsquo;एयर विस्तारा&amp;rsquo; के बहिष्कार को लेकर अभियान छिड़ा हुआ है। हालांकि, इस बार सोशल मीडिया के अधिकांश यूजर के गुस्से को पूरी तरह से गलत करार नहीं दिया जा सकता। दरअसल, इस बहिष्कार की वजह खुद एयरलाइन्स द्वारा उत्पन्न की गई है। विमानन कंपनी एयर विस्तारा ने रविवार को टि्वटर पर एक फोटो पोस्ट की जिसमें मेजर जनरल (रिटा.) जीडी बख्शी के साथ कंपनी के क्रू मेंबर खड़े थे। इसके साथ ही कंपनी ने मेजर जनरल बख्शी की तारीफ में लिखा, &amp;lsquo;कारगिल युद्ध के हीरो जीडी बख्शी को अपने साथ पाकर हम सम्मानित महसूस कर रहे हैं।&amp;rsquo; इस पोस्ट के सामने आते ही कुछ लोगों ने एयर विस्तारा को ट्रोल करना शुरू कर दिया और इसमें पत्रकारों की संख्या भी कम नहीं थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वरिष्ठ पत्रकार स्वाति चतुर्वेदी, रोहिणी सिंह और रिफत जावेद आदि ने मेजर जनरल (रिटा.) जीडी बख्शी की तारीफ के लिए विस्तारा की निंदा की। इसके अलावा अन्य कई लोगों ने भी कंपनी के पोस्ट पर सवाल खड़े किये। इस अचानक हुए हमले से घबराई &amp;lsquo;विस्तारा&amp;rsquo; ने तुरंत अपना ट्वीट डिलीट कर दिया और यहीं से उसकी मुश्किलें और बढ़ गईं। जीडी बख्शी समर्थकों ने एयरलाइन्स ने इस कदम के लिए उसकी कड़ी भत्सर्ना की। जिसके बाद कंपनी को बयान जारी करना पड़ा। हालांकि, इसका कोई असर होता नज़र नहीं आ रहा है। सोशल मीडिया पर &amp;lsquo;विस्तारा&amp;rsquo; के बहिष्कार का अभियान चलाया जा रहा है। कंपनी ने अपनी सफाई में कहा कि &amp;lsquo;यह पोस्ट हटाया जा रहा है क्योंकि उनका सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म न तो किसी का अनादर करना चाहता है और न ही किसी को नुकसान पहुंचाना चाहता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Statement from Vistara &lt;a href="https://t.co/KJ935w2sfQ"&gt;pic.twitter.com/KJ935w2sfQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Vistara (@airvistara) &lt;a href="https://twitter.com/airvistara/status/1120009027453276165?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 21, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इसके बाद भाजपा नेता तेजिंदर पाल सिंह बग्गा ने ट्वीट किया, &amp;#39;एंटी आर्मी गैंग के दबाव में एयर विस्तारा ने आदरणीय मेजर जनरल जीडी बख्शी की तस्वीर हटाई। अब मैं एयर विस्तारा में तब तक सफर नहीं करूंगा, जब तक कंपनी दोबारा उनकी फोटो नहीं लगाती और इस कृत्य के लिए माफी नहीं मांगती।&amp;rsquo; भाजपा नेता तरुण विजय ने भी इस प्रकरण पर रोष जताया और लिखा &amp;#39;जीडी बख्शी हमारे हीरो हैं न कि एयर विस्तारा। कंपनी का विरोध करना काफी हल्का संकेत है। हम जीडी बख्शी और अपनी सेना के साथ खड़े हैं न कि किसी कायर एयरलाइन्स के साथ।&amp;#39; इसी तरह मशहूर लोक कलाकार मालिनी अवस्थी ने भी ट्वीट किया, &amp;#39;सबसे बड़ा ढकोसला यही है कि ये तथाकथित &amp;lsquo;लिबरल&amp;rsquo; ही सबसे बड़े असहिष्णु हैं!! इन्हें हर उस बात से आपत्ति है जो भारतीयता से जुड़ी है,फौजी के सम्मान पर किसी को कैसी आपत्ति हो सकती है। यह दुःखद है कि विस्तारा पर दबाव बनाने का सामूहिक षडयंत्र हुआ और वो दबाव में आ गई।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;. &lt;a href="https://twitter.com/airvistara?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@airvistara&lt;/a&gt; deleted Honourable &lt;a href="https://twitter.com/adgpi?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@adgpi&lt;/a&gt; Officer General GD Bakshi Pic after Anti Army Gang Pressure. I will never travel on Air Vistara till thn they tweet Pic again &amp;amp; apologies , RT if you will &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/BoycottVistara?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#BoycottVistara&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/rbyAvgEIDn"&gt;pic.twitter.com/rbyAvgEIDn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Chowkidar Tajinder Pal Singh Bagga (@TajinderBagga) &lt;a href="https://twitter.com/TajinderBagga/status/1119944802512932864?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 21, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
इससे पहले जीडी बख्शी की तारीफ का विरोध करने वाले पत्रकारों में शामिल स्वाति चतुर्वेदी ने एयर विस्तारा को लिखा, &amp;lsquo;तुम्हें वास्तव में लगता है कि तुम अपने ब्रैंड की मदद कर रहे हो। अधिकांश समझदार लोग अब इंडिगो से यात्रा करेंगे&amp;rsquo;। ऐसे ही रोहिणी सिंह ने ट्वीट किया &amp;lsquo;प्रिय विस्तारा चेतावनी के लिए धन्यवाद। मैं अब आपके बजाय इंडिगो से यात्रा करना पसंद करुँगी।&amp;rsquo; वहीं रिफत जावेद ने लिखा &amp;lsquo;मुझे विस्तारा से यात्रा करना पसंद है, लेकिन एक कट्टर व्यक्ति के प्रति कंपनी के प्रेम को देखते हुए ऐसा लगता है कि या तो कंपनी बख्शी के मुस्लिम विरोधी रवैये से अनजान है या फिर इसकी अनदेखी कर रही है। क्या वो अब साध्वी प्रज्ञा का सम्मान करेगी? विस्तारा से अब और यात्रा नहीं।&amp;rsquo;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/tweet-vistara.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1107px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50492-journalist-vistara.jpg</storyimages>
      <guid>50492</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
