<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50501.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी पत्रकार अभिषेक उपाध्याय के इस सवाल से फंस गईं प्रज्ञा ठाकुर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>23/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; पर नज़र आना प्रज्ञा ठाकुर के लिए दुर्भाग्यशाली साबित हुआ। चुनाव आयोग ने बाबरी मस्जिद को लेकर दिए बयान के लिए प्रज्ञा ठाकुर पर एफआईआर दर्ज करने के आदेश दिए हैं। आयोग का यह आदेश साध्वी प्रज्ञा और भाजपा के लिए जहां झटका है, वहीं &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; और पत्रकार अभिषेक उपाध्याय के लिए इसे अच्छी खबर कहा जा सकता है। हर तरफ दोनों की चर्चा हो रही है। अभिषेक ने ही प्रज्ञा ठाकुर का वो एक्सक्लूसिव इंटरव्यू किया था, जिसमें उन्होंने बाबरी मस्जिद गिराने में अपनी भूमिका स्वीकारी। अब यही स्वीकारोक्ति उनके गले की फांस बन गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; से अलग होकर &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; का हिस्सा बने अभिषेक अपनी कमाल की रिपोर्टिंग के लिए पहचाने जाते हैं। वो उन पत्रकारों में शुमार हैं, जो जल्दबाजी में अर्थ का अनर्थ करने के बजाय सोच-समझकर सवाल दागने में विश्वास रखते हैं। अभिषेक के पास मीडिया में लंबा अनुभव है और उनकी ख़बरों में यह झलकता भी है। अभिषेक ने जब शनिवार को भोपाल लोकसभा सीट से भाजपा उम्मीदवार प्रज्ञा ठाकुर से बातचीत की, उस वक़्त वो कहीं जाने की तैयारी में थीं। लिहाजा, ऐसी स्थिति में ज्यादा सवाल मुमकिन नहीं थे, इसलिए अभिषेक ने कुछ चुनिंदा सवाल दागे और उनमें से ही एक के जवाब ने पूरे देश में हंगामा खड़ा कर दिया। इंटरव्यू में प्रज्ञा कुछ ख़ास कहने में दिलचस्पी नहीं दिखा रहीं थीं, क्योंकि हेमंत करकरे पर बयान को लेकर पहले से ही उनकी किरकरी हो रही थी। लेकिन अभिषेक उपाध्याय ने जब राममंदिर पर सवाल पूछा, तो वह इतना जोश में आ गईं कि बाबरी मस्जिद गिराने में अपनी भूमिका बयां कर बैठीं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अभिषेक ने साध्वी से पूछा था कि राम मंदिर पर आप कुछ नहीं बोल रहीं हैं। जिस पर उन्होंने कहा, &amp;lsquo;राम मंदिर जरूर बनेगा। एक भव्य मंदिर बनेगा।&amp;#39; जब उनसे पूछा गया कि क्या वह एक समयसीमा बता सकती हैं तो उन्होंने कहा, &amp;#39;हम मंदिर वहीं बनाएंगे। आखिरकार, हम ढांचे को ध्वस्त करने के लिए गए थे। मैंने ढांचे पर चढ़कर उसे तोड़ा था। मुझे काफी गर्व है कि भगवान ने मुझे यह मौका और ऐसा करने के लिए शक्ति दी, और मैंने उसे कर दिया। मैंने देश का कलंक मिटाया था। अब हम वहीं राम मंदिर बनाएंगे।&amp;#39; साध्वी का यह बयान सामने आते ही पूरे देश में हंगामा मच गया। अभिषेक की स्टोरी को न केवल इलेक्ट्रॉनिक मीडिया, बल्कि सभी अख़बारों ने भी प्रकाशित किया। इसके कुछ ही घंटों बाद हरकत में आते हुए चुनाव आयोग ने प्रज्ञा को दूसरा नोटिस थमा दिया और अब उनके खिलाफ एफआईआर दर्ज करने के आदेश दिए गए हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; से जुड़ने से पहले अभिषेक &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; में एडिटर (स्पेशल प्रोजेक्ट्स) के पद पर कार्यरत थे। वैसे &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में ये उनकी दूसरी पारी है। साल 2010 में वह मुंबई ब्यूरो चीफ रह चुके हैं। अभिषेक ने &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; फरवरी, 2013 में जॉइन किया था और इस दौरान उन्होंने कई स्पेशल व इनवेस्टिगेटिव स्टोरीज की, राष्ट्रीय एवं अंतरराट्रीय घटनाओं को भी कवर किया। प्रतिष्ठित रामनाथ गोयनका अवॉर्ड से सम्मानित अभिषेक ने &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; में रहने के दौरान कई बड़ी खबरें भी ब्रेक की थीं, जिनमें आजम खान से जुड़ा वक्फ घोटाला भी शामिल है। &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo;से पहले अभिषेक ने &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; ग्रुप के साथ काम किया। यहां भी वे एडिटर (स्पेशल प्रोजेक्ट्स) के पद पर कार्यरत थे। अभिषेक &amp;lsquo;आईबीएन7&amp;rsquo;में भी पांच सालों तक काम कर चुके हैं। वे 2005 से 2010 तक यहां रहे और सीनियर स्पेशल कॉरेस्पोंडेंट की भूमिका निभाई। अभिषेक ने अपने करियर की शुरुआत प्रिंट से की थी। पढ़ाई पूरी करने के बाद वे 2003 में हिंदी दैनिक &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; से बतौर ट्रेनी रिपोर्टर व सब एडिटर के तौर पर जुड़े थे।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रज्ञा ठाकुर की बात करें तो &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; से उनकी दूसरी मुलाकात भी अच्छी नहीं रही थी। चैनल के कंसल्टिंग एडिटर अजीत अंजुम के तीखे सवालों ने प्रज्ञा ठाकुर को इस कदर परेशान कर दिया था कि वो शो बीच में छोड़कर ही चली गईं थीं। इन दोनों ख़बरों को देखने के बाद संभव है कि प्रज्ञा &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; से तौबा कर लें या फिर खास तैयारी के साथ चैनल पर अपना चेहरा दिखाएं। फ़िलहाल तो अभिषेक उपाध्याय को उनकी खबर के इतने ज़बरदस्त इम्पैक्ट के लिए बधाई मिलनी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;प्रज्ञा ठाकुर का इंटरव्यू आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;b&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/y8Mq44ne9As" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50501-abhishek.jpg</storyimages>
      <guid>50501</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
