<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50518.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इस मामले में कांग्रेस बनी नंबर 1, बीजेपी नंबर 5 की पॉजिशन पर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>25/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश की प्रतिष्ठित प्राइमरी और डाटा एनालिटिक्स कंपनी &amp;lsquo;क्रोम डाटा एनालिटिक्स एंड मीडिया ऑप्टिमल प्लस&amp;rsquo; (Chrome Data Analytics And Media Optimal+ ) ने इस हफ्ते टॉप पर रहे विज्ञापनों की लिस्ट जारी की है। 15वें हफ्ते के लिए जारी इस रिपोर्ट में देश भर के 3400 घरों को शामिल किया गया था। इस सर्वे में मुख्यतः तीन कैटेगरी- &amp;lsquo;सबसे ज्यादा देखे गए विज्ञापन&amp;rsquo; (Most watched ads), &amp;lsquo;सबसे ज्यादा प्रसारित किए गए विज्ञापन&amp;rsquo; (Most aired ads) और &amp;lsquo;सबसे ज्यादा पसंद किए गए विज्ञापन&amp;rsquo; (Most liked ads) के तहत विभिन्न ब्रैंड्स के परिणाम जारी किए गए हैं। इस सर्वे में यह भी बताया गया है कि 14वें हफ्ते के मुकाबले ब्रैंड्स का प्रदर्शन कैसा रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;सबसे ज्यादा प्रसारित हुए विज्ञापनः&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
सबसे ज्यादा प्रसारित हुए विज्ञापनों की बात करें तो लोकसभा चुनावों को देखते हुए इस हफ्ते &amp;lsquo;कांग्रेस&amp;rsquo; ने इस लिस्ट में टॉप पर अपनी जगह बनाई है। &amp;lsquo;संतूर सैंदल एंड टरमरिक&amp;rsquo; पिछले हफ्ते की तरह इस हफ्ते भी दो नंबर पर काबिज रहा है। वहीं, &amp;lsquo;डिटॉल&amp;rsquo; ने इस लिस्ट में तीसरे नंबर पर अपनी जगह बनाई है। पिछले हफ्ते इस लिस्ट में टॉप पर रही &amp;lsquo;तेलुगुदेशम पार्टी&amp;rsquo; इस हफ्ते नीचे खिसककर चौथे स्थान पर आ गई है, जबकि पांचवें नंबर पर &amp;lsquo;बीजेपी&amp;rsquo; इस लिस्ट में शामिल है। पिछले हफ्ते इस लिस्ट में शामिल रहे &amp;lsquo;लाइजॉल&amp;rsquo;, &amp;lsquo;हार्पिक&amp;rsquo; और &amp;lsquo;विमल इलायची&amp;rsquo; इस हफ्ते इस लिस्ट में शामिल होने में नाकामयाब रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;सबसे ज्यादा देखे गए विज्ञापनः&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
सबसे ज्यादा देखे गए विज्ञापन शो की कैटेगरी में पिछले हफ्ते तीसरे नंबर पर रहा &amp;lsquo;अमेजॉन&amp;rsquo; इस हफ्ते पहले नंबर पर पहुंच गया। पिछले हफ्ते की तरह दो नंबर पर इस बार भी &amp;lsquo;फ्रूटी&amp;rsquo; ने अपनी जगह कायम रखी। इसके बाद तीसरे नंबर पर इस हफ्ते &amp;lsquo;सेंसोडाइन&amp;rsquo; इस लिस्ट में अपनी जगह बनाने में कामयाब रहा। &amp;lsquo;लाइफबॉय&amp;rsquo; जहां इस हफ्ते इस लिस्ट में चौथे नंबर पर रहा, वहीं पिछले हफ्ते के मुकाबले एक स्थान खिसककर &amp;lsquo;स्विगी&amp;rsquo; इस हफ्ते पांचवे नंबर पर आ गया। 15वें हफ्ते में &amp;lsquo;कोलगेट&amp;rsquo; और &amp;lsquo;सर्फ एक्सेल&amp;rsquo; इस लिस्ट से बाहर हो गए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;सबसे ज्यादा पसंद किए गए विज्ञापनः&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
सबसे ज्यादा पसंद किए गए विज्ञापनों की कैटेगरी में &amp;lsquo;फ्रूटी&amp;rsquo; ने टॉप पर जगह बनाई है, जबकि &amp;lsquo;बजाज&amp;rsquo; को इस लिस्ट में दूसरा स्थान मिला है। &amp;lsquo;रसना देशी मसाला&amp;rsquo; और &amp;lsquo;एरियल&amp;rsquo; पिछली बार की तरह अपनी पोजीशन पर बरकरार नहीं रह पाए और खिसककर क्रमशः तीसरे और चौथे स्थान पर आ गए। वहीं, ऑनलाइन फूड डिलीवरी ऐप &amp;lsquo;जोमाटो&amp;rsquo; इस लिस्ट में पांचवें नंबर पर पहुंचने में कामयाब रहा। 14वें हफ्ते में जहां इस लिस्ट में टॉप पर &amp;lsquo;गोइबिबो&amp;rsquo;, &amp;lsquo;हॉर्लिक्स&amp;rsquo; और &amp;lsquo;डॉ. फिक्सिट&amp;rsquo; जैसे ब्रैंड शामिल थे, वे 15 हफ्ते में इस लिस्ट में अपनी जगह नहीं बना सके।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50372-congress.jpg</storyimages>
      <guid>50518</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
