<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50516.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>दिल्ली की आर्टिस्ट ने ऐसे सिखाया गलत टिप्पणी करने वाले पत्रकार को सबक</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>25/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फ़िल्मी दुनिया की हलचल कवर करने वाले पत्रकारों को कई तरह के अनुभवों से गुजरना पड़ता है। कभी उन पर हस्तियों को परेशान करने के आरोप लगते हैं तो कभी कुछ और। अब मॉडल चारू शर्मा ने ऐसे ही एक पत्रकार पर उनके बारे में गलतबयानी करने का आरोप लगाया है। उन्होंने अपने फेसबुक अकाउंट पर इसकी पूरी जानकारी दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चारू का कहना है, &amp;rsquo;रिपोर्टर सौरभ शर्मा लोगों से यह कहते फिर रहे हैं कि उन्होंने मुझे कुछ प्रोजेक्ट में रोल दिलवाया है और वो मुझे घुमा भी चुके हैं। इतना ही नहीं, सौरभ का यह भी कहना है कि मेरी अपेक्षाएं काफी ज्यादा हैं, जिसे वह पूरा नहीं कर सकते, इसलिए उन्होंने मेरे साथ बातचीत कम कर दी है।&amp;rsquo; चारू के मुताबिक, वो सौरभ से कभी नहीं मिलीं और न ही उसने कभी उनका कोई इंटरव्यू लिया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चारू ने अपनी फेसबुक पोस्ट में लिखा है, &amp;lsquo;सौरभ शर्मा मैंने तुम्हें यहां इसलिए जोड़ा, क्योंकि तुम एक मीडियाकर्मी हो। लेकिन मैं भूल गई कि हमारे समाज में कुछ बुरे तत्व भी हैं और तुम उनमें से एक हो। मुझे बताओ कि तुमने ऑफिस में मेरे बारे में गलत बातें कैसे कहीं? शायद तुम यह भूल रहे हो कि मैं भी &amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; में काम कर चुकी हूं और वहां तुमसे ज्यादा लोगों को जानती हूं। तुम बिना किसी लड़की को जाने उसके बारे में कैसे बात कर सकते हो? क्या तुम मुझे जानते हो? क्या मुझसे कभी मिले हो? मेरे भाई, आपने मुझे कब घुमाया?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चारू पत्रकार सौरभ की शिकायत उनके वरिष्ठ अधिकारियों से करने का मन बना चुकी हैं। अपनी पोस्ट में उन्होंने लिखा है, &amp;lsquo;कोई नहीं, मैं तुम्हारे ऑफिस तुम्हारे बॉस से मिलने आ रही हूं। यदि तुम किसी महिला की इज्जत नहीं कर सकते, तो उसके बारे में बात भी नहीं करनी चाहिए। इस बार मैं केवल तुम्हारे सीनियर से बात करने आ रही हूं, लेकिन यदि तुम फिर भी बाज नहीं आये तो मुझे कानून का सहारा लेना पड़ेगा। कोई भी किसी लड़की के बारे में गलत नहीं बोल सकता। मुझे मेरे अधिकार पता हैं&amp;rsquo;।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चारू शर्मा ने अपने पोस्ट में पत्रकार सौरभ शर्मा का फोटो भी लगाया है और लोगों से उससे बचने की अपील की है। मॉडल के आरोपों पर सौरभ शर्मा की तरफ से कोई प्रतिक्रिया नहीं मिल सकी है। अब देखना यह होगा कि वो इस बारे में क्या कहते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;चारू शर्मा का फेसबुक पोस्ट के आप नीचे देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="encrypted-media" allowtransparency="true" frameborder="0" height="903" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FCharusharmaofficial%2Fposts%2F2444680332229920&amp;amp;width=500" style="border:none;overflow:hidden" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50516-charu-saurabh.jpg</storyimages>
      <guid>50516</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
