<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50529.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>दिल्ली मार्केट में अखबार लॉन्च करने जा रहा है यह बड़ा ग्रुप, इन्हें मिली कमान</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>26/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/onkareshwar.jpg" style="margin: 10px; float: left;" /&gt;पब्लिकेशन समूह &amp;lsquo;द मॉर्निंग इंडिया&amp;rsquo; (The Morning India) की ओर से एक बड़ी खबर सामने आई है। खबर ये है कि यह समूह अपने प्रमुख अंग्रेजी अखबार &amp;lsquo;मॉर्निंग इंडिया&amp;rsquo; (Morning India) को दिल्ली से रीलॉन्च करने की तैयारी कर रहा है। वर्तमान में यह अखबार पटना, रांची और कोलकाता से पब्लिश हो रहा है। समूह की ओर से रांची, पटना और कोलकाता से उर्दू अखबार &amp;lsquo;अवामी न्यूज&amp;rsquo; (Aawami News) के साथ-साथ पटना और रांची से हिंदी अखबार &amp;lsquo;सन्मार्ग&amp;rsquo; (Sanmarg) भी पब्लिश किया जा रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
कंपनी की ओर से हाल ही में हिंदी में &amp;lsquo;सन्मार्ग-लाइव&amp;rsquo; (Sanmarg-Live) के नाम से एक वेब टीवी भी शुरू किया गया है और जल्द ही एक न्यूज चैनल लाने की भी तैयारी है। कंपनी ने टीवी और डिजिटल प्लेटफॉर्म्स समेत अपने सभी पब्लिकेशंस के लिए ओंकारेश्वर पांडे को ग्रुप एडिटर के पद पर नियुक्त किया है। एडिटोरियल के कामों के साथ-साथ ओंकारेश्वर पांडे दिल्ली ऑफिस की पूरी बागडोर संभालेंगे और इसे प्रतिष्ठित व सफल नेशनल ब्रैंड बनाने की दिशा में काम करेंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ओंकारेश्वर पांडे को पत्रकारिता जगत में 30 साल का अनुभव है। हिंदी और अंग्रेजी दोनों भाषा पर उनकी अच्छी पकड़ है। अपने करियर में वह प्रिंट, टीवी, डिजिटल और न्यूज एजेंसी के साथ काम कर चुके हैं। इस ग्रुप में नई जिम्मेदारी निभाने से पहले वह राष्ट्रीय सहारा (हिंदी और उर्दू) में सीनियर ग्रुप एडिटर के पद पर काम कर रहे थे। पिछले साल फरवरी में ही ओंकारेश्वर पांडे को सहारा इंडिया मीडिया के प्रिंट एडिशन की जिम्मेदारी सौंपी गई थी, जिसके कुछ महीने बाद ही उन्होंने यहां से बाय बोल दिया था। ओंकारेश्वर पांडे की &amp;lsquo;सहारा समय&amp;rsquo; (अब &amp;lsquo;समय&amp;rsquo;) न्यूज नेटवर्क में ये दूसरी पारी थी। दस साल पहले वे सहारा समूह के साथ जुड़े हुए थे। उस वक्त वे दिल्ली एडिशन के स्थानीय संपादक हुआ करते थे। पटना एडिशन की लॉन्चिंग में उनकी अहम भूमिका रही है। 17 साल की पहली पारी के दौरान वे बतौर एंकर सहारा टीवी पर नजर भी आते थे। कश्मीर और नार्थ ईस्ट पर उनके शो काफी सराहनीय रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वह न्यूज एजेंसी &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; में एडिटर (न्यूज) के पद पर भी काम कर चुके हैं। वह &amp;lsquo;Planman Media&amp;rsquo; में मैनेजिंग एडिटर भी रह चुके हैं। यहां पर वह 14 भाषाओं में प्रकाशित होने वाली मैगजीन &amp;lsquo;द संडे इंडियन&amp;rsquo; (The Sunday Indian) की जिम्मेदारी संभालते थे। वह &amp;lsquo;i9&amp;rsquo; मीडिया ग्रुप में भी रह चुके हैं। वह खेती पर आधारित इस ग्रुप के अंग्रेजी अखबार &amp;lsquo;Rural &amp;amp; Marketing&amp;rsquo; में मैनेजिंग एडिटर थे। इसके अलावा वह हिंदी अखबार &amp;lsquo;Sun-Star&amp;rsquo; में ग्रुप एडिटर के तौर पर भी काम कर चुके हैं।&amp;nbsp;टीवी की दुनिया की बात करें तो ओंकारेश्वर पांडे &amp;lsquo;सहारा टेलिविजन&amp;rsquo; में एंकर, प्रड्यूसर और ब्यूरो को-ऑर्डिनेटर भी रह चुके हैं। वह वरिष्ठ पत्रकार विनोद दुआ के लिए कंटेंट एडवाइजर (करेंट अफेयर्स) का काम भी कर चुके हैं। यही नहीं, फेक न्यूज के खतरे से निपटने के लिए वह &amp;lsquo;गूगल&amp;rsquo; प्रमाणित प्रशिक्षक भी हैं। वह विभिन्न विषयों पर छह किताबें भी लिख चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ओंकारेश्वर पांडे की नियुक्ति के अलावा &amp;lsquo;द मॉर्निंग इंडिया&amp;rsquo; ओर से आलोक कुमार अग्रवाल को सभी पब्लिकेशंस का नेशनल बिजनेस हेड नियुक्त किया गया है। वह इससे पहले &amp;lsquo;bookmyadvertisement.com&amp;rsquo; में बतौर सीईओ काम कर रहे थे। वह &amp;lsquo;दैनिक सवेरा टाइम्स&amp;rsquo; में चीफ सेल्स और मार्केटिंग ऑफिसर के अलावा &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; ग्रुप में ऐड सेल्स (नॉर्थ) के हेड भी रह चुके हैं। &amp;lsquo;मॉर्निंग इंडिया ग्रुप&amp;rsquo; के मैनेजिंग डायरेक्टर प्रेम शंकर ने दोनों का स्वागत करते हुए कहा,&amp;lsquo; मुझे विश्वास है कि &amp;lsquo;मॉर्निंग इंडिया&amp;rsquo; और &amp;lsquo;अवामी न्यूज&amp;rsquo; को नेशनल ब्रैंड बनाने में दोनों का अनुभव काफी काम आएगा।&amp;rsquo; कंपनी ने दिल्ली में नई दिल्ली हाउस, बाराखंभा रोड, कनाट प्लेस से अपना कामकाज शुरू कर दिया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50529-newspaper.jpg</storyimages>
      <guid>50529</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
