<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50525.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अखबार से हो गई बड़ी गलती, अब उड़ रहा मजाक</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>25/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;काम करने के दौरान कई बार ऐसी तमाम गलतियां हो जाती हैं कि सिवाय पछतावे अथवा माफी मांगने के कोई चारा नहीं बचता है। ऑस्ट्रेलिया के लोकप्रिय टैबलॉयड अखबारों में शुमार &amp;lsquo;द डेली टेलिग्राफ&amp;rsquo; (The Daily Telegraph) अखबार के साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ, जब गुरुवार के इसके एडिशन में प्रतिद्वंद्वी अखबार के दो पेज पब्लिश हो गए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हालांकि, मीडिया मुगल रूपर्ट मर्डोक के स्वामित्व वाले सिडनी के इस अखबार ने इसके बाद माफी मांगते हुए कहा है, &amp;lsquo;प्रॉडक्शन की प्रक्रिया के दौरान गलती से &amp;lsquo;द सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड&amp;rsquo; (The Sydney Morning Herald) के दो पेज इसके साथ पब्लिश हो गए थे।&amp;lsquo; इन पेजों में एडिटोरियल पेज भी शामिल था, जिसमें जलवायु परिवर्तन से निपटने के लिए कदम उठाने की मांग उठाई गई थी। &amp;lsquo;द डेली टेलिग्राफ&amp;rsquo; की ओर से ट्विटर पर जारी बयान में कहा गया है, &amp;lsquo;दोनों अखबार प्रिंटिंग की सुविधा आपस में शेयर करते हैं, जिसके कारण इस तरह की परेशानी हुई। हम इसके लिए माफी मांगते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Good morning readers, today &lt;a href="https://twitter.com/dailytelegraph?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@DailyTelegraph&lt;/a&gt; printed 2 pages from The Sydney Morning Herald in some editions. Both papers share the same printing facility in Sydney&amp;#39;s west and the error happened during the production process. We apologise for any confusion this has caused. &lt;a href="https://t.co/PzGSeLjlmH"&gt;pic.twitter.com/PzGSeLjlmH&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; The Daily Telegraph (@dailytelegraph) &lt;a href="https://twitter.com/dailytelegraph/status/1121201022402269185?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 24, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अखबार में इस तरह की गलती होते ही यह पाठकों के बीच चर्चा का विषय बन गया। कुछ लोग इसका मजाक बनाने से भी नहीं चूके। इस बारे में &amp;lsquo;द सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड&amp;rsquo; की पत्रकार केट मैकक्लिमोंट (Kate McClymont) ने लिखा है, &amp;lsquo;माफी मांगने की कोई जरूरत नहीं है। हेराल्ड के कुछ पेज पाठकों को बोनस के रूप में मिले हैं।&amp;rsquo; वहीं, एक अन्य ट्विटर यूजर ने मजाक में कहा है कि हो सकता है कि अखबार में उस दिन किसी व्यक्ति की नौकरी का आखिरी दिन रहा होगा। एक अन्य यूजर ने भी मजाक बनाते हुए लिखा है, प्रिंटिंग के लिए एक ही सुविधा शेयर करने के बाद अब अखबार भी शेयर किया जा रहा है, क्या यह कॉस्ट कटिंग है?&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि हेराल्ड के स्वामित्व वाली कंपनी &amp;lsquo;फेयरफैक्स&amp;rsquo; (Fairfax) वर्ष 2018 में टेलिग्राफ के स्वामित्व वाली कंपनी &amp;lsquo;न्यूज कॉर्प&amp;rsquo; (News Corp) के साथ प्रिंटिंग की सुविधा शेयर करने पर सहमत हो गई थी। बाद में फेयरफैक्स कंपनी का किसी दूसरे बिजनेस &amp;lsquo;नाइन&amp;rsquo; (Nine) में विलय हो गया था, जिसके पास इस समय हेराल्ड का स्वामित्व है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50525-newspaper.jpg</storyimages>
      <guid>50525</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
