<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50527.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अखबार ने किया खुलासा, नहीं था प्रज्ञा ठाकुर को कैंसर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>25/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आए दिन अपने बयानों को लेकर चर्चा में रहने वालीं साध्वी प्रज्ञा ठाकुर अब एक नए विवाद में घिर गई हैं। लोकसभा चुनाव में भोपाल से बीजेपी की उम्मीदवार प्रज्ञा ठाकुर के गौमूत्र से कैंसर के इलाज के दावे के मामले में &amp;lsquo;मुंबई मिरर&amp;rsquo; (Mumbai Mirror) अखबार ने विशेषज्ञों के हवाले से खुलासा किया है कि प्रज्ञा ठाकुर को कैंसर नहीं था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दरअसल, अखबार में छपी एक रिपोर्ट में मुंबई के टाटा मेमोरियल सेंटर के डायरेक्टर डॉ. राजेंद्र बाडवे ने प्रज्ञा ठाकुर के उस बयान को भ्रामक बताया है, जिसमें गोमूत्र से कैंसर जैसी खतरनाक बीमारी के सही होने का दावा किया गया था। बाड़वे का कहना है कि रेडियोथैरेपी, कीमोथैरेपी और इम्युनोथैरेपी ही कैंसर के इलाज के लिए उपलब्ध हैं और अब तक ऐसी कोई स्टडी नहीं हुई है जो गौमूत्र से कैंसर के इलाज के दावों का समर्थन करे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि प्रज्ञा सिंह ठाकुर का दावा है कि वर्ष 2010 में वे ब्रेस्ट कैंसर से जूझ रही थीं। उस दौरान वह मालेगांव में हुए धमाकों के मामले में महाराष्ट्र के आतंकवाद निरोधक दस्ते (एटीएस) की हिरासत में थीं। उस समय मुंबई के जेजे अस्पताल में प्रज्ञा ठाकुर के कई टेस्ट हुए थे। अखबार से बातचीत में अस्पताल के तत्कालीन डीन डॉ. टीपी लहाने का कहना है कि इस बात के कोई संकेत नहीं मिले थे कि प्रज्ञा को कैंसर हुआ था। ब्रेस्ट कैंसर की जांच के लिए कराई गई उनकी रिपोर्ट निगेटिव आई थी। प्रज्ञा ने अपने नामांकन से पहले एक टीवी न्यूज चैनल के सामने दावा किया था कि वह कैंसर से पीड़ित थीं और उन्होंने गोमूत्र व आयुर्वेदिक औषधियों के सेवन से अपना इलाज किया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;अखबार में छपी इस पूरी रिपोर्ट को आप नीचे दिए गए लिंक पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;a href="https://mumbaimirror.indiatimes.com/mumbai/cover-story/what-bull-say-tata-doctors/articleshow/69033961.cms" target="_blank"&gt;https://mumbaimirror.indiatimes.com/mumbai/cover-story/what-bull-say-tata-doctors/articleshow/69033961.cms&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50527-pragya.jpg</storyimages>
      <guid>50527</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
