<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50537.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>‘दबंग’ को पत्रकार ने दिखाई दबंगई, पुलिस तक पहुंचा मामला</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>27/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बॉलिवुड के दबंग यानी सलमान खान निजी जिंदगी में भी दबंगई करते नज़र आ जाते हैं। इस दबंगई का आलम यह है कि उनकी मर्जी के बिना उन्हें कैमरे में उतारना भी उनके लिए अपराध बन जाता है। सलमान के प्रशंसक कई मौकों पर इस &amp;lsquo;स्वघोषित अपराध&amp;rsquo; का दंड झेल चुके हैं। अब एक पत्रकार को भी इससे दो-चार होना पड़ा। हालांकि, ये बात अलग है कि पत्रकार ने सलमान की दबंगई का दबंगई से ही जवाब दिया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मुंबई निवासी अशोक पांडे एक निजी चैनल में काम करते हैं। बुधवार को जब उन्होंने सलमान को साइकिल चलाते देखा तो उन्होंने और उनके कैमरामैन ने अपने मोबाइल से सलमान का विडियो बनाना शुरू कर दिया। इस पर सलमान ने अपने सुरक्षाकर्मियों के जरिये उन्हें ऐसा करने से मना किया और इस दौरान उनकी सुरक्षाकर्मियों से बहस हो गयी। इसके बाद सलमान के बॉडीगार्ड ने कैमरामैन को धक्का भी मारा। इस बीच सलमान खुद आये और उन्होंने पांडे के हाथ से मोबाइल छीन लिया। इससे नाराज़ पांडे ने जब 100 नंबर डायल किया तो उनका मोबाइल वापस कर दिया गया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वैसे तो मामला यहीं ख़त्म हो गया था, लेकिन अशोक पांडे भी यह दिखाना चाहते थे कि सेलेब्रिटी के नाम पर सलमान किसी के साथ अभद्रता नहीं कर सकते। इसलिए उन्होंने मुंबई के डीएन नगर पुलिस स्टेशन में अभिनेता के खिलाफ शिकायत दर्ज कराई। इस शिकायत में पांडे ने कहा है कि उनकी कार में से मोबाइल छीनना उनकी निजता का हनन है और किसी को भी, फिर चाहे वो कोई सेलेब्रिटी ही क्यों ने हो, किसी के निजी सामान को छूने का हक नहीं है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, पत्रकार के दबंग अंदाज़ को देखते हुए अब सलमान के बॉडीगार्ड ने भी पुलिस को क्रॉस एप्लीकेशन दी है, जिसमें कहा गया है कि सलमान की परमिशन के बिना उनका पीछा करके विडियो बनाया गया। हालांकि, अशोक पांडे का कहना है कि जब उन्होंने सलमान को साइकिल चलाते हुए देखा था तो उन्होंने सलमान के बॉडीगार्ड से विडियो बनाने की अनुमति ली। इसके बाद ही उन्होंने विडियो शूट करने की कोशिश की, लेकिन इसके बावजूद सलमान ने न सिर्फ उन्हें ऐसा करने से रोका, बल्कि मोबाइल लौटाने के दौरान उन्हें अपशब्द भी कहे। अशोक का कहना है कि उन्होंने सलमान को अपने पत्रकार होने का हवाला दिया, मगर इस पर सलमान ने कहा कि इससे उन्हें कोई फर्क नहीं पड़ता है। उम्मीद है कि सलमान को इस बात का अहसास हो गया होगा कि किसी को हल्के में लेना कभी-कभी भारी भी पड़ सकता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50537-salman.jpg</storyimages>
      <guid>50537</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
