<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50530.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अब इस पॉलिटिकल पार्टी को समर्थन देने जा रहे हैं वरिष्ठ पत्रकार शाहिद सिद्दीकी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>26/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राजनीति भी बड़ी अजीब होती है। यहां कब कौन किसको समर्थन दे दे और कौन किससे समर्थन वापस ले ले, कहा नहीं जा सकता। खासकर चुनाव के दिनों में अक्सर ऐसा होता है। बताया जाता है कि पूर्व सांसद व वरिष्ठ पत्रकार शाहिद सिद्दीक़ी दिल्ली में आम आदमी पार्टी (आप) को समर्थन देने की घोषणा करने जा रहे हैं। शुक्रवार की दोपहर पार्टी ऑफिस में आयोजित प्रेस वार्ता के दौरान नई दुनिया उर्दू वीकली के एडिटर-इन-चीफ शाहिद सिद्दीक़ी इसकी घोषणा करेंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इससे पहले आम आदमी पार्टी के वरिष्ठ नेता संजय सिंह ने अपने ट्विटर हैंडल पर एक पोस्ट कर इसके बारे में जानकारी दी थी। संजय सिंह के ट्वीट को आप यहां पढ़ सकते हैं- &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;पूर्व सांसद व वरिष्ठ पत्रकार श्री शाहिद सिद्दीक़ी दिल्ली में आम आदमी पार्टी को समर्थन की घोषणा के लिये 12 बजे दिन में पार्टी ऑफ़िस में पत्रकार वार्ता को सम्बोधित करेंगे। &lt;a href="https://t.co/O0IAMwUiKk"&gt;pic.twitter.com/O0IAMwUiKk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sanjay Singh AAP (@SanjayAzadSln) &lt;a href="https://twitter.com/SanjayAzadSln/status/1121646644863201281?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
शाहिद सिद्दीक़ी वर्ष 2002-2008 तक सांसद रह चुके हैं। वह दिल्ली विश्वविद्यालय में पॉलिटिकल साइंस के असिस्टेंट प्रोफेसर भी रह चुके हैं। इसके अलावा देश में उर्दू भाषा को बढ़ावा देने के लिए बनी नेशनल काउंसिल के पूर्व वाइस चेयरमैन के साथ-साथ वह मुस्लिम डेवलपमेंट काउंसिल के नेशनल प्रेजिडेंट भी हैं। करीब सात साल तक वह समाजवादी पार्टी में भी जनरल सेक्रेटरी रह चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50530-shahid.jpg</storyimages>
      <guid>50530</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
