<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50562.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अंजना ओम कश्यप ने राहुल गांधी को ललकारा, दिया मोदी का उदाहरण</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>30/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वाराणसी में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का इंटरव्यू लेने वाली &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की टीम में शामिल सीनियर न्यूज एंकर अंजना ओम कश्यप ने अब कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी को ललकारा है। उन्होंने राहुल गांधी से ऐसा ही इंटरव्यू देने को कहा है। दरअसल, अंजना ओम कश्यप ने यह ललकार विपक्ष के उन आरोपों के बाद लगाई है, जिनमें कहा जाता है कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इंटरव्यू में पत्रकारों द्वारा उनसे जो सवाल पूछे जाते हैं, उन सवालों में तीखापन नहीं होता है। कई बार तो ये सवाल कम तारीफ ज्यादा लगते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बता दें कि एक जनवरी 2019 को न्यूज एंजेसी &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; की एडिटर स्मिता प्रकाश ने जब मोदी का इंटरव्यू लिया था तो राहुल गांधी ने उन पर कटाक्ष करते हुए &amp;lsquo;लचीला&amp;rsquo; (Pliable) तक कह दिया था। इसके बाद यह मामला मीडिया में काफी जोर-शोर से उठा था और राष्ट्रीय बहस का मुद्दा बन गया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसी तरह के आरोप लगाने वालों को ही अंजना ओम कश्यप ने करारा जवाब दिया है। उनका कहना है कि इस तरह के आरोप लगाने वालों का मुंह बंद करने के लिए उन्होंने पीएम से सीधे सवाल पूछे, जिसका जवाब भी उन्होंने सीधा और स्पष्ट दिया। अंजना ने इसको लेकर अपने ट्विटर हैंडल पर एक ट्वीट भी पोस्ट किया है। इसके साथ ही अंजना ओम कश्यप का कहना है कि आखिर राहुल गांधी भी इसी तरह का इंटरव्यू क्यों नहीं देते हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;जिस सवाल को लेकर हर रोज़ टीवी पर ललकारते थे, कि है हिम्मत प्रधानमंत्री &lt;a href="https://twitter.com/narendramodi?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@narendramodi&lt;/a&gt; से पूछने का, वो पूछा भी सीधा और जवाब भी मिला सीधा, स्पष्ट।&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;Pliable journalist&amp;rsquo; ब्रिगेड का कारोबार ही बंद हो गया है। दोनों सवाल सुन लीजिए, और हाँ एक ऐसा इंटरव्यू राहुल गांधी क्यों नहीं देते? &lt;a href="https://t.co/2uscmlrUJ9"&gt;pic.twitter.com/2uscmlrUJ9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Anjana Om Kashyap (@anjanaomkashyap) &lt;a href="https://twitter.com/anjanaomkashyap/status/1123084291993260032?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 30, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50562-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50562</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
