<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50571.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>हैप्पी बर्थडे अनुष्का शर्मा: कई बार मीडिया को भी आड़े हाथ लेने से नहीं चूकतीं आप</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>01/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के पास यदि कोई सबसे बड़ा हथियार है तो वो हैं उनके सवाल। इस सवाल रूपी हथियार से नेता से लेकर अभिनेता तक हर कोई डरता है। हालांकि, ये बात अलग है कि कुछ इस &amp;lsquo;हथियार&amp;rsquo; को देखकर आपा खो बैठते हैं &amp;nbsp;तो कुछ बड़ी ही चालाकी से सवालों के हथियार को शब्दों की बाजीगरी में उलझाकर उसकी धार कुंद कर देते हैं। ऐसे ही कुछ लोगों में से एक हैं बॉलिवुड अदाकारा अनुष्का शर्मा। आज अपने जीवन के 31 वर्ष पूरे करने वालीं अनुष्का मीडिया के सवालों को निजी जिंदगी में आक्रमण के रूप में नहीं देखतीं। कभी-कभी ज़रूर वो विचलित हो जाती हैं, लेकिन ऐसा कभी-कभी ही होता है। विराट कोहली से शादी के बंधन में बंधने से पहले उनसे बस यही एक सवाल पूछा जाता था और लगभग हर सवाल का वो बड़े ही &amp;lsquo;कूल&amp;rsquo; अंदाज़ में जवाब देती थीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देखें विडियो&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/PsvGpsFclHU" width="536"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हाँ, इतना ज़रूर है कि एबीपी न्यूज़ के स्टूडियो में अनुष्का विराट को लेकर हुए सवालों से इतनी विचलित हो गईं कि एंकर रोमाना को अप्रत्यक्ष रूप से वाजिब सवाल पूछने की नसीहत दे डाली। दरअसल, अनुष्का दो अभिनेताओं के साथ चैनल के स्टूडियो पहुंची थीं। रोमाना ने सीधे उनसे पूछा डाला, &amp;lsquo;क्या आपको क्रिकेट पसंद है, क्योंकि आपको मैच देखते हुए देखा गया है।&amp;rsquo; रोमाना का इशारा विराट कोहली की तरफ था और अनुष्का यह समझ चुकी थीं। जैसे ही रोमाना ने बात आगे बढ़ाते हुए कहा, &amp;lsquo;आप सेलेब्रिटी हैं, लोग आपके बारे में जानना चाहते हैं तो अनुष्का उखड़ गईं। अपने स्वभाव के विपरीत उन्होंने जवाब दिया, &amp;lsquo;जहाँ मैं जाती हूँ वो मेरी पर्सनल लाइफ है। मैं किसी को नहीं बोलती कि आप आकर मेरी फोटो लो, मैं जाती हूँ क्योंकि मुझे जाना है। कोई वहां मेरी फोटो लेगा या नहीं, मुझे फर्क नहीं पड़ता। इसलिए मैं आपको या किसी और को जवाब देने के लिए बाध्य नहीं हूँ। क्योंकि ये मेरे काम से संबंधित नहीं है, आप मुझे मेरे काम के लिए जानते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रोमाना अनुष्का के मिजाज को भापने में असफल रहीं और उन्होंने दोबारा घुमाफिरा कर विराट से जुड़ा एक और सवाल पूछ डाला। उन्होंने पूछा, &amp;lsquo;क्या आपने हाल फ़िलहाल किसी खिलाड़ी से बात करके उन्हें वर्ल्ड कप के बारे में शुभकामनाएं दीं? &amp;rsquo; जिसके जवाब में अनुष्का ने कहा, &amp;lsquo;जैसा मैंने पहले कहा ये सवाल मेरे काम या फिल्म से जुड़ा नहीं है। ये बहुत ही निजी है कि आपने कल किसे फ़ोन किया था? आप भी सोचेंगे कि ये बेकार सा सवाल क्यों पूछा जा रहा है, कोई इस बारे में जानना नहीं चाहेगा। आपके चैनल में लोग अच्छी न्यूज़ देखते हैं, वो उनके लिए ज्यादा रोमांचक है। और यहाँ पर मैं जिस विषय के बारे में बात करने आई हूँ, मैं करुँगी।&amp;rsquo; यह जवाब सुनने के बाद रोमाना ने अपने सवालों को विराट से लिंकअप करने का प्रयास नहीं किया।2017 में जब शाहरुख़ खान के साथ उनकी फिल्म &amp;lsquo;हैरी मैट सेजल&amp;rsquo; आई तो फिल्म के प्रमोशन के दौरान भी उन्हें सबसे ज्यादा विराट से जुड़े सवालों का सामना करना पड़ा। एक प्रेस कांफ्रेंस में महिला पत्रकार ने शब्दों की बाजीगरी दिखाते हुए फिल्म को अनुष्का के रियल लाइफ प्यार से जोड़कर प्रश्न दागा। जिसका जवाब अनुष्का ने उसी अंदाज़ में दिया। पत्रकार ने पूछा, &amp;lsquo;हवाई गाना काफी रोमांटिक है, आपके शाहरुख़ के साथ एन्जॉय किया, लेकिन पर्सनली आपने किसी को मिस किया सॉंग के दौरान?&amp;rsquo; इस पर अनुष्का ने बड़ी ही गंभीरता से कहा, &amp;lsquo;मैंने बिल्कुल इरशाद कामिल को मिस किया, क्योंकि उन्होंने बहुत अच्छा गाना लिखा है। उन्हें यहां होना चाहिए था।&amp;rsquo; इसके बाद प्रेस कांफ्रेंस में ठहाके गूंज उठे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी तरह एक और प्रमोशन कार्यक्रम के दौरान पत्रकार सोनिका ने &amp;lsquo;हैरी मैट सेजल&amp;rsquo; के बहाने अनुष्का से विराट के बारे में जानने का प्रयास किया, लेकिन उन्होंने बिना उखड़े अपनी हाजिरजवाबी से सभी का दिल जीत लिया। पत्रकार ने पूछा, &amp;lsquo;हाय अनुष्का, मैं पूछना चाहती हूँ कि आपकी फिल्म हेरी...हैरी और सेजल की मुलाकात के ऊपर है तो अनुष्का की लाइफ में ऐसा कुछ है जैसे अनुष्का मेट समवन?&amp;rsquo; &amp;nbsp;इस सवाल का जवाब देने से पहले अनुष्का ने हँसते हुए पत्रकार से पूछा, &amp;lsquo;आर यू गुज्जू?&amp;rsquo; फिर उन्होंने कहा, &amp;lsquo;बड़ा ओरिजिनल सवाल है आपका मानना पड़ेगा। बेशक जब मैं इम्तियाज से मिली, वो बहुत ही अच्छा पल था।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अनुष्का ने अपनी हाजिरजवाबी और सवालों को सवालों के रूप में लेने की कला का प्रदर्शन उस वक़्त भी किया, जब उनसे शादी पर सवाल पूछा गया। अनुष्का एक कार्यक्रम में शिरकत करने पहुंची थीं। आसपास कुछ बैंड वाले मौजूद थे और पत्रकार ने तपाक से पूछ डाला, &amp;lsquo;आपकी लाइफ में &amp;lsquo;बैंड बाजे&amp;rsquo; कब बज रहे हैं?&amp;rsquo; इस पर अनुष्का ने बड़े ही भोले अंदाज़ में कहा, &amp;lsquo;आप के बज गए?&amp;rsquo; पत्रकार का जवाब था, &amp;lsquo;मेरे बारे में कौन जानना चाहता है, आप सेलेब्रेटी हो, सब आपके बारे में जानना चाहते हैं&amp;rsquo; &amp;nbsp;तो अनुष्का बोलीं, &amp;lsquo;क्यों मैं जानना चाहती हूं, आपके बारे में। खुद को इतना भी वो मत समझो। वैसे अभी इसका समय नहीं है, अभी फिल्मों में ही मेरा बैंड बाजा बजेगा।&amp;rsquo; इसके बाद पूरा माहौल हंसी से गूंज उठा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
1 मई, 1988 को जन्मीं अनुष्का ने फिल्म &amp;#39;रब ने बना दी जोड़ी&amp;#39; से बॉलिवुड में 2008 में एंट्री की थी। इसके बाद वो 2013 में फिल्म &amp;#39;मटरू की बिजली का मन डोला&amp;#39; में नजर आईं और इसके बाद तो एक के बाद उनकी फ़िल्में आती रहीं। हम उम्मीद करते हैं कि अनुष्का इसी तरह मीडिया के साथ प्यार और तकरार के रिश्ते को कायम रखेंगी, हाँ प्यार ज्यादा और तकरार कम हो तो और भी अच्छा है। &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया की ओर से अनुष्का शर्मा को जन्मदिन की शुभकामनाएं!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50571-anushka-sharma.jpg</storyimages>
      <guid>50571</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
