<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50572.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>मीडिया संस्थानों का बड़ा निर्णय, नहीं करेंगे इस तरह की कवरेज</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>01/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;न्यूजीलैंड में 15 मार्च को दो मस्जिदों पर हुए हमले के मामले में कोर्ट कवरेज को लेकर वहां के प्रमुख मीडिया संस्थानों ने बड़ा निर्णय लिया है। दरअसल, वहां के मीडिया संस्थानों ने कहा है कि वह इस तरह की कोई भी कवरेज नहीं करेंगे, जिससे आरोपी को आतंकी विचारधारा और &amp;lsquo;श्वेतों नागरिकों की श्रेष्ठता&amp;rsquo; (white supremacist) को फैलाने में मदद मिले।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पांच बड़े मीडिया संस्थानों के वरिष्ठ संपादकों के बीच हुए इस एग्रीमेंट में यह भी कहा गया है कि वह ऐसी कोई भी रिपोर्ट प्रसारित अथवा प्रकाशित नहीं करेंगे, जिससे कोर्ट में पेशी के दौरान आरोपी को अपनी विचारधारा को प्रसारित करने का मौका मिले। इसके साथ ही वे मामले के ट्रायल की कवरेज के लिए अनुभवी पत्रकारों को ही भेजेंगे। मामले में अगली सुनवाई 14 जून को होगी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ऑस्ट्रेलियाई नागरिक ब्रेंटन टैरैंट पर 15 मार्च को जुमे की नमाज के दौरान न्यूजीलैंड के क्राइस्टचर्च की अल नूर मस्जिद और लिनवुड मस्जिद में गोलीबारी करने का आरोप है। हमले में 50 लोगों की मौत हो गई थी, जबकि कई लोग घायल हो गए थे। टैरैंट ने वारदात की फेसबुक पर लाइवस्ट्रीमिंग की थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
कोर्ट के आदेश पर टैरैंट की मानसिक स्थिति की जांच की जा रही है और दो वकील उसकी पैरवी कर रहे हैं। मीडिया ने कुछ समय पहले रिपोर्ट दी थी कि टैरैंट ने कोर्ट में खुद मामले की पैरवी करने की इच्छा जताई थी और कानून विशेषज्ञों का कहना है कि सुनवाई के दौरान वह इस प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल अपनी विचारधारा को व्यक्त करने के लिए कर सकता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50572-media-journalist.jpg</storyimages>
      <guid>50572</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
