<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50589.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>‘आप की अदालत’ में पीएम करेंगे रजत शर्मा के सवालों का सामना, इन मायनों में खास है ये एपिसोड</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इंटरव्यू की सीरीज़ में एक और कड़ी जुड़ने जा रही है। अब मोदी &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; पर रजत शर्मा के सवालों का सामना करेंगे। हालांकि, यह सवाल-जवाब &amp;lsquo;आप की अदालत&amp;rsquo; में होंगे। &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; इस एपिसोड को ऐतिहासिक करार दे रहा है। चैनल का दावा है कि पिछले 72 सालों में प्रधानमंत्री का ऐसा इंटरव्यू किसी चैनल ने नहीं लिया। अब तक पीएम मोदी के कई इंटरव्यू सामने आ चुके हैं, जिसमें &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; ने कुछ जुदा करने का प्रयास किया था। राहुल कंवल, अंजना ओम कश्यप और श्वेता सिंह ने कभी वाराणसी के घाट पर टहलते हुए तो कभी नदी की लहरों पर तैरते क्रूज में मोदी से सवाल पूछे थे। लेकिन &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; ने इससे भी कुछ अलग किया है। चैनल ने &amp;lsquo;आप की अदालत&amp;rsquo; की शूटिंग अपने स्टूडियो में नहीं, बल्कि दिल्ली के जवाहरलाल नेहरू स्टेडियम में की है। इस एपिसोड का प्रसारण शनिवार रात 8 बजे किया जाएगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
फ़िलहाल &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; ने इस ऐतिहासिक कहे जाने वाले इंटरव्यू की एक झलक पेश की है, जिसे सोशल मीडिया पर काफी पसंद किया जा रहा है। चैनल के एग्जिक्यूटिव एडिटर सुशांत सिन्हा ने भी अपने ट्विटर हैंडल पर इससे जुड़ा एक विडियो पोस्ट किया है। साथ ही उन्होंने लिखा है &amp;lsquo;इंडिया टीवी के खास इंटरव्यू में जब प्रधानमंत्री @narendramodi की एंट्री हुई तो कई मिनट तक हज़ारों की भीड़ खड़ी होकर मोदी-मोदी और भारत माता की जय के नारे लगाती रही।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;इंडिया टीवी के खास इंटरव्यू में जब प्रधानमंत्री &lt;a href="https://twitter.com/narendramodi?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@narendramodi&lt;/a&gt; की एंट्री हुई तो कई मिनट तक हज़ारों की भीड़ खड़ी होकर मोदी-मोदी और भारत माता की जय के नारे लगाती रही। &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/ModiOnIndiaTV?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#ModiOnIndiaTV&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/bxrmrDngtB"&gt;pic.twitter.com/bxrmrDngtB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sushant Sinha (@SushantBSinha) &lt;a href="https://twitter.com/SushantBSinha/status/1124130515672387590?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 3, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;विडियो में नज़र आ रहा है कि जैसे ही &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ रजत शर्मा मंच पर पहुंचकर प्रधानमंत्री को आमंत्रित करते हैं, स्टेडियम में मौजूद लोग खड़े होकर तालियाँ बजाना शुरू कर देते हैं। इस बीच मोदी-मोदी के नारे भी सुनाई देते हैं, ये सिलसिला काफी देर तक चलता रहता है और जब रजत शर्मा बोलना शुरू करते हैं तब कहीं जाकर लोग शांत होते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस इंटरव्यू की शुरुआत रजत शर्मा ने प्रधानमंत्री मोदी को लेकर सोशल मीडिया पर वायरल हो रहे संदेशों के साथ की है। इसके साथ ही उन्होंने सर्जिकल स्ट्राइक सहित कई विषयों पर पीएम से सवाल पूछे। &amp;lsquo;आप की अदालत&amp;rsquo; इंडिया टीवी के सबसे चर्चित शो में से एक है, लेकिन पहली बार इसे इस तरह स्टेडियम में शूट किया गया है। इस शो में रजत शर्मा मेहमानों से तीखे सवाल पूछते हैं, जो कई बार उन्हें अहसज भी कर जाते हैं। अब देखने वाली बात यह होगी कि उन्होंने पीएम मोदी के लिए कैसे सवाल तैयार किये हैं? क्या ये सवाल बाकी पत्रकारों द्वारा मोदी से पूछे गए सवालों से तीखे होते हैं या फिर इनकी धार भी कुंद ही रहती है, इसका जवाब शनिवार रात 8 बजे ही मिलेगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;आप इस इंटरव्यू की एक झलक यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/mcbehqVXe9g" width="697"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50589-rajat.jpg</storyimages>
      <guid>50589</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
