<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50584.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>‘शर्म आने’ वाले बयान पर नेताजी का पारा चढ़ा तो रूबिका ने दे डाली ये खुली चुनौती</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी गलती कोई मानना नहीं चाहता &amp;nbsp;और फिर यदि गलती नेताओं की हो तो उसे स्वीकार करने का सवाल ही नहीं बनता। यदि कोई ऐसे नेताओं को उनकी गलती का अहसास कराना भी चाहे तो ऐसे भड़क जाते हैं जैसे बारूद। कम से कम एबीपी न्यूज़ की सीनियर एंकर रूबिका लियाकत और आम आदमी पार्टी के विधायक के बीच सोशल मीडिया पर चल रही ज़ुबानी जंग देखकर तो यही लगता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, रूबिका ने नेताजी को उनके निर्वाचन क्षेत्र की सड़कों की स्थिति क्या बयां की, नेताजी ने उन्हें झूठा ही करार दे दिया। दरअसल, रूबिका लियाकत एक खबर के सिलसिले में राजधानी दिल्ली के संगम विहार इलाके में गई थीं। यहां की सड़कों की बदहाली का आलम यह है कि 25 मिनट में वो महज 800 मीटर का सफ़र ही तय कर सकीं। रूबिका ने इसका एक विडियो भी बनाया और उसे सोशल मीडिया पर वायरल कर दिया। साथ ही उन्होंने इसके लिए विधायक दिनेश मोहनिया को कोसते हुए कहा कि उन्हें शर्म आनी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;संगम विहार के एमएलए आम आदमी पार्टी के दिनेश मोहनिया को शर्म आनी चाहिए। &lt;a href="https://t.co/wS2bUkF4VO"&gt;https://t.co/wS2bUkF4VO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rubika Liyaquat (@RubikaLiyaquat) &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat/status/1123929559945105410?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 2, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
सड़कों को बदहाली की बात विधायक जी को शायद हज़म हो भी जाती, लेकिन &amp;lsquo;शर्म&amp;rsquo; शब्द ने उनके गुस्से को भड़का दिया। मोहनिया ने तुरंत रूबिका के विडियो वाले ट्वीट पर पलटवार करते हुए कहा, &amp;lsquo;शर्म तो आपको आनी चाहिये आधी जानकारी देते हुए, रतिया मार्ग पर अभी 10 दिन पहले सीवर लाइन का काम खत्म हुआ है 12 करोड़ रुपए की लागत से पहली बार संगम विहार में जल निकासी का काम हुआ है, पर गलती मेरी है। मैं भी किससे बात कर रहा हूं, जिसका काम ही झूठ को सच और सच को झूठ दिखाना है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अब रूबिका भी कहाँ चुप रहने वालीं थीं, उन्होंने भी विधायक महोदय को जवाब देने में देर नहीं लगाई। उन्होंने लिखा, &amp;lsquo; घमंड देखिए इनका तस्वीरें देख कर भी झुठला रहे हैं। इतना काम किया है तो चलिए मेरे साथ उसी इलाक़े में वहीं की जनता के बीच। हो जाएगा दूध का दूध और पानी का पानी। मेरी चुनौती है आपको। जगह मेरी, वक़्त आपका। है क़ुबूल नेता जी&amp;rsquo;? इस जवाबी ट्वीट के बाद नेताजी ने तो कोई जवाब नहीं दिया, लेकिन उनके समर्थक ज़रूर रूबिका से उलझ पड़े।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;घमंड देखिए इनका तस्वीरें देख कर भी झुठला रहे हैं। इतना काम किया है तो चलिए मेरे साथ उसी इलाक़े में वहीं की जनता के बीच। हो जाएगा दूध का दूध और पानी का पानी। मेरी चुनौती है आपको। जगह मेरी वक़्त आपका। है क़ुबूल नेता जी? &lt;a href="https://t.co/FiscppTFlB"&gt;https://t.co/FiscppTFlB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rubika Liyaquat (@RubikaLiyaquat) &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat/status/1124005038257577985?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 2, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
कपिल नामक यूजर ने विधायक मोहनिया को सुझाव देते हुए कहा, &amp;lsquo;कल वहां जा के लोगों का विडियो बनवाइए और इस पत्तलकार के मुँह पे मारिये&amp;rsquo;। इसके बाद उन्होंने सीधे रूबिका पर निशाने साधते हुए ट्वीट किया, &amp;lsquo;जिस सड़क पे सीवर लाइन डाली जा रही है. वहां जा के टूटी सड़क की रिपोर्टिंग कर रही है भाजपा की चाटु &amp;#39;पत्तलकर&amp;#39; देश भर में हिंदू मुस्लिम पे मोदी की बैटिंग करने के बाद दिल्ली चुनाव आते ही फोकस चेंज हो गया।&amp;lsquo; हालांकि, एबीपी की पत्रकार ने विधायक जी के समर्थक को भी ऐसा जवाब दिया कि फिर कोई ट्वीट नहीं आया। रूबिका ने लिखा, &amp;lsquo;वाह भई, ज़बान भी उसी टूटी सड़क की तरह है। अपने नाकाम नेता को बचाने से फ़ुर्सत मिल जाए तो पुराने ट्वीट देख लेना, अच्छी सड़कों के गुणगान भी किए हैं। वैसे सीवर लाइन इजिप्ट से आ रही है क्या जो चार साल में भी पूरी न हो पाई।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;वाह भई ज़बान भी उसी टूटी सड़क की तरह है।&lt;br /&gt;&#13;
अपने नाकाम नेता को बचाने से फ़ुर्सत मिल जाए तो पुराने ट्वीट देख लेना अच्छी सड़कों के गुणगान भी किए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
वैसे सीवर लाईन इजिप्ट से आ रही है क्या जो चार साल में भी पूरी न हो पाई। &lt;a href="https://t.co/JRu4TD2Df7"&gt;https://t.co/JRu4TD2Df7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rubika Liyaquat (@RubikaLiyaquat) &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat/status/1124001225215815681?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 2, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50584-rubika.jpg</storyimages>
      <guid>50584</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
