<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50587.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>भारतीय फोटो जर्नलिस्ट श्रीलंका में गिरफ्तार, ये है गंभीर आरोप</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को रिपोर्टिंग के दौरान तमाम तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ता है। कभी बदमाश उन्हें निशाना बनाते हैं तो कभी पुलिस पर उन्हें परेशान करने के आरोप लगते रहते हैं। ऐसा ही कुछ दिल्ली के रहने वाले फोटो पत्रकार दानिश सिद्दीकी के साथ हुआ है और श्रीलंका पुलिस ने उन्हें गिरफ्तार कर लिया है। दिल्ली में न्यूज एजेंसी &amp;#39;रॉयटर्स&amp;#39; (Reuters) के लिए काम करने वाले दानिश श्रीलंका में करीब हफ्ते भर पहले हुए धमाकों की कवरेज करने के लिए वहां गए हुए थे। दानिश पर अधिकारियों की अनुमति के बिना नेगोंबो शहर के एक स्कूल में जबरदस्ती घुसने की कोशिश करने का गंभीर आरोप है। मजिस्ट्रेट ने दानिश को 15 मई तक के लिए रिमांड पर भेज दिया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि सेंट सेबेस्टियन चर्च में हादसे का शिकार हुए एक बच्चे के बारे में जानकारी एकत्रित करने के लिए दानिश उसके स्कूल में दाखिल होना चाहते थे, इसी बीच प्रिंसिपल की सूचना पर पहुंची पुलिस ने स्कूल में जबरन घुसने की कोशिश करने के आरोप में दानिश को गिरफ्तार कर लिया। गौरतलब है कि ईस्टर पर श्रीलंका में कई जगह हुए धमाकों में 250 लोगों को अपनी जान से हाथ धोना पड़ा था, जबकि सैकड़ों लोग घायल हो गए थे। बताया जाता है कि दानिश को पुलित्जर अवॉर्ड भी मिल चुका है। दरअसल, रोहिंग्या शरणार्थियों की मार्मिक स्थिति को सामने लाने के लिए रॉयटर्स की जिस सात सदस्यीय टीम को पुलित्जर अवॉर्ड मिला था, उनमें दानिश भी शामिल थे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50587-danish-siddiqui.jpg</storyimages>
      <guid>50587</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
