<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50598.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नविका कुमार के सवाल पर फूटा स्मृति ईरानी का गुस्सा, दी ये चुनौती</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनाव के मौके पर विभिन्न राजनीतिक दलों के नेता दूसरे दलों के नेताओं पर कटाक्ष करने का कोई मौका नहीं चूकना चाहते हैं। केंद्रीय मंत्री स्मृति ईरानी ने भी अब अंग्रेजी चैनल &amp;lsquo;टाइम्स नाउ&amp;rsquo; (Times Now) को दिए एक इंटरव्यू में कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी को डरपोक करार दिया है। यही नहीं, उन्होंने चैनल की मैनेजिंग एडिटर और सीनियर एंकर नविका कुमार को चुनौती देते हुए कहा है कि राहुल गांधी का इस तरह चैनल पर लाइव इंटरव्यू करके दिखा दें तो मैं अपना नाम बदल दूंगी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दरअसल, नविका कुमार ने स्मृति ईरानी से राहुल गांधी की नागरिकता को लेकर पिछले दिनों की गई एक शिकायत को लेकर उनसे सवाल पूछा था। इस पर स्मृति ईरानी ने कहा कि वह शिकायत उन्होंने नहीं, बल्कि एक निर्दलीय विधायक ने की थी और बीजेपी का इस शिकायत से कोई संबंध नहीं हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सवाल-जवाब के दौरान स्मृति ईरानी ने कहा, &amp;lsquo;इस बारे में आप मुझसे सवाल क्यों पूछ रही हैं। ये सवाल राहुल से पूछिए, आप उसे अपने चैनल पर लाकर दिखाओ। क्या वो आएगा आपसे बात करने के लिए। वह बहुत डरपोक आदमी है और नहीं आएगा। आज मैं आपको चैलेंज कर रही हूं कि आप टाइम्स नाउ चैनल पर राहुल गांधी को लाकर लाइव इंटरव्यू करके दिखाओ, मैं अपना नाम बदल दूंगी।&amp;lsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;नविका कुमार के साथ स्मृति ईरानी के इस इंटरव्यू को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;I challenge you today to bring &lt;a href="https://twitter.com/RahulGandhi?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@RahulGandhi&lt;/a&gt; on your channel for an interview and if you succeed I will change my name: Union Minister &lt;a href="https://twitter.com/smritiirani?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@smritiirani&lt;/a&gt; in conversation with &lt;a href="https://twitter.com/navikakumar?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@navikakumar&lt;/a&gt;. | &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/FranklySpeakingWithSmriti?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#FranklySpeakingWithSmriti&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
Watch the full interview at 1:30 PM on TIMES NOW &lt;a href="https://t.co/kQK1sErkAt"&gt;pic.twitter.com/kQK1sErkAt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; TIMES NOW (@TimesNow) &lt;a href="https://twitter.com/TimesNow/status/1124498688779251713?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 4, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50598-navika.jpg</storyimages>
      <guid>50598</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
