<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50596.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>साक्षी जोशी के सवालों पर घिरे हंसराज हंस बोले-मेरा लिहाज करो, देखें विडियो</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यदि आप बगैर तैयारी एग्जाम देने पहुंच जाएं तो क्या होगा? जायज है आप अधिकांश सवालों के बिना कोई जवाब दिए मुंह लटकाकर लौट आएंगे? और अगर एग्जाम मौखिक और कई लोगों की उपस्थिति में हो तो फिर आपकी इज्जत का फालूदा होना तय है। उत्तर पश्चिम दिल्ली से भाजपा के उम्मीदवार हंसराज हंस भी कुछ ऐसा ही महसूस कर रहे होंगे। संगीत की मधुर महफ़िल को छोड़कर नारेबाजी के शोर को अपनाने वाले हंसराज ने हाल ही में न्यूज़24 के कार्यक्रम &amp;lsquo;दिल्ली का दंगल&amp;rsquo; में शिरकत की थी। वहां उनका सामना तेजतर्रार एंकर और चैनल की एग्जिक्यूटिव एडिटर साक्षी जोशी से था। बातचीत की शुरुआत में साक्षी ने हंसराज से कोई गाना सुनाने को कहा, लेकिन उन्होंने सवाल पूछने पर जोर दिया। अब बिना तैयारी के कोई इतना साहस दिखायेगा तो उस साहस को परखना भी ज़रूरी हो जाता है। लिहाजा, साक्षी ने सवालों का सिलसिला आरंभ किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बात कई मुद्दों से होते हुए आतंकवाद पर पहुंची। भाजपा और उसके नेता इस विषय पर बोलने में माहिर हैं, लेकिन हंसराज का ज्ञान उनके आड़े आ गया। पहले उन्होंने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की तुलना बब्बर शेर से करते हुए यह बताने का प्रयास किया कि पिछली सरकारों के शासन में आतंकवादी आते थे, हमले करके निकल जाते थे, मगर अब ऐसा नहीं होता। फिर उन्होंने सर्जिक स्ट्राइक का श्रेय सेना को देने के साथ-साथ खुद भी ले लिया &amp;nbsp;और अचानक वो फौजी भाइयों को नमन नहीं करने वालों पर हमलावर हो गए। फिर उन्होंने खुद को संभालते हुए सवाल किया कि पहले क्यों नहीं ऐसा हो गया? बस यहीं साक्षी ने एक ऐसा सवाल दागा कि हंसराज हंस की तैयारियों और सामान्य ज्ञान की कलई खुल गई। साक्षी ने कहा, &amp;lsquo;पहले तो पाकिस्तान के दो टुकड़े हो गए थे 1971 में और आप कह रहे हैं कि पहले ऐसा नहीं हुआ?&amp;rsquo; संभवतः हसंराज ने पहली बार ऐसा कुछ सुना था, इसलिए उन्होंने बड़े आश्चर्य के साथ कहा &amp;lsquo;अच्छा जी, कौन से टुकड़े हुए?&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पर साक्षी ने उन्हें याद दिलाया कि पाकिस्तान के दो टुकड़े हुए थे, जिसमें से एक बांग्लादेश बन गया था। उसका फिर सब क्रेडिट लेते फिरेंगे। हंसराज इस पर खामोश रहे और फिर यहाँ-वहां देखते हुए बोले, &amp;lsquo;अगर अच्छा काम किया है तो क्रेडिट लेना ही चाहिए।&amp;rsquo; अब साक्षी ने सीधा सवाल पूछा, &amp;lsquo;सर क्या आपको पता है कि 1971 में लड़ाई हुई थी?&amp;rsquo; यह सवाल हंसराज के लिए संगीत के एक ऐसे &amp;lsquo;नोट&amp;rsquo; की तरह साबित हुआ, जिसे पकड़ पाना उनके लिए नामुमकिन था। उन्होंने मासूमियत के साथ कहा, &amp;lsquo;अच्छा मैम...मैं उस वक़्त बहुत छोटा था, मुझे याद नहीं।&amp;rsquo; इसके बाद साक्षी ने इन्हें पूरा इतिहास बताया, जिसे अनमने ढंग से सुनने के बाद हंसराज बोले &amp;lsquo;ओके, गुड। यह तो बहुत अच्छा काम किया था।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;शो की शुरुआत में हंसराज ने साक्षी की जिस फरमाइश को पूरा करने से इनकार किया था, सवालों के फेर में फंसने के बाद वो उसे पूरा करने को तैयार हो गए। उन्होंने आखिरी में पीएम मोदी पर एक गाना सुनाया और यह भी कहना नहीं भूले कि मुझे सवालों में न उलझाएँ। हंसराज हंस ने साक्षी से कहा, &amp;lsquo;मैं आपके टेक्निकल सवालों में फंस ना जाऊँ, मेरा लिहाज़ करो। मैँ आर्टिस्ट हूँ।&amp;lsquo; इसके बाद दोनों हँसे और इस सीख के साथ शो समाप्त हो गया कि बगैर तैयारी के कहीं नहीं जाना चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;शो का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;&amp;quot;मैं आपके टेक्निकल सवालों में फंस ना जाऊँ, मेरा लिहाज़ करो मैँ आर्टिस्ट हूँ&amp;quot; मासूमियत यही है?&lt;a href="https://twitter.com/sakshijoshii?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@sakshijoshii&lt;/a&gt; इससे बेहतर समापन नही हो सकता (मैं song की बात कर रहा हूँ??) &lt;a href="https://t.co/E6zzz15plK"&gt;pic.twitter.com/E6zzz15plK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; VIVEK SHARMA (@VIVEK01SHARMA) &lt;a href="https://twitter.com/VIVEK01SHARMA/status/1124244359287730176?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 3, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50596-sakshi.jpg</storyimages>
      <guid>50596</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
