<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50604.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नोटबंदी से बंद हुए न्यूज चैनल के संचालक ने शुरू किया ये 'गलत काम'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>06/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;स्टिंग ऑपरेशन के नाम पर केंद्रीय मंत्री डॉ. महेश शर्मा से 10 करोड़ रुपए की रंगदारी मांगने के मामले में पुलिस ने बंद हो चुके लोकल न्यूज चैनल प्रतिनिधि टीवी के संचालक आलोक कुमार और उसकी महिला साथी निशा को पश्चिम बंगाल से गिरफ्तार कर लिया है। इस चैनल की रिपोर्टर नीशू को पुलिस पहले ही गिरफ्तार कर चुकी है। पुलिस ने 22 वर्षीय नीशू को इसी साल 22 अप्रैल को उस समय गिरफ्तार किया था, जब वह डॉक्टर महेश शर्मा के नोएडा स्थित कैलाश अस्पताल में रंगदारी के 45 लाख रुपए वसूलने पहुंची थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
नीशू के पास आलोक कुमार का एक पत्र भी था, जिसमें 45 लाख रुपए तुरंत और बाकी रकम तीन दिन बाद दिए जाने की बात लिखी हुई थी। जांच में नीशू के पास से स्टिंग में इस्तेमाल होने वाला कैमरा भी मिला था। पुलिस का कहना है कि इस मामले में कुछ और लोगों की भूमिका भी सामने आई है, फिलहाल उनकी तलाश की जा रही है। बताया जाता है कि आरोप जिस विडियो क्लिप को दिखाकर ब्लैकमेलिंग का प्रयास कर रहे थे, पुलिस को जांच में उसमें कुछ भी आपत्तिजनक नहीं मिला था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौतमबुद्ध नगर के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक वैभव कृष्ण ने बताया कि पूछताछ में पुलिस को पता चला था कि इस मामले का मास्टरमाइंड आलोक कुमार है। नीशू जब पूर्व में रंगदारी की रकम वसूलने आयी थी, उस समय आलोक कुमार भी कैलाश अस्पताल में मौजूद था, लेकिन पुलिस को देखकर भाग गया था। नीशू से पूछताछ के बाद मिली जानकारी के आधार पर पुलिस ने आलोक कुमार तथा उसकी सहायिका को पश्चिम बंगाल से गिरफ्तार कर लिया। वैभव कृष्ण ने बताया कि आलोक कुमार ने कुछ बड़े नेताओं और मंत्रियों से मोटी रकम वसूली है। फिलहाल मामले की जांच की जा रही है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पुलिस के अनुसार, नोटबंदी के बाद पैसों की कमी के चलते चैनल बंद होने के बाद जब आलोक कुमार के पास कोई काम नहीं रहा तो उसने ब्लैकमेलिंग का धंधा अख्तियार कर लिया। उसने गिरोह में कुछ महिलाओं को भी शामिल कर रखा है। ये लोग खुद को पत्रकार बताकर पहले बड़े नेताओं व अन्य लोगों से संपर्क करते हैं और बाद में ब्लैकमेल करना शुरू कर देते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;दोनों आरोपियों की गिरफ्तारी को लेकर गौतमबुद्ध नगर के एसएसपी वैभव कृष्ण की प्रेसवार्ता का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/NoidaPolice?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#NoidaPolice&lt;/a&gt; ~ थाना सेक्टर-20 नोएडा पर पंजीकृत मुकदमा अपराध संख्या-469/19 में वांछित मुख्य आरोपी आलोक कुमार व सह अभियुक्ता निशा गिरफ्तार।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
उक्त संबंध में &lt;a href="https://twitter.com/sspnoida?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@sspnoida&lt;/a&gt; द्वारा दी गयी बाइट &lt;a href="https://twitter.com/Uppolice?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Uppolice&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/EnaKMAttjQ"&gt;pic.twitter.com/EnaKMAttjQ&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;strong&gt;&amp;mdash; NOIDA POLICE (@noidapolice) &lt;a href="https://twitter.com/noidapolice/status/1125016641958322176?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 5, 2019&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50604-reporter.jpg</storyimages>
      <guid>50604</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
