<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50619.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>सोशल मीडिया पर कम हुई चुनावी गर्मी, चर्चा में रहे ये ट्वीट</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव के अंतिम पड़ाव में भी नेताओं के भाषण माहौल को गर्मा रहे हैं, लेकिन सोशल मीडिया पर चुनावी गर्मी अब कम होती दिखाई दे रही है। पिछले पांच चरणों के आंकड़ों पर यदि नज़र डालें तो साफ़ हो जाता है कि ट्विटर यूजर्स का चुनाव के प्रति प्रेम उतना नहीं रहा, जितना शुरुआत में था। सोमवार को चुनाव का पांचवा चरण संपन्न हुआ। इस दौरान चुनाव से जुड़े कुल 1,78,198 ट्वीट हुए, जो चौथे चरण की तुलना में काफी कम थे। चौथे चरण में यह संख्या 2,20,107 थी। केवल ट्वीट ही नहीं, चुनाव से संबंध रखने हैशटैग, उनसे जुड़े कमेंट में भी कमी आई है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दिल्ली स्थित इंद्रप्रस्थ इंस्टीट्यूट ऑफ इंफॉर्मेशन टेक्नोलॉजी द्वारा उपलब्ध कराये गए आंकड़ों के अनुसार,&amp;nbsp; पहले चरण में लोकसभा चुनाव से जुड़े कैंपेन, ट्वीट में 99,794 यूनिक यूजर्स ने भाग किया था, दूसरे फेज में यह संख्या गिरकर 84,659 पहुँच गई। इसके बाद जैसे-जैसे चुनाव आगे बढ़ता गया, ट्विटर यूजर्स की उसमें दिलचस्पी कम होती गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मसलन, तीसरे चरण में यूनिक यूजर्स 79,645 थे, चौथे चरण में 69,371 और पांचवें चरण में यह केवल 56,392 रह गए। इसी तरह हैशटैग की संख्या में भी गिरावट दर्ज की गई। पहले चरण में जहां चुनाव से संबंधित 123 हैशटैग किये गए, वहीं पांचवें चरण में मात्र 91। वैसे पांचवें फेज़ में पांच हैशटैग #LokSabhaElections2019, #HarBoothParModi, #Phase5, #VotingRound5 और #MainHindustanHoon टॉप पर रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अगर रीट्वीट की बात करें तो इसमें भाजपा नेता तेजेंद्र बग्गा ने सबको पछाड़ दिया। उन्होंने 6 मई को एक विडियो के साथ #RajivGandhiChorHai हैशटैग वाला ट्वीट किया था। इस ट्वीट को सबसे ज्यादा बार रीट्वीट किया गया। दूसरे नंबर पर इंडिया टुडे का वो ट्वीट रहा, जिसमें एक टीएमसी नेता के बारे में बताया गया था कि कैसे वो बुजुर्ग मतदाताओं के नाम पर खुद वोटिंग काउंटर में प्रवेश कर रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
तीसरा सबसे लोकप्रिय ट्वीट पीयूष गोयल का रहा। उन्होंने अपने ट्वीट में कहा था, &amp;lsquo;अमेठी में एक अस्पताल है, जिसके ट्रस्टी नामदार परिवार के सदस्य हैं, कुछ दिन पहले एक गरीब आयुष्मान कार्ड लेकर अपना इलाज कराने के लिये गया। अमेठी के उस अस्पताल ने मरीज को मना कर दिया, क्योंकि उसके हाथ में मोदी का दिया हुआ आयुष्मान का कार्ड थाः PM @NarendraModi जी।&amp;rsquo; कुल मिलाकर कहा जाए तो चुनाव के आगे बढ़ने का असर चुनावी ट्वीट पर पड़ रहा है। अगले चरण तक इसमें कुछ और गिरावट देखने को मिल सकती है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50619-twitter.jpg</storyimages>
      <guid>50619</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
