<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50617.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>प्रेस क्लब ने बीजेपी नेताओं के खिलाफ लिखा लेटर, लगाए ये गंभीर आरोप</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सरकार पर तमाम आरोप लगते रहते हैं कि वह अपने पक्ष में प्रचार और कवरेज करने के लिए तमाम हथकंडे अपनाती है। ऐसा ही एक मामला लेह से सामने आया है, जहां पर प्रेस क्लब ने सत्तारूढ़ भाजपा पर तमाम आरोप लगाए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
लेह प्रेस क्लब (लद्दाख) का कहना है कि भाजपा द्वारा अपने पक्ष में प्रचार और कवरेज करने के लिए उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की गई। इस बारे में प्रेस क्लब ने भाजपा के खिलाफ जिला निर्वाचन अधिकारी के यहां शिकायत दर्ज करा दी है। पत्र में भाजपा पर चुनाव आचार संहिता के उल्लंघन का आरोप लगाते हुए पार्टी नेताओं के खिलाफ कार्रवाई का आग्रह किया गया है। जिला निर्वाचन अधिकारी एवीवी लवासा ने मामले की जांच के आदेश दिए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अपनी शिकायत में लेह प्रेस क्लब ने कहा है कि गुरुवार को भाजपा के प्रदेश अध्यक्ष रविंदर रैना ने लेह के होटल सिंगेज पैलेस में एक प्रेस कॉन्फ्रेंस की थी। इसके बाद भाजपा नेताओं की ओर से पत्रकारों को प्रभावित करने के प्रयास के तहत बंद लिफ़ाफे में पैसे रखकर रिश्वत देने की कोशिश की गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, लेह प्रेस क्लब के सदस्य रिनचेन एंगमो ने दावा किया कि भाजपा के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य भाजपा प्रमुख के सामने, उनके समेत चार पत्रकारों को नोटों से भरे लिफाफे दिए। यही नहीं, नेता ने इन लिफाफों को हॉल में न खोलने का आग्रह भी किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, भाजपा नेताओं की ओर से इस तरह के आरोपों को बेबुनियाद बताते हुए कहा गया है कि इनमें कोई सच्चाई नहीं है और पार्टी किसी को रिश्वत देने में विश्वास नहीं रखती है। दूसरी तरफ, जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री उमर अब्दुल्ला ने अपने ट्विटर हैंडल पर लेह प्रेस क्लब का पत्र शेयर किया है। उनका कहना है कि पुलिस को भी इस पत्र का संज्ञान लेना चाहिए और मामले में कार्रवाई होनी चाहिए। उमर अब्दुल्ला की ओर से किए गए ट्वीट को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;We expect &lt;a href="https://twitter.com/JmuKmrPolice?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@JmuKmrPolice&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href="https://twitter.com/SpokespersonECI?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@SpokespersonECI&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/ECISVEEP?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ECISVEEP&lt;/a&gt; to take cognisance of this complaint filed by the Press Club in Leh &lt;a href="https://t.co/FCzVj9VBOj"&gt;pic.twitter.com/FCzVj9VBOj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Omar Abdullah (@OmarAbdullah) &lt;a href="https://twitter.com/OmarAbdullah/status/1124676400068194304?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 4, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50617-BJP.jpg</storyimages>
      <guid>50617</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
