<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50618.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पुण्य प्रसून बाजपेयी ने मोदी के सामने रखा ये ओपन चैलेंज</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनावी मौसम में आरोप-प्रत्यारोप और एक-दूसरे को नीचा दिखाना सियासी पैंतरेबाजी का हिस्सा होता है, लेकिन इस बार पैंतरेबाजी का स्तर कुछ ज्यादा ही नीचे चला गया है। इस &amp;lsquo;स्तर&amp;rsquo; पर पत्रकारों के भी अलग-अलग रुख हैं। कुछ इसकी खिलाफत कर रहे हैं, जबकि कुछ अतीत के किस्सों से इन्हें जोड़कर सही साबित करने में लगे हैं। इस बीच, वरिष्ठ पत्रकार पुण्य प्रसून बाजपेयी ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को खुली चुनौती दी है। बाजपेयी ने पीएम के ट्वीट का जवाब देते हुए कहा है &amp;lsquo;साहेब हो जाए एक इंटरव्यू।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि पीएम मोदी अब तक कई मीडिया संस्थानों को इंटरव्यू दे चुके हैं, इसके अलावा अभिनेता से एक दिन के लिए पत्रकार बने अक्षय कुमार भी पीएम से सवाल-जवाब कर चुके हैं। अब बाजपेयी चाहते हैं कि मोदी उन मुद्दों पर बातचीत के लिए तैयार हों, जिन्हें वो खुद चुनाव में उठाते रहे हैं या जिन्हें लेकर उन पर हमले हो रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दरअसल, नरेंद्र मोदी ने अपने एक ट्वीट में कांग्रेस को ओपन चैलेंज दिया है। उन्होंने लिखा है, &amp;lsquo;मेरी कांग्रेस को खुली चुनौती...बोफोर्स से जुड़े पूर्व प्रधानमंत्री के नाम पर चुनाव लड़ें। दिल्ली और पंजाब में जहां उनके शासनकाल में सिखों का नरसंहार किया गया, उसके नाम पर चुनाव लड़ें। भोपाल गैस त्रासदी के दोषी वॉरेन एंडरसन को भगाने वाले के नाम पर चुनाव लड़ें। क्या चुनौती स्वीकार है? &amp;rsquo; इस ट्वीट पर जहां कुछ लोगों ने पुराने वादों का हवाला देते हुए पीएम को उन पर वोट मांगने की चुनौती दी है, वहीं पुण्य प्रसून बाजपेयी ने अपने ही अंदाज़ में पीएम के सामने चैलेंज रख दिया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बाजपेयी ने पीएम मोदी के ट्वीट को को री-ट्वीट करते हुए उन्हें इंटरव्यू की चुनौती दी है-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;साहेब एक इंटरव्यू हो जाए....&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बोफ़ोर्स v/s राफ़ेल&lt;br /&gt;&#13;
1984 v/s 2002&lt;br /&gt;&#13;
इमरजेन्सी v/s लोकतंत्रहरण&lt;br /&gt;&#13;
सीबीआई तोता v/s सीबीआई बाज़&lt;br /&gt;&#13;
गंगा कार्य योजना v/s नमामी गंगे&lt;br /&gt;&#13;
स्वदेशी v/s विदेशी निवेश&lt;br /&gt;&#13;
देशभक्ति v/s लूट से मस्ती&lt;br /&gt;&#13;
मनमोहन इक्नामिक्स v/s मोदी अर्थनीति&lt;br /&gt;&#13;
क्रोनी कैपटलिज्म v/s अंबानी-अडानी प्रेम &lt;a href="https://t.co/MUksrk6V52"&gt;https://t.co/MUksrk6V52&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; punya prasun bajpai (@ppbajpai) &lt;a href="https://twitter.com/ppbajpai/status/1125643646965932032?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 7, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि पुण्य प्रसून लगातार मोदी सरकार के खिलाफ मुखर रहे हैं और इसका खामियाजा भी उन्हें समय-समय पर उठाना पड़ा है। एक लम्बे ब्रेक के बाद उन्होंने हाल ही में सूर्या समाचार के साथ नई पारी शुरू की थी, लेकिन थोड़े ही वक़्त में उनकी वहां से भी रवानगी हो गई। अब देखने वाली बात यह है कि पीएम मोदी क्या पुण्य प्रसून बाजपेयी की इस चुनौती को स्वीकारते हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50618-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50618</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
