<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50614.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चुनावी कवरेज के लिए सेफ नहीं है बंगाल, अब इस चैनल की टीम पर हुआ हमला</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/media-attack.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 300px; height: 169px;" /&gt;लोकसभा चुनाव को दौरान पश्चिम बंगाल में पत्रकारों पर हमले जारी हैं। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की डिप्टी एडिटर मनोज्ञा लोइवाल पर कुछ दिन पूर्व हुए हमले के बाद अब यहां&amp;nbsp;&amp;lsquo;न्यूज़एक्स&amp;rsquo; की टीम को निशाना बनाया गया है। हमला करने वाले सत्तारूढ़ तृणमल कांग्रेस (टीएमसी) के समर्थक बताये जा रहे हैं। वरिष्ठ पत्रकार तापस सेनगुप्ता को सिर में गंभीर चोटें आई हैं और उन्हें इलाज के लिए अस्पताल में भर्ती कराया गया है। इसके अलावा हमले में कैमरापर्सन रॉनी सैंट्रा और ड्राइवर भी घायल हुए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चैनल का कहना है कि कोलकाता के वरिष्ठ संवाददाता तापस अपनी टीम के साथ पश्चिम बंगाल के बैरकपुर में लोकसभा चुनाव के पांचवें चरण की कवरेज कर रहे थे, तभी अचानक कुछ अज्ञात बदमाशों ने उन पर हमला बोल दिया। हमलावर मुख्यमंत्री ममता बनर्जी की पार्टी के समर्थक थे। बदमाशों ने तापस सेनगुप्ता और रॉनी सैंट्रा के साथ उनकी कार के ड्राइवर के साथ भी मारपीट की। साथ ही उन्होंने कार की विंडस्क्रीन को भी तोड़ डाला। वारदात को अंजाम देने के बाद सभी आरोपी मौके से फरार हो गए। &amp;lsquo;न्यूज़एक्स&amp;rsquo; की टीम को किसी तरह इलाज के लिए पास के अस्पताल में भर्ती कराया गया। हमलवारों के खिलाफ पुलिस में शिकायत दर्ज करा दी गई है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चैनल की मांग है कि आरोपियों को जल्द से जल्द गिरफ्तार किया जाए। सेनगुप्ता का कहना है कि वो हिंसाग्रस्त लोकसभा सीट का सच सामने लाने का प्रयास कर रहे थे, तभी उन पर हमला बोल दिया गया। बताया जा रहा है कि जिस वक़्त &amp;lsquo;न्यूज़एक्स&amp;rsquo; की टीम पर हमला हुआ, पुलिस और सीआरपीएफ के जवान वहां मौजूद थे, लेकिन किसी ने उन्हें बचाने का प्रयास नहीं किया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं सोशल मीडिया पर &amp;lsquo;न्यूज़एक्स&amp;rsquo; पर हुए हमले की आलोचना की जा रही है। &amp;lsquo;डीडी न्यूज़&amp;rsquo; के वरिष्ठ पत्रकार अशोक श्रीवास्तव ने इस बारे में ट्वीट कर अपना विरोध जताया&amp;nbsp;है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;पश्चिम बंगाल में गुंडी दीदी के गुंडों ने &lt;a href="https://twitter.com/aajtak?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@aajtak&lt;/a&gt; की महिला रिपोर्टर पर हमला किया,अब&lt;a href="https://twitter.com/NewsX?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@NewsX&lt;/a&gt; के रिपोर्टर तापस का सर फोड़ दिया। &lt;a href="https://twitter.com/IndEditorsGuild?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@IndEditorsGuild&lt;/a&gt; प्रेस क्लब सन्नाटे में,कोई टीवी स्क्रीन काली न हुई।&lt;br /&gt;&#13;
4 साल से मीडिया की आजादी पर हमले का फेक नैरैटिव खड़ा करने वाले कहाँ दुम हिला रहे हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Ashok Shrivastav (@ashokshrivasta6) &lt;a href="https://twitter.com/ashokshrivasta6/status/1125622630394892288?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 7, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इसी तरह &amp;lsquo;न्यूज़एक्स&amp;rsquo; पर साप्तहिक शो होस्ट करने वालीं शीला भट्ट ने भी ट्वीट कर हमले की निंदा की है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Shame! Shocking! &lt;a href="https://twitter.com/MamataOfficial?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@MamataOfficial&lt;/a&gt; TMC workers attacked Tapas Sengupta, one of the best reporters of &lt;a href="https://twitter.com/NewsX?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@NewsX&lt;/a&gt; . 30 minutes back we got message from him:&lt;br /&gt;&#13;
Our car vandalised by TMC. I&amp;#39;m bleeding from head. Reaching hospital.&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
Tapas&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sheela Bhatt (@sheela2010) &lt;a href="https://twitter.com/sheela2010/status/1125349859911843841?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 6, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;वहीं,&amp;nbsp;पश्चिम बंगाल में पत्रकारों पर हमले की कई घटनाओं की एडिटर्स गिल्ड ऑफ इंडिया ने भी निंदा की है। गिल्ड ने चुनाव आयोग से इन घटनाओं में शामिल लोगों के खिलाफ कार्रवाई करने को कहा है। एडिटर्स गिल्ड की ओर से जारी बयान में कहा गया है&amp;nbsp; कि पत्रकारों पर हमले की घटना निंदनीय है। चुनाव के दौरान इस तरह का हमला मीडिया की आजादी को बाधित करने के लिए किया गया प्रयास है। एडिटर्स गिल्ड द्वारा किए गए ट्वीट को आप यहां पढ़ सकते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;The Editors Guild of India has issued a statement - &lt;a href="https://t.co/xrPM0vb2jK"&gt;https://t.co/xrPM0vb2jK&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/jb7dxxfB5j"&gt;pic.twitter.com/jb7dxxfB5j&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Editors Guild of India (@IndEditorsGuild) &lt;a href="https://twitter.com/IndEditorsGuild/status/1125658261003296769?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 7, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50614-attack.jpg</storyimages>
      <guid>50614</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
