<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50625.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>‘ZEE’ समूह को बाय बोलकर सरस्वती आनंद ने थामा इस मीडिया नेटवर्क का दामन</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के प्रतिष्ठित मीडिया समूह में शुमार &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; (Network 18) से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, नेटवर्क18 ने सरस्वती आनंद को मार्केटिंग हेड (लैंग्वेजेस क्लस्टर) के पद पर अपॉइंट किया है। इससे पहले सरस्वती आनंद &amp;lsquo;जी कन्नड़&amp;rsquo; (Zee Kannada) में ब्रैंड हेड की जिम्मेदारी संभाल रही थीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अपनी नई भूमिका के बारे में सरस्वती आनंद का कहना है, &amp;lsquo;मैं विभिन्न भाषाओं के चैनलों के साथ काम करने और चुनौतियों का सामना करने के लिए तैयार हूं। उम्मीद है कि नेटवर्क18 में मेरी पारी काफी बेहतर रहेगी। मीडिया के क्षेत्र में रीजनल की काफी बड़ी भूमिका है और यह इसको आगे बढ़ाने में सहायक है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
आनंद ने अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;Enterprise Nexus&amp;rsquo; के साथ की थी। यहां वह एडवर्टाइजिंग टीम के साथ जुड़ी थीं और &amp;lsquo;Weekender&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Scullers&amp;rsquo; का काम संभालती थीं। इसके बाद यहां से अलविदा कहकर वह &amp;lsquo;Worldspace&amp;rsquo; के साथ जुड़ गई थीं। यहां वह ए.आर रहमान के साथ मिलकर इस ब्रैंड के लिए कैंपेन तैयार करने वाली टीम में शामिल थीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
आनंद &amp;lsquo;रेडियो मिर्ची&amp;rsquo; (Radio Mirchi) बेंगलुरु में भी बतौर मार्केटिंग हेड काम कर चुकी हैं। वहां अपनी पांच साल की पारी को दौरान उन्होंने कई कैंपेन और शो पर काम किया था। इसके बाद वे &amp;lsquo;विजय कर्नाटक&amp;rsquo; (Vijaya Karnataka) अखबार से जुड़ गईं। यहां अखबार की डिजायनिंग की जिम्मेदारी संभालने के साथ ही उन्होंने एडिटोरियल टीम के साथ भी काम किया। आनंद ने कर्नाटक के &amp;lsquo;TA Pai Management Institute&amp;rsquo; से ग्रेजुएशन की है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50625-Saraswathi.jpg</storyimages>
      <guid>50625</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
