<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50630.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Star India में इस बड़े पद से अमित चोपड़ा ने दिया इस्तीफा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;स्टार इंडिया&amp;rsquo; (Star India) के प्रेजिडेंट और हेड (ऐड सेल्स) अमित चोपड़ा ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। यहां पर वह एंटरटेनमेंट, डिजिटल और स्पोर्ट्स के एडवर्टाइजिंग रेवेन्यू का कामकाज संभाल रहे थे। फिलहाल वह नोटिस पीरियड पर काम कर रहे हैं। बताया जाता है कि अमित चोपड़ा अब &amp;lsquo;समारा कैपिटल&amp;rsquo; (Samara Capital) के साथ अपनी नई शुरुआत करने जा रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अमित चोपड़ा ने वर्ष 2013 में स्टार इंडिया को जॉइन किया था। उस दौरान वह यहां सेल्स की जिम्मेदारी संभालते थे। एक साल बाद ही उन्हें यहां पर रेवेन्यू हेड बना दिया गया था। इसके अलावा वे स्टार इंडिया में सीईओ (एंटरटेनमेंट) के तौर पर नेटवर्क के ड्रामा और मूवी चैनल्स का बिजनेस भी संभाल चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बता दें कि &amp;lsquo;स्टार इंडिया&amp;rsquo; में अपनी पारी शुरू करने से पहले अमित चोपड़ा हिन्दुस्तान मीडिया वेंचर्स लिमिटेड में सीईओ की जिम्मेदारी संभाल रहे थे। इस पूरे मामले में स्टार इंडिया नेटवर्क की ओर से फिलहाल किसी तरह की प्रतिक्रिया नहीं मिली है। अमित चोपड़ा ने आईआईटी खड़गपुर से इंजीनियरिंग की पढ़ाई करने के बाद अहमदाबाद के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मैनेजमेंट (आईआईएम) से एमबीए की डिग्री ली है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50630-amit.jpg</storyimages>
      <guid>50630</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
