<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50645.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इस बड़े पद पर ET NOW से जुड़ीं वरिष्ठ पत्रकार तमन्ना इनामदार</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;टाइम्स नेटवर्क के बिजनेस न्यूज चैनल &amp;lsquo;ईटी नाउ&amp;rsquo; (ET NOW) ने अपनी एडिटोरियल टीम को मजबूती देने की कवायद शुरू कर दी है। इसके तहत चैनल ने वरिष्ठ पत्रकार तमन्ना इनामदार को अपॉइंट किया है। उन्हें यहां पर सीनियर एडिटर (पॉलिसी और पॉलिटिक्स) की जिम्मेदारी सौंपी गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी नई भूमिका में तमन्ना इनामदार रात नौ बजे आने वाले चैनल के प्राइम टाइम शो &amp;lsquo;India Development Debate&amp;rsquo; को प्रजेंट करेंगी। इसके अलावा वह चैनल पर प्रसारित होने वाली डिबेट और पॉलिटिकल न्यूज पर तैयार होने वाले रिपोर्ताज का काम संभालेंगी। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इनामदार मुंबई ऑफिस से अपना कामकाज संभालेंगी और &amp;lsquo;ईटी नाउ&amp;rsquo; के मैनेजिंग एडिटर निकुंज डालमिया को रिपोर्ट करेंगी। इस बारे में निकुंज डालमिया का कहना है, &amp;lsquo;तमन्ना को बिजनेस, पॉलिटिक्स और इकनॉमिक्स की खबरों को कवर करने का काफी अनुभव है। अपनी टीम में तमन्ना की नियुक्ति से मैं बहुत खुश हूं। उम्मीद है कि उनके आने से हमारे कंटेंट को और अधिक मजबूती मिलेगी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, अपनी नियुक्ति के बारे में इनामदार का कहना है, &amp;lsquo;बिनजेस न्यूज के क्षेत्र में नए मानक स्थापित कर रहे इस चैनल से जुड़ने पर मैं काफी रोमांचित हूं।&amp;rsquo; गौरतलब है कि इनामदार को बॉडकास्टिंग के क्षेत्र में बतौर रिपोर्टर, प्राइम टाइम न्यूज एंकर और प्रजेंटर के रूप में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50645-tamanna.jpg</storyimages>
      <guid>50645</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
