<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50653.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>आजतक की डिप्टी एडिटर के इस जज्बे को पीएम मोदी ने किया ‘सैल्यूट’</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपने काम के लिए तारीफ मिलती रहती है, लेकिन जब तारीफ के बोल प्रधानमंत्री के मुख से आएं तो उनकी अहमियत बढ़ जाती है। पश्चिम बंगाल में लोकसभा चुनाव की कवरेज के दौरान हमलावरों के आतंक का सामना करने वालीं &amp;lsquo;आज तक&amp;rsquo; की डिप्टी एडिटर मनोज्ञा लोइवाल ने जब पुरुलिया में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से राजनीतिक हालातों पर सवाल-जवाब किये, तो पीएम ने सबसे पहले उनके साहस की तारीफ की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, पिछले महीने मनोज्ञा लोइवाल और उनके कैमरामैन के साथ मारपीट हुई थी। मतदान के दौरान जामुरिया में टीएमसी और भाजपा कार्यकर्ताओं के बीच झड़प की लगातार खबरें आ रही थीं। आसनसोल सीट से भाजपा प्रत्याशी और केंद्रीय मंत्री बाबुल सुप्रियो जब वहां पहुंचे तो &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; ने भी उनसे बात करने की कोशिश की। इस दौरान मौके पर मौजूद कुछ लोगों ने हंगामा करना शुरू कर दिया। बाबुल सुप्रियो को तो उनके सुरक्षाकर्मियों ने बचा लिया, लेकिन मुंह ढंके हुए तीन-चार टीएमसी समर्थक मनोज्ञा लोइवाल से बदसलूकी करने लगे। साथ ही उनके कैमरापर्सन तापस बेरी से भी मारपीट की गई और हमलावरों ने उनका पीछा भी किया। इस हमले के बाद भी मनोज्ञा लोइवाल ने मैदान नहीं छोड़ा और वह लगातार कवरेज करती रहीं, उनके इसी साहस ने प्रधानमंत्री को प्रभावित किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पुरुलिया में जब मनोज्ञा पीएम से बात करने पहुंचीं, तो उन्होंने सवाल का जवाब देने से पहले मनोज्ञा लोइवाल की जमकर तारीफ की। पीएम मोदी ने कहा &amp;lsquo;मैं आपका बहुत आभारी हूं कि आप इतनी धूप में, इतना कष्ट उठाकर पुरुलिया तक आईं। मैंने आपकी हिम्मत के विषय में जो सुना है, मैं सबसे पहले एक पत्रकार के नाते और एक बेटी के रूप में...आपने यहां के गुंडों का जो सामना किया है...आप पर जो हमला हुआ और जो आपकी हालत कर दी गई थी...उसके बाद भी आप डिगी नहीं. आप अपने पत्रकारिता के धर्म को निभाती रहीं. इसलिए मैं आपका दिल से आदर करता हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद प्रधानमंत्री ने &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की टीम पर हुए हमले को लेकर मीडिया को भी आड़े हाथ लिया। उन्होंने कहा &amp;lsquo;मुझे दुःख है कि &amp;nbsp;आप पर इतना बड़ा हमला हुआ, आपके साथ इतना जोर-जुर्म हुआ लेकिन दिल्ली में पत्रकारिता जगत में पेट का पानी भी नहीं हिल रहा है। यह बहुत पीड़ा दायक है।&amp;rsquo; गौरतलब है कि पश्चिम बंगाल में पत्रकारों पर लगातार हमले होते रहे हैं, इसके बाद भी अपनी जान जोखिम में डालकर रिपोर्टिंग करना कोई आसान काम नहीं है। समाचार4मीडिया भी ऐसे सभी पत्रकारों के जज्बे और साहस को सलाम करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Spoke to &lt;a href="https://twitter.com/manogyaloiwal?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@manogyaloiwal&lt;/a&gt; about issues concerning West Bengal. Do watch! &lt;a href="https://t.co/XcVaIJQC9Q"&gt;https://t.co/XcVaIJQC9Q&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Chowkidar Narendra Modi (@narendramodi) &lt;a href="https://twitter.com/narendramodi/status/1126407717134917632?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50653-manogya-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50653</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
