<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50652.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>TIME ने कवर पेज पर तो मोदी को 'धोया' पर अंदर स्टोरी में की तारीफ</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रतिष्ठित अमेरिकी मैगजीन &amp;lsquo;टाइम&amp;rsquo; (TIME) ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को एक बार फिर अपने कवर पेज पर जगह दी है। मैगजीन ने 20 मई के एशिया एडिशन में &amp;lsquo;क्या दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र मोदी सरकार को आने वाले और पांच साल सहन कर सकता है?&amp;rsquo; (Can the World&amp;#39;s Largest Democracy Endure Another Five Years of a Modi Government?) शीर्षक से पब्लिश इस स्टोरी में मोदी को &amp;lsquo;India&amp;#39;s Divider in Chief&amp;rsquo; &amp;nbsp;यानी &amp;#39;भारत का प्रमुख विभाजनकारी&amp;#39; बताया है। आतिश तासीर नाम के पत्रकार द्वारा लिखी गई इस स्टोरी में लोकसभा चुनाव 2019 और पिछले पांच वर्षों के दौरान मोदी सरकार द्वारा किए गए कामकाज पर रोशनी डाली गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस स्टोरी में मोदी के कामकाज पर सख्त आलोचनात्मक टिप्पणी की गई है। नेहरू के समाजवाद और भारत की मौजूदा सामाजिक परिस्थिति की तुलना करते हुए आतिश तासीर ने लिखा है कि मोदी ने हिन्दू और मुसलमानों के बीच भाईचारा बढ़ाने के लिए किसी तरह की इच्छा नहीं जताई और उन्होंने भारत की प्रमुख शख्सियतों पर राजनीतिक हमले भी किए हैं। इस स्टोरी में भारत में हुए 1984 के सिख दंगे और 2002 में गुजरात में हुए दंगों का भी जिक्र किया गया है। मोदी की आलोचना करते हुए स्टोरी मे ये भी कहा गया है कि उनके द्वारा आर्थिक चमत्कार लाने के वायदे फेल साबित हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;TIME&amp;rsquo;s new international cover: Can the world&amp;rsquo;s largest democracy endure another five years of a Modi government? &lt;a href="https://t.co/oIbmacH9MS"&gt;https://t.co/oIbmacH9MS&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/IqJFeEaaNW"&gt;pic.twitter.com/IqJFeEaaNW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; TIME (@TIME) &lt;a href="https://twitter.com/TIME/status/1126607829429837825?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;खास बात ये है कि मैगजीन के इसी एडिशन में एक अन्य लेख में इयान ब्रेमर नामक पत्रकार ने मोदी की जमकर तारीफ की है। Modi Is India&amp;#39;s Best Hope for Economic Reform के शीर्षक से लिखी गई इस स्टोरी में कहा गया है कि मोदी के नेतृत्व में भारत ने दूसरे देशों से अपने रिश्ते सुधारे हैं। इसके अलावा मोदी की घरेलू नीतियों के कारण करोड़ों लोगों की जिंदगी में सुधार आया है। भारत में जीएसटी लागू करने की सराहना करते हुए इस स्टोरी में कहा गया है कि मोदी ने जटिल टैक्स व्यवस्था को काफी सरल और सहज बना दिया है। इसके अलावा भी मोदी के नेतृत्व में भारत में आर्थिक सुधार की दिशा में कई काम हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Modi has the instinct to dominate and the thin skin of other strongmen, but he also has a genuine track record in providing the kind of reform that developing India urgently needs.&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
My latest for &lt;a href="https://twitter.com/TIME?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@time&lt;/a&gt;&lt;a href="https://t.co/RmTm6PC49v"&gt;https://t.co/RmTm6PC49v&lt;/a&gt;&lt;a href="https://t.co/J2xcwzvfXb"&gt;https://t.co/J2xcwzvfXb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; ian bremmer (@ianbremmer) &lt;a href="https://twitter.com/ianbremmer/status/1126553118810963975?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;मोदी पर कवर स्टोरी वाला मैगजीन का ये अंक 20 मई 2019 को जारी होगा। इससे पहले मैगजीन ने अपनी वेबसाइट पर इस स्टोरी को पब्लिश किया है। गौरतलब है कि इससे पहले टाइम मैगजीन ने 2012 औऱ फिर 2015 में मोदी को अपने कवर पेज पर जगह दी थी। वर्ष 2014, 2015 और 2017 में मैगजीन ने नरेंद्र मोदी को दुनिया के 100 सबसे प्रभावशाली लोगों की सूची में शामिल किया था। मई 2015 में पत्रिका ने &amp;#39;व्हाय मोदी मैटर्स&amp;#39; (&amp;#39;Why Modi Matters&amp;#39;) शीर्षक से मोदी पर कवर स्टोरी की थी।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50652-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50652</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
