<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50658.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>गौतम गंभीर के समर्थन में आईं श्वेता सिंह, दिया ये बयान</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पिछले कुछ दिनों से देश की राजधानी दिल्ली में अश्लील पर्चा कांड ने भूचाल मचा रखा है। इस मामले में घिरे पूर्वी दिल्ली से भाजपा के प्रत्याशी गौतम गंभीर के समर्थन में कई लोग सामने आने लगे हैं। क्रिकेट से राजनीति के पिच पर उतरे गौतम गंभीर के समर्थन में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर विक्रांत गुप्ता के आने के बाद अब इस लिस्ट में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर (प्रोग्रामिंग) श्वेता सिंह का नाम भी शामिल हो गया है। गौतम गंभीर के समर्थन में श्वेता सिंह ने एक ट्वीट भी किया है। इस ट्वीट में श्वेता सिंह ने कहा है कि गौतम गंभीर पर इतना संगीन आरोप किसी की भी कारस्तानी हो सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;एक महिला पत्रकार होने के नाते कह सकती हूँ गौतम से हमेशा समुचित सम्मान मिला। किसी पर आक्षेप नहीं कर रही। पर उम्मीद है &lt;a href="https://twitter.com/GautamGambhir?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@GautamGambhir&lt;/a&gt; पर इतना संगीन आरोप केवल एक गुपचुप बँटे पर्चे के आधार पर नहीं है, जो किसी की भी कारस्तानी हो सकती है। &lt;a href="https://t.co/XBtHMEQpfC"&gt;https://t.co/XBtHMEQpfC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sweta Singh (@SwetaSinghAT) &lt;a href="https://twitter.com/SwetaSinghAT/status/1126878564891222016?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 10, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि पूर्वी दिल्ली से आम आदमी पार्टी की उम्मीदवार आतिशी ने भाजपा प्रत्याशी गौतम पर चुनाव क्षेत्र में उनके खिलाफ आपत्तिजनक एवं अपमानजनक पर्चियां बंटवाने का आरोप लगाया था। आतिशी का कहना था कि इस पर्चे में आंध्रप्रदेश के ईसाई व्यक्ति से उनकी शादी का जिक्र किया गया है और उन्हें बीफ खाने वाला बताने के साथ ही उनकी निजी जिंदगी पर भी कीचड़ उछाला गया है। इसके बाद गौतम गंभीर ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया और आतिशी को मानहानि का नोटिस भेजा है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50658-Sweta-Gambhir.jpg</storyimages>
      <guid>50658</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
