<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50659.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रवि प्रकाश की विदाई के बाद अब इनके कंधों पर होगी ‘TV9’ के सीईओ की जिम्मेदारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/mahendra.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 182px;" /&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवि प्रकाश के खिलाफ जालसाजी का मामला दर्ज होने के एक दिन बाद आखिर उन्हें &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से जाना ही पड़ा। &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; नेटवर्क में सबसे बड़ी शेयरधारक आलंद मीडिया कंपनी (Alandha Media Company) ने रवि प्रकाश की जगह महेंद्र मिश्रा को अंतरिम तौर पर नया सीईओ बनाया है। इसके अलावा &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में पूर्णकालिक निदेशक और सीएफओ एमकेवीएन मूर्ति को भी तत्काल प्रभाव से हटा दिया गया है। बताया जाता है कि रवि प्रकाश ने अपना इस्तीफा नए बोर्ड ऑफ डायरेक्टर्स को भेज दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इससे पहले मीडिया में खबरें आई थीं कि साइबर क्राइम पुलिस ने रवि प्रकाश के खिलाफ धोखाधड़ी और फंड में हेराफेरी का मामला दर्ज किया है और गिरफ्तारी के लिए उनकी तलाश में छापेमारी कर रही है। हालांकि, इसके एक दिन बाद रवि प्रकाश ने लाइव होकर इन खबरों को बेबुनियाद बताया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रवि प्रकाश का कहना था कि वे अभी भी &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; के सीईओ हैं और वहीं के कार्यालय से लाइव होकर अपनी बात कह रहे हैं। अब खबर है कि रवि प्रकाश की जगह अंतरिम तौर पर महेंद्र मिश्र को नया सीईओ बनाया गया है। बताया जाता है कि चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर के तौर पर वरिष्ठ पत्रकार सिंगा राव नए सीईओ का सहयोग करेंगे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50659-tv9.jpg</storyimages>
      <guid>50659</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
