<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50668.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>दिनदहाड़े महिला पत्रकार की गोली मारकर हत्या</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>13/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/meena.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 203px;" /&gt;अपने काम की वजह से पत्रकारों को आए दिन निशाना बनाया जा रहा है। सिर्फ भारत ही नहीं, बल्कि भारत से बाहर भी पत्रकारों के खिलाफ हिंसा की घटनाएं लगातार सामने आ रही हैं। उत्तरी आयरलैंड में पिछले महीने महिला पत्रकार लायरा मैक्की की हत्या का मामला अभी ठंडा नहीं पड़ा था कि अब अफगानिस्तान की राजधानी काबुल में अज्ञात हमलावरों द्वारा महिला पत्रकार और पूर्व टीवी एंकर मीना मंगल की गोली मारकर हत्या कर दी गई। वह इन दिनों संसद में सांस्कृतिक मामलों के सलाहकार के रूप में अपनी भूमिका निभा रही थीं। उनकी हत्या क्यों और किसके द्वारा की गई है, फिलहाल ये पता नहीं चल सका है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;महिला अधिकारों की समर्थक मीना को कुछ दिन पूर्व सोशल मीडिया पर जान से मारने का धमकी भी मिली थी और उन्होंने एक फेसबुक पोस्ट में इस बात की जानकार देते हुए अपनी जान को खतरा भी बताया था। इसके कुछ दिन बाद ही हमलावरों ने अपने नापाक मंसूबों को अंजाम देते हुई गोली मारकर उनकी हत्या कर दी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;बताया जाता है कि हमलावरों ने इस हत्याकांड को दिनदहाड़े उस समय अंजाम दिया, जब मीना मंगल शनिवार की सुबह अपने काम के लिए जा रही थीं। वारदात को अंजाम देने के बाद हमलावर फरार होने में कामयाब रहे। पुलिस मामले की जांच कर रही है। माना जा रहा है कि मीना की हत्या के पीछे किसी कट्टरपंथी संगठन का हाथ हो सकता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50668-shot.jpg</storyimages>
      <guid>50668</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
