<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/journalist-gets-reputed-fellowship-50682.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>प्रतिष्ठित फेलोशिप के लिए युवा पत्रकार तेजस का चयन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कहते हैं कि प्रतिभा किसी की मोहताज नहीं होती। महाराष्ट्र के वड जिले के आदिवासी गांव बुधवाली निवासी पत्रकार तेजस हदप ने यह साबित कर दिखाया है। दरअसल, आर्थिक रूप से काफी कमजोर तेजस हदप ने प्रतिष्ठित रॉयटर्स फेलोशिप हासिल की है। अब वे इस फेलोशिप के आधार पर ऑक्सफर्ड यूनिवर्सिटी में रिसर्च करेंगे। इसके लिए तेजस सितंबर 2019 में ऑक्सफर्ड जा रहे हैं। रिसर्च के लिए उन्होंने &amp;#39;ट्रांजिशन इन मीडिया&amp;#39; विषय का चयन किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि तेजस की मां मजदूर हैं और पिता राजगीर हैं। इस वजह से तेजस को शुरुआत से ही अपनी पढ़ाई-लिखाई के लिए बेहतर सुविधाएं नहीं मिलीं, लेकिन अपनी प्रतिभा के आगे उन्होंने आर्थिक स्थिति को आड़े नहीं आने दिया। किसी तरह उन्होंने गांव के स्कूल से 12वीं तक की पढ़ाई की और बाद में पत्रकारिता की पढ़ाई के लिए मुंबई के प्रतिष्ठित रामनारायण रुइया कॉलेज में प्रवेश ले लिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रुइया कॉलेज से बैचरल ऑफ मास मीडिया का कोर्स करने के बाद तेजस ने एक शिक्षण संस्थान में नौकरी शुरू कर दी थी। वहां तकरीबन एक साल तक नौकरी करने के बाद उन्हें एक आर्थिक और राजनीतिक साप्ताहिक पत्रिका में प्रूफरीडर की नौकरी मिल गई। इसी बीच तेजस ने ऑक्सफर्ड यूनिवर्सिटी में &amp;#39;ट्रांजिशन इन मीडिया&amp;#39; विषय पर रॉयटर्स फेलोशिप के लिए आवेदन कर दिया, जहां उनका चयन हो गया है। अब सितंबर 2019 में तेजस ऑक्सफर्ड यूनिवर्सिटी जाएंगे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50682-tejas.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancy-for-pr-manager-and-executive-50603.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस PR कंपनी में वैकेंसी, फ्रेशर्स के लिए भी मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;यदि आप पब्लिक रिलेशन के क्षेत्र में नौकरी करना चाहते हैं, तो यह खबर आपके लिए बहुत काम की है।&amp;nbsp;दरअसल, इस क्षेत्र में जानी-मानी एजेंसी &amp;lsquo;साक्षर मीडिया&amp;rsquo; (Sakshar Media) को रोहिणी, दिल्ली स्थित अपने ऑफिस के लिए पब्लिक रिलेशन मैनेजर और एग्जिक्यूटिव की आवश्यकता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इन पदों पर आवेदन करने के लिए आवेदक को इंग्लिश और हिंदी की जानकारी होना जरूरी है। इन पदों के लिए फ्रेशर्स भी आवेदन कर सकते हैं। अनुभवी और मीडिया जगत की जानकारी रखने वालों को वरीयता दी जाएगी। चयनित उम्मीदवारों को 10 हज़ार से 25 हज़ार रुपए तक सैलरी दी जाएगी। इच्छुक व्यक्ति info@saksharmedia.com पर अपना रिज्यूमे भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50603-job.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/admission-process-starts-in-indian-institute-of-mass-communication-50547.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>IIMC में प्रवेश प्रक्रिया शुरू, ऐसे करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के प्रतिष्ठित मास कम्युनिकेशन शिक्षण संस्थान &amp;lsquo;इंडियन इंस्&amp;zwj;टीट्यूट ऑफ मास कम्युनिकेशन&amp;rsquo; (IIMC) में पढ़ाई करने के इच्छुक युवाओं के लिए बहुत ही अच्छा मौका है। दरअसल, IIMC ने पत्रकारिता से जुड़े विभिन्न पीजी डिप्लोमा कोर्सेज में प्रवेश के लिए आवेदन आमंत्रित किए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकारिता से जुड़े इन कोर्सेज में प्रवेश के लिए देशभर में स्थित विभिन्न केंद्रों पर 25-26 मई, 2019 के बीच प्रवेश परीक्षा आयोजित की जाएगी। इसके लिए इच्छुक आवेदक www.iimc.gov.in पर 12 मई तक ऑनलाइन आवेदन कर सकते हैं। प्रवेश प्रक्रिया के बारे में ज्यादा जानकारी आप नीचे दिए गए विज्ञापन से प्राप्त कर सकते हैं- &amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/admision.jpg" style="margin: 10px; float: left;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50547-iimc.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancy-for-journalists-in-dainik-bhaskar-50544.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>दैनिक भास्कर में नौकरी का सुनहरा मौका, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी की तलाश में जुटे पत्रकारों के लिए &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; में काम करने का सुनहरा मौका है। दरअसल, इस अखबार ने भोपाल में नेशनल बिजनेस डेस्क संभालने के लिए योग्य उम्मीदवारों से आवेदन मांगे हैं। इस पद पर काम करने के इच्छुक उम्मीदवार की बिजनेस की खबरों पर अच्छी पकड़ होनी चाहिए। साथ ही इसकी तकनीकी शब्दावली की बेहतर समझ होने के साथ ही उसे बिजनेस से जुड़ी खबरों को आम पाठक की भाषा में लिखना आना चाहिए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इच्छुक उम्मीदवार को पेज डिजायनिंग की भी समझ होनी चाहिए। इस पद के लिए कम से कम आठ साल का अनुभव होना आवश्यक है। बिजनेस डेस्क पर काम करने का अनुभव रखने वालों को वरीयता दी जाएगी। इच्छुक आवेदक अपना रिज्युमे m.rohitashwa@dbcorp.in पर भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50544-Dainik-Bhaskar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/jobs-available-in-prasar-bharati-50543.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>प्रसार भारती में कई पदों पर वैकेंसी, जल्द करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश की पब्लिक ब्रॉडकास्ट कंपनी &amp;lsquo;प्रसार भारती&amp;rsquo; (Prasar Bharati) &amp;nbsp;में नौकरी करने का पत्रकारों के लिए बहुत ही सुनहरा मौका है। दरअसल, प्रसार भारती ने सोशल मीडिया मैनेजर, सीनियर सब एडिटर (डिजिटल) और डिजिटल विडियो एडिटर पदों पर नौकरी के लिए आवेदन आमंत्रित किए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन पदों पर आवेदन करने की अंतिम तारीख दो मई ऱखी गई है। इन पदों के लिए शैक्षणिक योग्यता, अनुभव व अन्य नियम व शर्तों के बारे में जानने के लिए इच्छुक आवेदक नीचे दिए गए लिंक पर &lt;a href="http://prasarbharati.gov.in/vacancies/Contractual_828504.pdf" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#e74c3c;"&gt;क्लिक &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50543-Prasar-Bharati.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/good-opportunities-for-journalists-50526.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>25/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>नौकरी की तलाश कर रहे पत्रकारों के लिए सुनहरा मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी की तलाश में जुटे पत्रकारों के लिए एक बहुत ही अच्छा मौका सामने आया है। दरअसल, न्यूज ऐप &amp;lsquo;इनशॉर्ट्स&amp;rsquo; (Inshorts) ने पत्रकारों के लिए सबएडिटर और प्रूफ रीडर पदों पर वैकेंसी निकाली हैं। ये पद नोएडा के लिए हैं। सब-एडिटर और प्रूफरीडर पर आवेदन करने के इच्छुक उम्मीदवारों के पास व्याकरण सहित हिंदी भाषा पर अच्छी पकड़ होनी चाहिए (लिंग, वचन जैसे हिस्सों पर अटकते ना हों)। करेंट अफेयर्स से अच्छी तरह परिचित हों। खबरों के काम की सीरियसनेस को समझते हों। टीम की ज़रूरत के मुताबिक शिफ्ट में काम करने को तैयार हों। खबरों को अलग-अलग सोर्सेज़ पर ढूंढने के लिए रिसर्च करना आना चाहिए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, प्रूफरीडर्स के लिए लिखे गए शॉर्ट में व्याकरण और वर्तनी की जांच करना। किसी शॉर्ट में लिखे गए सभी तथ्यों को जांचना। गलतियां पकड़ना और उन्हें सुधारना। शॉर्ट में इस्तेमाल की गई तस्वीर के सोर्स को चेक करना। ये सुनिश्चित करना कि कोई शॉर्ट दोहराया ना जाए, आदि आना चाहिए। बताया जाता है कि इन पदों पर काम करने के इच्छुक आवेदकों के पास इंडस्ट्री में 1 से 3 साल काम करने का अनुभव होना चाहिए। बहुत ज़्यादा अनुभव वाले कृपया आवेदन न करें। इसके तरह राइटर्स को तीन लाख और प्रूफरीडर्स को 2.4 लाख रुपए सालाना वेतन दिया जाएगा। इसके अलावा ऑफिस में कंपनी की ओर से खाना और हफ्ते में दो छुट्टियां दी जाएंगी। नियम व शर्तें पूरी करने वाले आवेदक hindiopenings@inshorts.com पर अपना रिज्यूमे ईमेल कर सकते हैं। इसके साथ ही 60 शब्दों में अपना प्रोफाइल भी लिखें।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50526-job.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/admission-process-strarts-in-makhanlal-chaturvedi-university-50498.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>23/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>माखनलाल विवि में प्रवेश प्रक्रिया शुरू, इस तरह कर सकते हैं आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल चतुर्वेदी राष्ट्रीय पत्रकारिता एवं संचार विश्वविद्यालय में प्रवेश प्रक्रिया शुरू हो गई है। विश्वविद्यालय के भोपाल परिसर में शैक्षणिक सत्र 2019-20 में संचालित होने वाले मीडिया, संचार तथा कंप्यूटर के विभिन्न पाठ्यक्रमों में प्रवेश के लिए ऑनलाइन आवेदन आमंत्रित किए गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके तहत एमए (पत्रकारिता), एमए (जनसंचार), एमए (विज्ञान एवं जनसंपर्क), एमएससी (इलेक्ट्रॉनिक मीडिया), एमएससी (फिल्म प्रॉडक्शन), एमएससी (नवीन मीडिया), एमबीए (मीडिया व्यवसाय प्रबंधन) और एमसीए के लिए आवेदन मांगे गए हैं। विश्वविद्यालय की ओर से जारी विज्ञापन में कहा गया है कि आवेदन केवल ऑनलाइन ही स्वीकार किए जाएंगे। ऑनलाइन आवेदन करने के लिए www.mcu.ac.in अथवा https://mcrpv.mponline.gov.in/ पर विजिट कर सकते हैं। ऑनलाइन आवेदन की अंतिम तिथि 31 मई 2019 रखी गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विज्ञापन के अनुसार, पाठ्यक्रमों में प्रवेश विश्वविद्यालय द्वारा 9 जून 2019 को विभिन्न स्थानों पर आयोजित लिखित परीक्षा तथा उसके बाद आयोजित साक्षात्कार के अंकों के आधार पर तैयार मेरिट के अनुसार दिया जाएगा। इस बारे में इच्छुक आवेदक विश्वविद्यालय की वेबसाइट www.mcu.ac.in अथवा फोन नंबर 0755-2553523 पर संपर्क कर सकते हैं। इस बारे में ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से ले सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/advertising.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 729px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50498-makhanlal.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunities-for-copy-editors-50465.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>17/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों के लिए वैकेंसी, जल्द करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता की दुनिया में नौकरी की तलाश कर रहे युवाओं के लिए यह खबर बहुत काम की है। दरअसल, न्यूज पोर्टल &amp;lsquo;द क्विंट&amp;rsquo; (The Quint) में कॉपी एडिटर्स के तीन पदों के लिए वैकेंसी है। इन पदों के लिए आवेदक के पास एक से तीन साल तक काम करने का अनुभव होना चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके अलावा आवेदकों की व्याकरण पर अच्छी पकड़ होनी चाहिए। मल्टी-टास्किंग में निपुण होने के साथ ही उन्हें न्यूज की बेहतर समझ होनी चाहिए। इन पदों पर काम करने के इच्छुक पत्रकार jobs@thequint.com पर अपना रिज्युमे भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50465-job-job.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opening-for-journalists-50458.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>17/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारिता में इंटर्नशिप के लिए यहां है मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के लिए नौकरी का अच्छा अवसर सामने आया है। दरअसल, ऑनलाइन न्यूज पोर्टल Firstnews24x7 में कई पदों पर वैकेंसी है। इसके लिए विडियो एडिटर के एक पद और इंटर्न (कॉपी एडिटर) के चार पदों के लिए आवेदन मांगे गए हैं। इच्छुक आवेदक 24x7firstnews@gmail.com पर अपना रिज्युमे भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50458-jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/jobs-available-for-journalists-50442.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>16/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों के लिए तमाम पदों पर वैकेंसी, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हिंदी वेब पोर्टल में काम करने के इच्छुक पत्रकारों के लिए बहुत ही अच्छी खबर है। दरअसल, &amp;lsquo;सुदामा न्यूज़&amp;rsquo; (हिंदी) में पत्रकारों के लिए तमाम पदों पर वैकेंसी है। सभी पद बिहार के लिए हैं। इसके लिए &amp;lsquo;सुदामा न्यूज&amp;rsquo; की ओर से न्यूज एंकर के दो, वरिष्ठ संवाददाता के 38 पदों (बिहार के सभी जिलों से एक) के लिए आवेदन मांगे गए हैं। इनके अलावा &amp;lsquo;सुदामा न्यूज&amp;rsquo; को विज्ञापन सहायक के चार और हिंदी कंटेंट राइटर के दो पदों पर भी स्टाफ की जरूरत है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन पदों पर पत्रकारिता क्षेत्र में अनुभव रखने वालों को वरीयता दी जाएगी। वेतन की बात करें तो यह 60000- 140000 &amp;nbsp;रुपए (प्रतिवर्ष) होगा। इच्छुक आवेदक sudamanews@gmail.com&amp;nbsp; पर अपना रिज्युमे भेज सकते हैं। चुने गए अभ्यर्थियों को साक्षात्कार के लिए आमंत्रित किया जाएगा। केवल चयनित आवेदकों को ही ईमेल या टेलिफोन के माध्यम से सूचना दी जाएगी। इस बारे में अधिक जानकारी के लिए &amp;lsquo;सुदामा न्यूज़&amp;rsquo; के आधिकारिक वॉट्सऐप नंबर 9905077077 पर संपर्क कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50442-jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/jobs-opening-for-content-writers-50391.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस बड़े चैनल को चाहिए कंटेंट राइटर, जल्द करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कंटेंट राइटर के पद पर काम करने के इच्छुक युवाओं के लिए बहुत ही बेहतर मौका है। दरअसल, &amp;lsquo;इपिक&amp;rsquo; (epic) चैनल ने कंटेंट राइटर के पद पर काम करने के इच्छुक युवाओं से आवेदन आमंत्रित किए हैं। इस पद के लिए आवेदक के पास दो से तीन साल का अनुभव होना चाहिए। इच्छुक आवेदक hr@epicchannel.com पर अपना रिज्युमे भेज सकते हैं। इस बारे में ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से प्राप्त कर सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/jobs.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 870px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50391-media-jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/media-group-needs-journalist-50388.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>09/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस बड़े मीडिया ग्रुप में पत्रकारों के लिए वैकेंसी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी की तलाश कर रहे पत्रकारों के लिए बेहतरीन मौका सामने आया है। दरअसल, रामोजी राव वाले इनाडु ग्रुप (ईटीवी) के डिजिटल नेटवर्क &amp;lsquo;ईटीवी भारत&amp;rsquo; के लिए डेस्क पर पत्रकारों की जरूरत है। यहां जूनियर और सीनियर सभी स्तर पर वैकेंसी हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ये वैकेंसी सिर्फ हेड ऑफिस हैदराबाद (रामोजी फ़िल्म सिटी) के लिए हैं। आवेदक के पास वेब मीडिया का अनुभव है तो और बेहतर है। इच्छुक आवेदक dhananjaykumar@etvbharat.com पर अपना रिज्यूमे भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50388-jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancies-for-journalists-in-zee-group-50368.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों के लिए Zee समूह से जुड़ने का बेहतर मौका, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के बड़े न्यूज नेटवर्क्स में शुमार &amp;lsquo;जी मीडिया कॉरपोरेशन लिमिटेड&amp;rsquo; (Zee Media Corporation Limited) को ऐसे उत्साही युवाओं की जरूरत है, जो पत्रकारिता में करियर बनाना चाहते हैं। इसके लिए नेटवर्क्स की ओर से न्यूज एंकरिंग के पदों के लिए फ्रेशर्स से आवेदन मांगे गए हैं। आवश्यक योग्यता के तहत इन पदों पर आवेदन करने के इच्छुक युवाओं के पास किसी मान्यताप्राप्त संस्थान से स्नातक की डिग्री होनी चाहिए। इसके अलावा हिंदी और अंग्रेजी बोलने व लिखने में पारंगत होना चाहिए। इन पदों के लिए पूर्व में एंकरिंग का अनुभव आवश्यक नहीं है। ये नियुक्तियां नोएडा के लिए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उम्मीदार की आयु 21 से 28 साल के बीच होनी चाहिए और न्यूज व समसामयिक घटनाओं में आवेदक की रुचि होनी चाहिए। इच्छुक आवेदक अपना रिज्यूमे फोटोग्राफ के साथ anchor@zeemedia.esselgroup.com पर&amp;nbsp;भेज सकते हैं। ज्यादा जानकारी के लिए नीचे दिए गए विज्ञापन को देखें-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/zee.jpg" style="margin: 10px; width: 800px; height: 800px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50368-media.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/online-registration-strarts-for-admission-in-central-university-of-jammu-50359.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>05/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारिता में Ph.D करने का मौका, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जम्मू केंद्रीय विश्वविद्यालय (Central University of Jammu) के जनसंचार एवं न्यू मीडिया विभाग (Department of Mass Communication &amp;amp; New Media) में प्रवेश के लिए आवेदन प्रक्रिया चालू है। इसके लिए विश्वविद्यालय की ओर से आवदेन मांगे गए हैं। एडमिशन के लिए 13 अप्रैल तक आवेदक www.cucetexam.in वेबसाइट पर जाकर ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन कर सकते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एमए (मास कम्युनिकेशन और न्यू मीडिया) में दाखिले के लिए आवेदक का किसी भी संकाय में स्नातक होना जरूरी है। इसके अलावा पीएचडी (मास कम्युनिकेशन और न्यू मीडिया) के लिए भी ऑनलाइन रजिस्ट्रेशन कराए जा सकते हैं। इस बारे में ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से ले सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/admission.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1160px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50359-journalism.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancy-for-journalists-in-web-portal-50345.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>04/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>जल्द शुरू होने वाले वेब पोर्टल में कई पदों पर वैकेंसी, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/hindi-samachar.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 100px; height: 100px;" /&gt;नौकरी की तलाश कर रहे पत्रकारों के लिए एक बहुत ही अच्छा मौका है। दरअसल, दिल्ली से जल्द शुरू होने वाले वेब पोर्टल &amp;lsquo;हिंदी समाचार सेवा&amp;rsquo; (hindisamacharseva.com) को विभिन्न पदों पर पत्रकारों की जरूरत है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके लिए डिप्टी न्यूज एडिटर, प्रड्यूसर/कंटेंट राइटर, असिस्टेंट प्रड्यूसर/असिस्टेंट कंटेंट राइटर, एंकर (मेल/फीमेल), विडियो एडिटर, ग्राफिक्स डिजायनर पदों के लिए आवेदन मांगे गए हैं। इच्छुक आवेदक hindisamacharseva@gmail.com पर अपना रिज्युमे भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554359716_KRS6MU_jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancy-for-social-media-expert-50330.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>03/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>सोशल मीडिया में बनाना चाहते हैं करियर, यहां करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सोशल मीडिया के क्षेत्र में काम करने के इच्छुक पत्रकारों के लिए बहुत ही बेहतर मौका सामने आया है। दरअसल, बृज विकास परिषद के लिए ऐसे सोशल मीडिया स्पेशलिस्ट के लिए आवेदन आमंत्रित किए गए हैं, जो विभिन्न सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म्स जैसे- ट्विटर, फेसबुक, वॉट्सऐप आदि को अच्छी तरह से हैंडल कर सके। इसके साथ ही ब्रज विकास परिषद के आधिकारिक ऐप को भी संभाल सके।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मथुरा की जीएलए (GLA) यूनिवर्सिटी के डीन (एकेडमिक अफेयर्स) डॉ. एके गुप्ता की ओर से जारी पत्र में कहा गया है कि चुने गए उम्मीदवार को ब्रज विकास परिषद के उपाध्यक्ष व रिटायर्ड आईपीएस शैलजाकांत मिश्र के साथ काम करने का मौका मिलेगा। इस पद के लिए वेतन 25000 रुपए मासिक होगा और कार्यक्षेत्र मथुरा होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पद पर आवेदन के इच्छुक अभ्यर्थी anoop@gla.ac.in पर अपना रिज्यूमे भेज सकते हैं। इस बारे में और अधिक जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से प्राप्त कर सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/naukri.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1158px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554268391_eTqidu_naukri-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunities-for-journalists-50329.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>03/04/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों के लिए हिंदी न्यूज चैनल में तमाम पदों पर वैकेंसी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हिंदी न्यूज चैनल में काम करने का पत्रकारों के लिए बहुत ही अच्छा मौका है। दरअसल, &amp;lsquo;टोटल टीवी&amp;rsquo; (TOTAL TV) नोएडा में तमाम पदों पर वैकेंसी है। चैनल की ओर से सीनियर एंकर्स, एंकर्स और प्रड्यूसर्स के पदों के लिए इच्छुक अभ्यर्थियों से आवेदन मांगे गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सीनियर एंकर्स के लिए कम से कम पांच साल का अनुभव व एंकर्स के लिए कम से कम दो साल का अनुभव होना चाहिए। वहीं, प्रड्यूसर्स के पदों के लिए रन डाउन और आउटपुट का कम से कम दो साल का अनुभव होना चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन पदों के लिए इच्छुक आवेदक newschannlehiring@hotmail.com पर अपना रिज्यूमे भेज सकते हैं। जिस पद के लिए आवेदन कर रहे हैं, सब्जेक्ट लाइन में उसका जिक्र जरूर करें। इस बारे में ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से प्राप्त कर सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/job.jpg" style="margin: 10px; width: 800px; height: 671px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1554266841_OQmzHe_job-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancies-for-journalists-in-hindi-news-channel-50297.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकारों के लिए न्यूज चैनल में काम करने का बेहतरीन मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी तलाश रहे पत्रकारों के लिए यह खबर बहुत काम की है। दरअसल, लखनऊ से प्रसारित होने वाले हिंदी न्यूज चैनल &amp;lsquo;इंडिया वॉच&amp;rsquo; (India watch) को आउटपुट डेस्क के लिए प्रड्यूसर्स और एंकर्स के साथ तमाम पदों पर मीडिया कर्मचारियों की जरूरत है। इसके लिए हिंदी भाषा पर अच्छी पकड़, हिंदी टाइपिंग (मंगल फ़ॉन्ट) और ख़बरों की समझ होनी बेहद ज़रूरी है। प्रड्यूसर्स के लिए तीन से चार साल के अनुभवी और एंकर्स के लिए दो से तीन साल के अनुभवी लोगों को प्राथमिकता दी जाएगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके अलावा चैनल की ओर से पैनल प्रड्यूसर, स्विचर (online editor for Fora), एमसीआर ऑपरेटर, विडियो एडिटर (FCP), सोशल मीडिया विशेषज्ञ, सब एडिटर (सोशल मीडिया) और कैमरामैन पदों के लिए भी आवेदन मांगे गए हैं। इन पदों पर भी दो से तीन साल के अनुभवी लोगों को प्राथमिकता दी जाएगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इच्छुक उम्मीदवार अपना रेज्यूमे indiawatchdesk@gmail.com पर भेजे सकते हैं अथवा हमारे कार्यालय- 16, राणा प्रताप मार्ग, लखनऊ (उप्र) 226001 पर रिज्यूमे के साथ सीधे एचआर विभाग से संपर्क कर सकते हैं। एंकर्स अपना एंकरिंग का विडियो लिंक भी जरूर भेजें या विडियो फुटेज साथ लाएं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553848695_ytMqRC_jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/vacancy-in-media-house-50289.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस मीडिया हाउस में है वैकेंसी, करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रमुख मीडिया संस्थान &amp;lsquo;ब्&amp;zwj;लूमबर्गक्विंट&amp;rsquo; (BloombergQuint) से जुड़ने का पत्रकारों के लिए बेहतर मौका है। दरअसल, &amp;lsquo;ब्&amp;zwj;लूमबर्गक्विंट&amp;rsquo; को कॉरपोरेट रिपोर्टर की जरूरत है। इसके लिए आवेदन मांगे गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यह पद मुंबई के लिए है और आवेदक के पास बिजनेस रिपोर्टिंग का अनुभव होना आवश्यक है। इच्छुक आवेदक अपना रिज्यूमे jobs@bloombergquint.com पर भेज सकते हैं। इस बारे में ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से प्राप्त कर सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/job-job(1).jpg" style="margin: 10px; width: 800px; height: 614px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553782149_t56FWm_nokri.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/jobs-opening-for-journalists-50279.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>न्यूज चैनल में प्रड्यूसर्स और एंकर्स समेत कई पदों के लिए वैकेंसी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के लिए न्यूज चैनल में काम करने का सुनहरा मौका है। दरअसल, न्यूज चैनल &amp;lsquo;हिन्दी ख़बर&amp;rsquo; को आउटपुट डेस्क के लिए प्रड्यूसर्स और तेजतर्रार न्यूज एंकर्स की तलाश है। इसके लिए चैनल की ओर से आवेदन मांगे गए हैं। इसके लिए हिन्दी भाषा पर अच्छी पकड़, हिन्दी टाइपिंग (मंगल फ़ॉन्ट) और ख़बरों की समझ होना बेहद ज़रूरी है। इसके साथ ही चैनल को ग्राफिक्स आर्टिस्ट और विडियो ए़़डिटर की भी जरूरत है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रड्यूसर्स के लिए तीन से चार साल के अनुभवी और एंकर्स के लिए दो से तीन साल के अनुभवी लोगों को प्राथमिकता दी जाएगी। योग्य उम्मीदवार अपना रेज्यूमे hr@hindikhabar.com पर भेजें या फिर रेज्यूमे के साथ सीधे हमारे कार्यालय जी-9, जी ब्लॉक, सेक्टर 63, नोएडा (उप्र) में एचआर विभाग से संपर्क करें। एंकर्स अपना एंकरिंग का विडियो लिंक भी जरूर भेजें या फिर विडियो फुटेज साथ लाएं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553751287_ewxs9N_jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunities-for-content-writers-50272.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>कंटेंट राइटर्स के लिए इस बड़ी कंपनी में काम करने का सुनहरा मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कंटेंट राइटर्स के पदों पर काम करने के इच्छुक युवाओं के लिए बहुत ही अच्छा मौका है। दरअसल, देश की बड़ी कंपनियों में शुमार &amp;lsquo;टेक महिंद्रा&amp;rsquo; (Tech Mahindra) को विभिन्न भाषाओं (हिंदी, अंग्रेजी और बंगाली) में कंटेंट राइटर्स की जरूरत है। इसके लिए कंपनी की ओर से आवेदन मांगे गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ये पद नोएडा के लिए हैं। इन पदों के लिए आवेदक के पास कटेंट/ब्लॉग/लेखन में थोड़ा अनुभव भी होना चाहिए। चुने गए आवेदकों को हफ्ते में पांच दिन काम करना होगा, इसके अलावा आने-जाने के लिए कैब की सुविधा भी दी जाएगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इच्छुक अभ्यर्थी 27 मार्च से 30 मार्च 2019 तक दोपहर 12 बजे से अपराह्न चार बजे तक नोएडा सेक्टर 60 में टेक महिंद्रा के ए-20 स्थित ऑफिस में रिचा त्रिवेदी से संपर्क कर सकते हैं। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आवेदक rt00588160@techmahindra.com पर अपना अपडेट रिज्यूमे भेज सकते हैं। इस बारे में ज्यादा जानकारी आप नीचे दिए गए विज्ञापन से ले सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/tech-mahindra.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 979px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553681262_Cic46N_jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/opportunity-for-tv-anchor-50256.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>26/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>टीवी शो में एंकर बनने का गोल्डन चांस</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यदि आपको एंकरिंग का शौक है और आप किसी टीवी शो के लिए एंकरिंग करना चाहते हैं तो यह विज्ञापन आपके लिए हैं। दरअसल, टीवी शो के लिए एक एंकर की जरूरत है। यह शो मुंबई और दिल्ली में शूट किया जाएगा। यह शूट छह दिनों के लिए होगा। चार एपिसोड के लिए तीन लाख रुपए का बजट रखा गया है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके लिए ऐसी एंकर&amp;nbsp; की जरूरत है, जिसका सोशल मीडिया पर काफी दखल हो और जो थोड़ा ग्लैमरस भी हो। इच्छुक आवेदक punita.parekh@timesgroup.com पर जल्द से जल्द संपर्क कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553579854_DSE9up_job-job.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunity-for-content-writers-50254.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>26/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>कंटेंट राइटर्स के लिए वैकेंसी, जल्द करें आवेदन</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया और कॉमर्स कंपनी &amp;lsquo;Incnut Digital&amp;rsquo; को हिंदी-अंग्रेजी कंटेंट राइटर्स की तलाश है। इसके लिए कंपनी की ओर से इच्छुक उम्मीदवारों से आवेदन मांगे गए हैं। हिंदी कंटेंट राइटर्स के लिए पदों की संख्या दो जबकि अंग्रेजी कंटेंट राइटर्स के लिए एक पद है। ये सभी पद बेंगलुरु, कर्नाटक के लिए हैं। इच्छुक आवेदक अपना रिज्यूमे पांच दिनों के अंदर anuj@incnut.com पर भेज सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553577305_6iSCI5_jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunity-for-consultant-editor-50253.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>26/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>सलाहकार संपादक पद के लिए वैकेंसी, दो अप्रैल तक करें अप्लाई</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ये जॉब किसी मीडिया संस्थान में नहीं है, लेकिन काम संपादन का ही है। नेशनल रिसर्च डेवलपमेंट कॉर्पोरेशन (NRDC) भारत सरकार के साइंस एंड टेक्नोलॉजी मंत्रालय से जुड़ा है। NRDC को अपनी 2 पत्रिकाओं के लिए सलाहकार संपादक की जरूरत है,&amp;nbsp;जिसके लिए 2 अप्रैल तक आवेदन मांगे गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;NRDC दो पत्रिकाएं निकालती है। एक अंग्रेजी में &amp;lsquo;इन्वेंशन इंटेलिजेंस&amp;rsquo; और दूसरी हिंदी में है &amp;lsquo;आविष्कार&amp;rsquo;। अंग्रेजी वाली दो महीने में एक बार पब्लिश होती है और हिंदी वाली हर महीने। ये दोनों ही पत्रिकाएं दिल्ली से निकलती हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चूंकि दोनों ही पत्रिकाएं साइंस से जुड़ी हैं, इसलिए आवेदकों से किसी साइंस मैगजीन या जर्नल के संपादन का दस साल का अनुभव मांगा गया है, साथ ही साइंस या इंजीनियरिंग में ही स्नातक होना जरूरी है। इच्छुक आवेदक 2 अप्रैल तक jobs@nrdc.in पर अपना आवेदन भेज सकते हैं। छह&amp;nbsp;अप्रैल को इस पद के लिए इंटरव्यू होगा। मानदेय 30 से 40 हजार रुपए महीने होगा।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553575111_GFj3YA_job.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/admission-jobs-news/job-opportunity-for-journalist-50252.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>25/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>नौकरी तलाश रहे पत्रकारों के लिए बेहतर मौका</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी की तलाश कर रहे पत्रकारों के लिए एक बहुत ही अच्छा मौका है। प्रमुख प्रकाशन संस्थान वाणी प्रकाशन के संपादकीय विभाग में वैकेंसी है। दरअसल, वाणी प्रकाशन को एक सहायक संपादक की तलाश है, जिसके लिए आवेदन मांगे गए हैं। इसके लिए हिंदी भाषा पर अच्छी पकड़ और रचनात्मक लेखन में रुचि होनी चाहिए। अंग्रेजी भाषा का व्यावहारिक ज्ञान होना चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आवेदक को कम से कम चार साल का अनुभव होना चाहिए। इस पद के लिए 25000 रुपए वेतन दिया जाएगा। इच्छुक अभ्यर्थी अपना रिज्यूमे editorialdept@vaniprakashan.in पर भेज सकते हैं। रिज्यूमे के साथ लेखन सैंपल भी संलग्न करना होगा। ज्यादा जानकारी नीचे दिए गए विज्ञापन से हासिल कर सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/vaani.jpg" style="margin: 10px; width: 800px; height: 797px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>जॉब, नौकरी, प्लेसमेंट Media Jobs, Media Placement, Opportunities in Media</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1553517286_vsSmh3_jobs-jobs.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
