<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/httpsuatsitesamachar4mediacombreaking-newsabp-news-network-launches-new-tv-show-new-49575html-49575.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>07/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>न्यूज एंकरिंग को लेकर कुछ यूं बोले 'आजतक' के निशांत चतुर्वेदी</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;देश में टेलिविजन न्&amp;zwj;यूज इंडस्&amp;zwj;ट्री को नई दिशा देने और इसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाने में अहम योगदान देने वालों को सम्मानित करने के लिए &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) दिए गए। इनबा के 11वें एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में 16 फरवरी को आयोजित एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;कार्यक्रम में ऐसे ही एक पैनल डिस्कशन का टॉपिक &amp;lsquo;Anchoring is it an art or a science or is it just energy&amp;rsquo; रखा गया था। इसमें&amp;nbsp;&amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी, &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; के डिप्टी एडिटर सुशांत सिन्हा,&amp;lsquo;न्यूज एक्स&amp;rsquo; की सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर प्रिया सहगल और&amp;nbsp;&amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; की सीनियर एंकर साक्षी जोशी&amp;nbsp;ने शामिल होकर अपने विचार&amp;nbsp;लोगों के सामने रखे। &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) में एडिटोरियल लीड के तौर पर कार्यरत रुहैल अमीन ने बतौर सेशन चेयर इस सेशन को मॉडरेट किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant2-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पैनल डिस्कशन के दौरान रुहैल अमीन द्वारा यह पूछे जाने पर कि टीवी एंकरिंग कोई आर्ट है, साइंस है अथवा यह सिर्फ एनर्जी है? &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के एडिटर निशांत चतुर्वेदी ने भी एक सवाल उठाते हुए कहा, &amp;lsquo;सबसे पहले तो मैं ये जानना चाहता हूं कि आपके दिमाग में ये सवाल आया कैसे? आखिर आप पत्रकारिता में आर्ट को कैसे डिफाइन करेंगे। दरअसल, यह लोगों की आवाज उठाने की एक कला है। इसके द्वारा आप एक पक्ष की बात दूसरे पक्ष तक पहुंचाते हैं। आप उन लोगों की आवाज होते हैं। एंकर के माध्यम से लोग अपने मन के सवालों का जवाब तलाशते हैं। ये बहुत साधारण से सवाल होते हैं, जिन्हें वे पूछना चाहते हैं। जहां तक एंकर द्वारा गेस्ट को &amp;lsquo;लताड़ने&amp;rsquo; की बात जो यहां एक पैनलिस्ट ने कही है, मैं उसे&amp;nbsp;लोगों का गुस्सा कहता हूं, कई बार दर्शक साधारण से सवाल का जवाब चाहते हैं, पर गेस्ट इधर-उधर घुमाता है, तो एंकर को लोगों की आवाज बनकर कड़ाई से पेश आना होता है। ऐसे में सामान्यतः एंकर को लोगों की आवाज बननी होती है। रही बात विज्ञान की तो यह इस बात का फॉर्मूला है कि आप कैसे खबर को सर्कुलेट कर&amp;nbsp;सकते हैं और कैसे टीआरपी आ सकती है और लोग किस चैनल की ओर जा रहे हैं&amp;nbsp;आदि। रही बात एनर्जी की तो यहां मौजूद अधिकांश लोगों को पुराने जमाने में दूरदर्शन पर दिखाई जाने वाली निष्पक्ष खबरें और निष्पक्ष व्यवहार पसंद होगा, लेकिन ये लोग नए जमाने के एंकर्स की एनर्जी को भी पसंद करते हैं। आजकल रोबोट द्वारा भी खबरें पढ़ाई जा रही हैं, लेकिन लोग उनसे ज्यादा एंकर्स को देखना पसंद करते हैं, क्योंकि एंकर्स को खुद को कनेक्ट कर पाते हैं और व्यावहारिक हो पाते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी का यह भी कहना था, &amp;lsquo;आजकल न्यूज एंकर्स के चिल्लाने और तेज आवाज में बात करने को लेकर चर्चा होती है, लेकिन हम सभी को इस बात को समझने की जरूरत है। यहां पर जितने भी लोग बैठे हैं, मैं उनसे पूछना चाहता हूं कि सड़क पर जब झगड़ा होता है, तो कितने लोग रुककर देखते हैं। उस झगड़े से आप घर में क्या लेकर जाते हैं? आप सिर्फ रुककर देखते हैं और कुछ नहीं करते। टेलिविजन शो पर भी जो एंकर्स करते हैं, वह भी पब्लिक &amp;lsquo;फाइट&amp;rsquo; होती है। हमें यह समझने की जरूरत है कि टीवी पर हम जिस बारे में बात कर रहे हैं, कितने व्युअर्स हमारी बात को अपने घर लेकर जाते हैं। यह बहुत बड़ा सवाल है।&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant3-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उन्होंने कहा, &amp;#39;सोशल मीडिया पर भी बिल्कुल यही सब हो रहा है। इसको लेकर मुझे एक बड़ा वायरल जोक भी याद आ रहा है कि जब भी ऑफलाइन रहता हूं, परिवार-बच्चे-तनख्वाह सबकी याद आती है, लेकिन ऑनलाइन होते ही देश की याद सताने लगती है। इसलिए हमें इस बात को समझने की जरूरत है कि हम अपने व्युअर्स को क्या दे रहे हैं। एंकरिंग सिर्फ एक भूमिका अदा करना&amp;nbsp;नहीं है, बल्कि आप लोगों के प्रतिनिधि होते हैं, इससे ज्यादा कुछ नहीं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी का कहना था, &amp;lsquo;जैसा कि हमें पहले सिखाया जाता था कि आप खबर कवर करने जा रहे हैं। खबर बनने नहीं जा रहे हैं। ये बहुत पुरानी बात थी। ऐसे में खबर में सभी तथ्य शामिल होने चाहिए और लोगों से इंटरैक्शन भी होना चाहिए। इसमें एनर्जी भी होनी चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;एंकर्स को कई बार लगता है कि यदि वे इस तरह नहीं शोर मचाएंगे तो वह चल पाएंगे अथवा नहीं, लेकिन मैं कल शाम से आज सुबह के बीच अपने साथ हुए एक वाक्ये से आपको उदाहरण देता हूं कि एक जनरल साहब हैं, जो चीखने-चिल्लाने के शौकीन हैं और इसके लिए काफी मशहूर भी हैं, वो कल हमारे शो पर आ गए। दूसरी तरफ पाकिस्तान के एक साहब बैठे थे। जब उनसे कोई सवाल पूछा जाता था तो वहां से कोई जवाब नहीं मिलता था। शो में अजहर मसूद को लेकर बात हो रही थी कि उसने कब-कब कहां अटैक कराए हैं। इस बीच न जाने जनरल साहब को क्या सूझा कि उन्होंने पाकिस्तान वाले गेस्ट को जानवर बोल दिया और फिर गीद़ड़ कह दिया। मैं इस तरह के शब्दों को बर्दास्त नहीं करता हूं। मैं अपने शो में उस बात की कतई इजाजत नहीं देता, जो गलत और असंसदीय हो। यही नहीं, हद से आगे बढ़ते हुए हमारी तरफ के जनरल साहब ने पाकिस्तानी साहब से कह दिया कि मैं तुम्हें जूते मारूंगा। इसके बाद मैंने कहा कि अब बहुत हो गया है और आप शांत हो जाइए। अब मैं आपको बर्दास्त नहीं करूंगा। पाकिस्तान वाले साहब जो अब तक चुप बैठे थे, उन्हें सपोर्ट&amp;nbsp;मिल गया, जबकि अभी तक वो बगलें झाक रहे थे, उनके साथ ये दिक्कत हो गई कि वो हंसने लगे। हालांकि वो कुछ कह नहीं रहे थे, लेकिन हंस रहे थे और मुंह चिढ़ा रहे थे। अब मैं क्या बोलता, मैंने अपने जनरल साहब को किसी तरह शांत किया और पाकिस्तान वाले से सवाल पूछना बंद कर दिया।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nishant4-final.jpg" style="width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;निशांत चतुर्वेदी के अनुसार, &amp;lsquo;अगले दिन&amp;nbsp;वो जनरल साहब शो में फिर प्रकट हो गए और मुझ पर ही चिल्लाना शुरू कर दिया। मेरा कहना था कि इतने साल से हम युद्ध-युद्ध सुन रहे हैं। मैं जानता हूं कि वॉर अंतिम विकल्प है, क्योंकि दोनों एटमी देश हैं। जब मैंने ये कहा तो वे मेरे ऊपर ही बरस पड़े। मैंने कहा कि मैं पाकिस्तान का वकील नहीं हूं, मैं तो सिर्फ अपना सवाल पूछ रहा हूं। उन्हीं के बगल में एक और जनरल साहब बैठे थे, उन्होंने भी जवाब नहीं दिया।। ऐसे में जो आपका सवाल है कि न्यूज में टैक्टिस होना चाहिए या नहीं, मेरा मानना है कि न्यूज में पैशन बहुत जरूरी है, टैक्टिस इतनी&amp;nbsp;जरूरी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;आखिर में यह पूछे जाने पर कि आने वाले दो-तीन सालों में न्यूज एंकरिंग का स्वरूप कैसा होगा? निशांत चतुर्वेदी ने कहा, &amp;lsquo;आप सभी घर जाकर अपने फोन में गूगल सर्च जरूर करना कि ग्लैन बैक का पतन (Decline of Glenn Beck)। ये फॉक्स न्यूज के बहुत बड़े एंकर हुआ करते थे। तीन-चार साल उनका सिक्का बहुत चला। आज शायद उनके पास नौकरी भी नहीं है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_xfJWMEQWF4" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49575-1551858310_2uydA0_nishant1-final.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/an-article-on-sp-singh-written-by-senior-journalist-supriya-prasad-for-test-49279.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/11/2018</news:publication_date>
      <news:title>वरिष्ठ पत्रकार सुप्रिय प्रसाद ने बताया, कुछ यूं एसपी ने लालू को कराया था चुप</news:title>
      <news:description>&lt;p margin-top:0in;margin-right:0in;margin-bottom:6.25pt;margin-left:0in;text-align:justify""=""&gt;&lt;strong&gt;सुप्रिय प्रसाद&lt;/strong&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;मैनेजिंग एडिटर&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;, टीवी टुडे ग्रुप&lt;/strong&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;उन खुशनसीब पत्रकारों में मेरा नाम भी शामिल है,&amp;nbsp;जिन्हें एसपी के साथ काम करने का मौका मिला। एसपी ने 1 जुलाई 1995 को 'आजतक' जॉइन किया था। लेकिन मैं उनसे ठीक बीस दिन पहले यानी 10 जून को ही 'आजतक' आ गया था। जॉइन करने के बाद एसपी ने कायदे से एंकरिंग का अभ्यास किया था। 17 जुलाई 1995 को दिल्ली दूरदर्शन पर 20 मिनट के न्यूज शो के रूप में आजतक शुरू हुआ था। एसपी के साथ काम करने का तजुर्बा अपनेआप में अनोखा था। खबरों के प्रति उनकी दीवानगी को देख हमलोग हैरान थे। वे रोज कई क्षेत्रीय अखबारों समेत 40 से 50 अखबार पढ़ते थे। कई बार तो खुद कई ब्यूरो चीफ को फोन कर बताते थे कि उनके शहर या इलाके में कौन सी खबर है और उसे कैसे कवर करना है।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cms.samachar4media.com/images_gallery/0dec184e5357102717a6056de72418f07d26449a.PNG" filename="retriever"&gt;&lt;br&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;आजतक में तब मुझे तीन महीने के कॉन्ट्रैक्ट पर ट्रेनी रिपोर्टर के रूप में काम करने का मौका मिला था। इलेक्ट्रॉनिक मीडिया तब तकनीकी रूप से इतना समृद्ध भी नहीं था। मेरा कॉन्ट्रैक्ट&amp;nbsp;10 सितंबर को पूरा होने वाला था, उससे पहले ही मैं एसपी के पास पहुंच गया और पूछ बैठा कि सर तीन महीने पूरे होने वाले हैं अब बता दीजिए कि 10 सितंबर के बाद आना है या नहीं। एसपी हंस पड़े और बोले कि आपके काम से मैं बहुत खुश हूं और आप मेरे साथ काम कर रहे हैं। तभी मुझे असिस्टेंट न्यूज को-ऑर्डिनेटर का पद दिया गया।&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;एसपी के साथ काम करने में सबसे बड़ी सुविधा थी उनकी सहज उपलब्धता। उनसे हर कोई सहज ही मिल सकता था और कुछ भी पूछ सकता था। खेल हो या बिजनेस,&amp;nbsp;राजनीति हो या चुनाव, हर विषय पर उनकी पकड़ अद्भुत थी। आजतक के शुरुआती दौर में एसपी हर खबर की एक-एक लाइन पढ़ते थे, और फिर उस पर अपनी राय देते थे। खबरों को लेकर उनसे सीधा जुड़ाव होने के कारण ही मुझे उनसे इंटरैक्शन का पूरा मौका भी मिला।&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;शो की शूटिंग के दौरान कई मजेदार घटनाएं भी घटती रहती थीं। मुझे याद है एक ऐसी ही मजेदार घटना तब घटी थी जब लालू प्रसाद यादव गेस्ट के रूप में स्टूडियो आए थे। लालू यादव उस समय बिहार के मुख्यमंत्री थे। स्टूडियो में लालू यादव और एसपी के बीच सवाल-जवाब का दौर शुरू हो गया। इंटरव्यू रिकार्ड हो रहा था। उस समय किसी का भी इंटरव्यू चार मिनट से ज्यादा नहीं जा सकता था, &amp;nbsp;क्योंकि शो ही 20 मिनट का था। अब लालू ने पहले सवाल के जवाब में बोलना शुरू किया तो बोलते ही चले जा रहे थे। दूसरा सवाल पूछने के लिए एसपी उन्हें रुकने का इशारा करने लगे, लेकिन लालू उस समय कहां किसी का इशारा समझते थे। इधर जब एसपी ने देखा कि लालू को इशारा करना समय गंवाना है तो अंत में उन्होंने लालू के पैर पर ही अपना पैर जोर से मार दिया। तब जाकर लालू के बोलने पर ब्रेक लगा।&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;एसपी सिंह अपने आप में पत्रकारिता के विश्वविद्यालय थे। खबरों को लेकर उनका जुनून था तो विजन भी था। जो भी उनके साथ रहा,&amp;nbsp;बहुत कुछ सीख गया। एसपी के साथ काम करके ही मेरी बुनियाद मजबूत हो पाई, जिस पर आज मैं खड़ा हूं।&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p margin-top:0in;margin-right:0in;margin-bottom:6.25pt;margin-left:0in;text-align:justify""=""&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com/"&gt;समाचार4मीडिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;देश के प्रतिष्ठित और नं.1 मीडियापोर्टल&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.exchange4media.com/"&gt;exchange4media.com&lt;/a&gt;&amp;nbsp;की हिंदी वेबसाइट है। समाचार4मीडिया.कॉम में हम आपकी राय और सुझावों की कद्र करते हैं। आप अपनी राय, सुझाव और ख़बरें हमें mail2s4m@gmail.com पर भेज सकते हैं या 01204007700 पर संपर्क कर सकते हैं। आप हमें हमारे&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.facebook.com/Samachar4media"&gt;फेसबुक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;पेज पर भी फॉलो कर सकते हैं।&lt;/strong&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 13pt; line-height: 19.9333px;" mso-bidi-font-family:mangal;mso-bidi-theme-font:minor-bidi"="" mangal","serif";mso-ascii-theme-font:minor-bidi;mso-hansi-theme-font:minor-bidi;=""&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1543492488_bqh850_spsingh.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/mj-akbar-deny-to-give-resign-and-will-take-legal-action-says-media-reports-48845.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/10/2018</news:publication_date>
      <news:title>अपडेट : नहीं होगा अकबर का इस्तीफा, लेंगे कानूनी सहारा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align:justify"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align:justify"&gt;#MeToo कैंपेन में घिरे और चौतरफा आलोचनाओं का सामना&#13;
कर रहे केंद्रीय विदेश राज्यमंत्री एमजे अकबर ने अपने ऊपर लगे यौन उत्पीड़न के&amp;nbsp;आरोपों के बेबुनियाद बताया है। मीडिया में चल रहीं खबरों&amp;nbsp;के अनुसार, अकबर ने कहा है कि वे इस्तीफा नहीं देंगे और इस मामले में कानूनी सहारा लेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify"&gt;मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, अकबर ने यह भी कहा है, 'यह लहर आम चुनाव से ठीक पहले उठने की क्या वजह है?&amp;nbsp;क्या यह कोई एजेंडा है? आप जज हैं?&amp;nbsp;&amp;nbsp;ये झूठे और बेबुनियाद आरोप लगाए जा रहे हैं, ताकि मेरी प्रतिष्ठा को नुकसान पहुंचाया जा सके।&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify"&gt;इससे पहले मीडिया में अकबर के&amp;nbsp;इस्तीफा देने की खबर आई थी। अंग्रेजी चैनल 'टाइम्स नाउ'&amp;nbsp;और 'रिपब्लिक टीवी' के हवाले से इन&amp;nbsp;रिपोर्ट्स में कहा गया था कि&amp;nbsp;रविवार को नाइजीरिया के दौरे से लौटने के बाद एमजे अकबर ने ईमेल से अपना इस्तीफा भेज दिया है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify"&gt;रिपोर्ट्स में यह भी कहा गया था कि&amp;nbsp;इस्तीफा भेजने के साथ ही उन्होंने विदेश मंत्री सुषमा स्वराज से मिलने का समय भी मांगा है। गौरतलब है कि&amp;nbsp;कई महिलाओं की तरफ से यौन उत्पीड़न का आरोप लगने के बाद से&amp;nbsp;एमजे अकबर  के&#13;
इस्तीफे की मांग कई दिनों से चल रही है।&amp;nbsp;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1539507329_7ueObE_akbar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/%e0%a4%aa%e0%a5%8d%e0%a4%b0%e0%a5%87%e0%a4%b8-%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%b2%e0%a4%ac-%e0%a4%91%e0%a4%ab-%e0%a4%87%e0%a4%82%e0%a4%a1%e0%a4%bf%e0%a4%af%e0%a4%be-%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%9a%e0%a5%81-26856.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/10/2016</news:publication_date>
      <news:title>&amp;#39;प्रेस क्लब ऑफ इंडिया&amp;#39; के चुनाव की सबसे बड़ी कवरेज</news:title>
      <news:description/>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/24_jd1.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/sc-on-majithia-wage-commission-22798.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>20/07/2016</news:publication_date>
      <news:title>मजीठिया वेतन आयोग मामले में SC हुई सख्त, अब से 5-5 राज्यों की होगी समीक्षा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो ।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मजीठिया वेतन आयोग के मामले में सर्वोच्च न्यायालय की ओर से मीडियाकर्मियों के लिए एक राहत भरी खबर आई है। दरअसल कोर्ट ने मीडिया मालिकों के खिलाफ सख्त रुख अख्तियार कर लिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुप्रीम कोर्ट ने स्पष्ट कर दिया कि अलग-अलग राज्यों से आई रिपोर्ट्स को एक साथ एक बार में नहीं देखा जा सकता और इसमें बहुत सारी बातें स्पष्ट भी नहीं है। इसलिए कोर्ट ने फैसला किया है कि अब से पांच-पांच राज्यों की समीक्षा होगी और समीक्षा के दौरान संबंधित राज्यों के सचिव सुप्रीम कोर्ट में मौजूद रहेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कोर्ट ने अगली तारीख 23 अगस्त निर्धारित की है, और इस तारीख को नार्थ ईस्ट के पांच राज्यों के सचिवों से अपनी नवीनतम एक्शन ‎रिपोर्ट पेश करने को कहा है, जिसमें यह स्पष्ट किया जाएगा कि कितने मीडियाकर्मियों को उनका हक मिला, और कितनों को नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुप्रीम कोर्ट ने कहा कि संबंधित पांच राज्यों के सचिव अपने यहां के सारे क्लेम और सारे दावों के निपटान की स्थिति लेकर 23 अगस्त को कोर्ट आएं। 23 अगस्त की सुनवाई के बाद ऐसे ही फिर अन्य पांच राज्यों के सचिवों को नवीनतम एक्शन रिपोर्ट के साथ सुप्रीम कोर्ट बुलाया जाएगा।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com"&gt;समाचार4मीडिया&lt;/a&gt; देश के प्रतिष्ठित और नं.1 मीडियापोर्टल &lt;a href="http://www.exchange4media.com"&gt;exchange4media.com&lt;/a&gt; की हिंदी वेबसाइट है। समाचार4मीडिया.कॉम में हम आपकी राय और सुझावों की कद्र करते हैं। आप अपनी राय, सुझाव और ख़बरें हमें mail2s4m@gmail.com पर भेज सकते हैं या 01204007700 पर संपर्क कर सकते हैं। आप हमें हमारे &lt;a href="https://www.facebook.com/Samachar4media"&gt;फेसबुक&lt;/a&gt; पेज पर भी फॉलो कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/16142_Majithia-Wage-Board.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/sanjay-mishra-joins-dainik-jagran-21971.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>04/07/2016</news:publication_date>
      <news:title>अमर उजाला के नेशनल ब्यूरो हेड संजय मिश्रा ने दिया इस्तीफा, अब जुड़े इस बड़े अखबार से...</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो ।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हिंदी अखबार ‘दैनिक जागरण’ से खबर है कि यहां संजय मिश्रा ने जॉइन किया है। मिली जानकारी के मुताबिक वे अब दैनिक जागरण के नेशनल ब्यूरो का हिस्सा बन गए हैं।  दैनिक जागरण में ये उनकी दूसरी पारी है।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इससे पहले संजय अमर उजाला में नेशनल ब्यूरो हेड के तौर पर कार्यरत थे, जहां उन्होंने लगभग साढ़े छ: वर्षों तक अपना योगदान दिया। यहां से पहले वे दैनिक जागरण में ही थे, यहां भी वे स्पेशल कॉरेस्पोंडेंट के पद पर कार्यरत थे। तब जागरण में रहते हुए उन्होंने पीएमओ, होम मिनिस्ट्री और कांग्रेस को कवर किया।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वे नईदुनिया अखबार से जागरण में पहुंचे थे। नईदुनिया में वे कॉरेस्पोंडेंट के रूप में कार्यरत थे। इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मास कम्युनिकेशन से पढ़ाई करने वाले संजय पटना में भी काम कर चुके हैं। पटना में वे ‘अमृतवर्षा’ में थे। हिंदी में पहली बार उन्होंने सुनामी की कवरेज की थी, उन्होंने ये ग्राउंड रिपोर्टिंग अंडमार-निकोबार, तमिलनाडु समेत कई राज्यों का दौरा कर की। पोखरन विस्फोट, गुजरात भूकंप, अफगानिस्तान युद्ध, आडवाणी की बहुचर्चित पाकिस्तान यात्रा आदि घटनाओं की वे ग्राउंड रिपोर्टिंग भी कर चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इतना ही नहीं संजय कई प्रधानमंत्रियों और राष्ट्रपतियों के साथ विदेशी दौरा भी कर चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="http://www.samachar4media.com"&gt;समाचार4मीडिया&lt;/a&gt; देश के प्रतिष्ठित और नं.1 मीडियापोर्टल &lt;a href="http://www.exchange4media.com"&gt;exchange4media.com&lt;/a&gt; की हिंदी वेबसाइट है। समाचार4मीडिया.कॉम में हम आपकी राय और सुझावों की कद्र करते हैं। आप अपनी राय, सुझाव और ख़बरें हमें mail2s4m@gmail.com पर भेज सकते हैं या 01204007700 पर संपर्क कर सकते हैं। आप हमें हमारे &lt;a href="https://www.facebook.com/Samachar4media"&gt;फेसबुक&lt;/a&gt; पेज पर भी फॉलो कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/22015_sanjay-mishra.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/breaking-news/internet-is-a-big-problem-of-newspapers-says-senior-journalist-rahul-dev-14054.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>22/03/2016</news:publication_date>
      <news:title>इंटरनेट कैसे बना कई बड़े अखबारों के सामने समस्या, बताया वरिष्ठ पत्रकार राहुल देव ने</news:title>
      <news:description>&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो ।।&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
आगरा के केंद्रीय हिंदी संस्थान के जनसंचार एवं पत्रकारिता विभाग के तत्वावधान में ‘इंटरनेट और आज की मास मीडिया’ विषय पर दो दिवसीय संगोष्ठी का आयोजन किया गया। इस कार्यक्रम के मुख्य अतिथि हिमाचल केंद्रीय विश्वविद्यालय के कुलपति प्रोफेसर कुलदीप अग्निहोत्री रहे, जबकि विशिष्ट अतिथि के तौर पर वरिष्ठ पत्रकार राहुल देव शामिल हुए। कार्यक्रम की अध्यक्षता संस्थान के निदेशक प्रोफेसर नंद किशोर पाण्डेय ने की।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;&lt;img class="alignright size-full wp-image-14058" src="http://samachar4media.com/wp-content/uploads/2016/03/rahul-dev-1.jpg" alt="rahul-dev" width="351" height="463" /&gt;&lt;/strong&gt;अपने संबोधन में वरिष्ठ पत्रकार राहुल देव ने कहा कि आज देश में स्थिति कुछ ऐसी है कि अभी यहां कई इलाकों में न तो बिजली पहुंची है, न कम्प्यूटर और न ही मोबाइल। उन्होंने कहा कि देश में ‘मीडिया डार्क’ की तरह ‘इंटरनेट डार्क’ एरिया भी बहुत हैं, लेकिन इस कमी को तेजी से पूरा किया जा रहा है। इंटरनेट को खबरों और मास मीडिया के संदर्भ में ही नहीं देखना चाहिए, बल्कि आज आधुनिक दुनिया को नियंत्रित करने वाली अधिकांश चीजे इंटरनेट से संचालित होती हैं। इंटरनेट एक आभासी दुनिया बन गया है। इस मिट्टी, पानी, हवा के समानांतर एक दुनिया है जो कल से ज्यादा इसे संचालित और प्रभावित कर रही है। इसलिए इंटरनेट से भले ही आज कई लोग न जुड़े हों लेकिन इससे प्रभावित हर कोई होगा।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;इंटरनेट बना बड़े अखबारों के सामने समस्या&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
पत्रकारिता कर रहे युवाओं को संबोधित करते हुए राहुल देव ने कहा कि विकसित देशो में जिन्हें पत्रकारिता या मास मीडिया का परिपक्व देश, समाज और बाजार माना जाता है वहां पर मुद्रित शब्द, मुद्रित अखबार व पत्रिकाएं विलुप्त होती जा रही हैं। पूरे अमेरिका और यूरोप में जो विश्व के नामी अखबारी संस्थान (न्यूयॉर्क टाइम्स जैसे अखबार) रहे हैं वे आज संकट में है। उनके सामने समस्या है कि वे जिंदा कैसे रहें। उनके लाभ कमाने का काम लगभग खत्म हो रहा है और अब सभी बड़े मीडिया घराने इस कोशिश में लगे हैं कि जिस इंटरनेट ने उनकी सारी सामाग्री को मुफ्त लोगों के सामने रख दिया है तो अपने को जिंदा रखने के लिए पैसा कैसे कमाया जाए?&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;मास मीडिया यानी खबरों का खेल&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
मास मीडिया की बात करते हुए राहुल ने कहा कि इस विषय पर जितनी भी गोष्ठियां होती हैं उन सबके दिमाग में रहता है कि मास मीडिया यानी अखबार या चैनल। और अब सोशल मीडिया की चर्चा होने लगी तो ये तीसरा माध्यम बन गया है। उन्होंने अपने संबोधन में आगे कहा कि इस देश में संचार माध्यमों की जो विराट दुनिया है उसमें समाचार नहीं है बल्कि उसमें मनोरंजन (फिल्में, सीरियल, संगीत और आज के नृत्य) व खेल हैं और इसमें व्यापारिक चैनल भी शामिल हैं। उन्होंने कहा कि वहीं जब इंटरनेट की बात करें तो ये ध्यान रखें कि वह सिर्फ फेसबुक, ट्विटर और गूगल तक ही सीमित नहीं है, बल्कि वह बैकिंग है, पैसा है, राजानीति है, अंतरराष्ट्रीय व राष्ट्रीय प्रशासन है, ई-कामर्स और इसमें हर तरह की खबरें भी शामिल हैं। और मास मीडिया यानी खबरों का खेल, जिसमें सबकुछ होता है।&#13;
&#13;
उन्होंने कहा कि इंटरनेट और मास मीडिया मिलकर जितनी व्यापकता और गहराई से पूरी दुनिया का मन लना रहे हैं ऐसा क्षण संसार के इतिहास में कभी नहीं हुआ। अपने प्रत्यक्ष अनुभवों के अलावा जो भी हम प्रभाव ग्रहण करते हैं वो सब मास मीडिया और इंटरनेट से जुड़ा है। उन्होंने कहा कि सोशल मीडिया अब एक ऐसी ताकतवर चीज बन गई है जो अखबारों और चैनलों को प्रभावित कर रहा है। आज सुर्खियों का चयन और उनका क्रम तय करने में सोशल मीडिया की निर्णायक भूमिका रहती है, क्योंकि वह खबर नापने का एक पैमाना बन गया है।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;टीवी चैनलों की तुलना में संतुलित हैं अखबार&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
उन्होंने कहा कि टीवी चैनलों को लेकर लोगों की हमेशा ये शिकायत रहती है कि वे एक न्यूज को घंटो या फिर दो-दो, तीन-तीन दिनों तक दिखाते रहते हैं, तो ये बता दें कि यह सच में एक समस्या है क्योंकि लोगों के मन से जो खबर या घटना जुड़ गई है, तो न्यूज चैनल अपना विवेक और बाकी खबरें छोड़कर उसके पीछे लग जाते हैं, लेकिन अखबार ऐसा नहीं करता इसलिए वह आज भी संतुलित हैं और उनमें सामग्री और विषयों की पूरी संपूर्णता दिखती है।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;&lt;img class="alignleft size-full wp-image-14060" src="http://samachar4media.com/wp-content/uploads/2016/03/rahu.jpg" alt="rahu" width="280" height="400" /&gt;भाषाई पत्रकारिता के लिए अंग्रेजी जरूरी&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
उन्होंने आगे कहा कि इंटरनेट ने जानकारी ही नहीं पत्रकारिता का भी लोकतांत्रिकरण किया है। इंटरनेट पर असामनताएं ज्यादा हैं, क्योंकि हिंदी या अन्य भाषाओं को अपेक्षा इंटरनेट पर अंग्रेजी में ज्ञान सामग्री ज्यादा है। इसलिए जिनकों इंटरनेट का पूरा लाभ उठाना है, उनको अंतत: अंग्रेजी की मदद लेनी पड़ेगी। छात्रों को संबोधित करते हुए उन्होंने आगे कहा कि यदि आपको भाषाई पत्रकारिता करनी है तो आपको अच्छी अंग्रेजी की जरूरत पड़ेगी।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;इंटरनेट जब बनता है मीडिया का स्रोत&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
इंटरनेट मीडिया का एक अच्छा स्रोत होने के साथ-साथ कई खामियां भी रखता है, जिस पर बात करते हुए राहुल देव ने कहा कि कई खबरों का स्रोत इंटरनेट बन जाता है, जिसके शिकार पत्रकार भी होते हैं। कई पत्रकार उसकी दोबारा जांच नहीं करते हैं, जबकि पत्रकारिता का बुनियादी सिद्धान्त है कि हम किसी खबर को आगे निकालने से पहले उसकी कम से कम दो बार जांच कर लें, फिर चाहे आप किसी भी माध्यम में हो।&#13;
&#13;
&lt;strong&gt;अखबारों और चैनलों की सामाग्री को प्रभावित करता है विज्ञापन&lt;/strong&gt;&#13;
&#13;
वहीं मीडिया में विज्ञापन की बात करते हुए राहुल देव ने कहा कि विज्ञापन की शक्ति एक बहुत बड़ी ताकत है, लेकिन इसकी चर्चा मीडिया गोष्ठियों में न के बराबर होती है। विज्ञापन अखबारों और चैनलों की सामग्री और संपादकीय को कैसे प्रभावित कर रहे हैं इसकी भी जानकारी सभी को होनी चाहिए, जो एक अलग मुद्दा है। वैश्विक मीडिया के सामने इन दिनों सबसे बड़ी चुनौती है कि प्रायोजित खबरों से कैसे बचें?&#13;
&#13;
&amp;nbsp;&#13;
&#13;
&lt;a href="http://www.samachar4media.com"&gt;समाचार4मीडिया&lt;/a&gt; देश के प्रतिष्ठित और नं.1 मीडियापोर्टल &lt;a href="http://www.exchange4media.com"&gt;exchange4media.com&lt;/a&gt; की हिंदी वेबसाइट है। समाचार4मीडिया.कॉम में हम आपकी राय और सुझावों की कद्र करते हैं। आप अपनी राय, सुझाव और ख़बरें हमें mail2s4m@gmail.com पर भेज सकते हैं या 01204007700 पर संपर्क कर सकते हैं। आप हमें हमारे &lt;a href="https://www.facebook.com/Samachar4media"&gt;फेसबुक&lt;/a&gt; पेज पर भी फॉलो कर सकते हैं।</news:description>
      <news:keywords/>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/14055_rahul-dev.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
