<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/bw-releases-list-of-indias-most-influential-women-49579.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>08/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>अंतरराष्ट्रीय महिला दिवस पर BW मैगजीन ने कुछ यूं किया नारी शक्ति का सम्मान</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;आज सारी दुनिया में अंतरराष्ट्रीय महिला दिवस मनाया जा रहा है। दरअसल, हर साल आठ मार्च को दुनिया के हर क्षेत्र में महिलाओं के प्रति सम्मान और प्रशंसा प्रकट करते हुए उनकी हर क्षेत्र में स्थापित उपलब्धियों को याद किया जाता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस मौके पर बिजनेस मैगजीन &amp;lsquo;बिजनेसवर्ल्ड&amp;rsquo; (BW Businessworld) ने महिलाओं को सम्मान देने के लिए देश की प्रभावशाली महिलाओं (Most Influential Women Leaders) की लिस्ट जारी की है। इन महिलाओं ने अपनी प्रतिभा के बल पर एक खास मुकाम हासिल किया है और दूसरों के लिए प्रेरणास्रोत बनी हैं। गौरतलब है कि &amp;lsquo;बिजनेसवर्ल्ड&amp;rsquo; मैगजीन ने &amp;lsquo;डिकोड&amp;rsquo; (Decode) के साथ मिलकर एक राष्ट्रव्यापी और औद्योगिक जगत का सर्वे किया है और लिस्ट तैयार की है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49579-channel.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/a-big-decision-by-neha-pant-of-abp-news-49574.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>ABP न्यूज की एंकर नेहा पंत ने लिया ये ‘बड़ा’ फैसला</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
देश के बड़े हिंदी न्यूज चैनलों में शुमार &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; के साथ करीब सात साल की लंबी पारी खेलने के बाद अब न्यूज एंकर नेहा पंत ने अपने करियर का&amp;nbsp; बड़ा फैसला लिया है। मिली जानाकारी के मुताबिक, उन्होंने अब संस्थान को अलविदा कह दिया है।आजकल नेहा &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; पर सोमवार से शुक्रवार रात 8 से 9 बजे तक की कमान संभाल रही है। वे इस समय &amp;lsquo;सियासत का सेंसेक्स&amp;rsquo; शो होस्ट करती हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेहा की पहचान देश के निष्पक्ष पत्रकारों में होती है। अपने लगभग एक दशक के करियर में नेहा ने अपने ऊपर किसी भी राजनीतिक दल या राजनेता के पक्ष में पत्रकारिता करने का आरोप लगने नहीं दिया। वह धारा के विपरीत चलकर अपना अलग मुकाम हासिल करने में विश्वास रखती हैं। वे उन चुनिंदा न्यूज एंकर्स में है, जिन्हें ट्विटर पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी फॉलो भी करते हैं।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
मूलरूप से उत्तराखंड निवासी नेहा ने पत्रकारिता की पढ़ाई दिल्ली यूनिवर्सिटी के कमला नेहरू कॉलेज से&amp;nbsp;की। उन्होंने अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;स्टार न्यूज़&amp;rsquo; से की, इसके बाद वह मॉरीशस चली गईं और वहां मॉरीशस ब्रॉडकास्ट कॉरपोरेशन के साथ काम किया। कुछ समय वहां&amp;nbsp;बतौर एंकर सेवाएं देने के बाद नेहा 3 साल तक लोकसभा चैनल में रहीं और 2012 में वह &amp;#39;एबीपी न्यूज&amp;#39; (स्टार न्यूज) से बतौर एंकर जुड़ गईं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49574-neha.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>httpsuatsitesamachar4mediacomheadlinesdiscussion-starts-about-government-stance-for-play-based-on-ravish-kumar-book-new-slug-49573html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>05/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को लेकर सरकार ने अपनाया ये रुख</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;ये मामला वाकई में दिलचस्प है। मोदी विरोधी टीवी पत्रकारों में सबसे प्रमुख तौर पर रवीश कुमार का नाम लिया जाता है। पुण्य प्रसून बाजपेयी, अभिसार शर्मा, विनोद दुआ जैसे कई चेहरे खुलकर मोदी सरकार के खिलाफ आए हैं। मोदी ब्रिगेड के निशाने पर भी वही रहते हैं, चाहे वो आम मोदी फैन हों या तथाकथित राष्ट्रभक्त पत्रकार। ऐसे में अगर देश का संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को स्पॉन्सर्ड करता है तो हैरानी तो होगी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पुराने टीवी पत्रकार और फिलहाल &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; से जुड़े अनंत विजय ने बड़े मजेदार ढंग से इस बात को अपनी ट्वीट के जरिए लिखा है। वो लिखते हैं, &amp;lsquo;संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर होने वाले नाटक को स्पॉन्सर कर रहा है। कितनी सहिष्णु सरकार है।&amp;lsquo; अनंत विजय ने बाकायदा इस ट्वीट को विभाग के मंत्री महेश शर्मा, संस्कृति मंत्रालय और पीएमओ को टैग भी किया है। क्या पता उन्हें पता ही ना हो?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उन्होंने इस ट्वीट में उस प्ले का एक इनविटेशन कार्ड भी लगाया है। इसके मुताबिक ये प्ले रवीश कुमार की किताब &amp;#39;इश्क में शहर होना&amp;#39; पर आधारित है। प्ले का नाम भी वही है और राइटर के तौर पर रवीश कुमार का ही नाम लिखा है। कार्यक्रम का नाम रागा (जो आजकल राहुल गांधी की शॉर्ट फॉर्म के तौर पर ली जाती है),&amp;nbsp;हालांकि, उसका राहुल से कोई रिश्ता नहीं, लेकिन दिलचस्प संयोग जरूर है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49573-ravish.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/-49572.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>01/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>विंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा है</news:title>
      <news:description>&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;विंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा हैविंग कमांडर अभिनंदन की रिहाई के पीछे की कहानी वो नहीं है, जो मीडिया बता रहा है&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49572-abhi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/senior-journalist-vasindra-mishra-express-his-views-on-a-panel-discussion-about-regional-media-in-enba-49571.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>धड़ाधड़ रीजनल चैनल खुलने के पीछे ये है ‘असली वजह’: वासिंद्र मिश्र</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;बहुप्रतिष्ठित &amp;lsquo;एक्&amp;zwj;सचेंज4मीडिया न्&amp;zwj;यूज ब्रॉडकास्टिंग अवॉर्ड्स&amp;rsquo; (enba) 16 फरवरी को दिए गए। इनबा के 11वां एडिशन के तहत नोएडा के होटल रेडिसन ब्लू में एक समारोह में ये अवॉर्ड्स दिए गए। कार्यक्रम से पहले आयोजित NewsNextConference के अंतगर्त कई पैनल डिस्कशन भी हुए, जिसके द्वारा लोगों को मीडिया के दिग्गजों के विचारों को सुनने का मौका मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/vasi.jpg" style="width: 100px; height: 54px;" /&gt;ऐसे ही एक पैनल का विषय &amp;lsquo;रीजनल मीडिया: खतरा, खबरें और कमाई&amp;rsquo; रखा गया था, जिसमें मीडिया के दिग्गजों ने अपने विचार व्यक्त किए। समाचार4मीडिया डॉट कॉम के एग्जिक्यूटिव एडिटर अभिषेक मेहरोत्रा ने बतौर सेशन चेयर इसे मॉडरेट किया। इस पैनल डिस्कशन में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; (हिंदी नेटवर्क) के एग्जिक्यूटिव एडिटर अमिताभ अग्निहोत्री, सहारा इंडिया टीवी नेटवर्क&amp;rsquo; के ग्रुप एडिटर मनोज मनु, &amp;lsquo;जनतंत्र टीवी&amp;rsquo; के एडिटर-इन-चीफ वासिंद्र मिश्र, इंडिया न्यूज&amp;rsquo; के चीफ एडिटर (मल्टीमीडिया) अजय शुक्ल, &amp;lsquo;पीटीसी नेटवर्क&amp;rsquo; के मैनेजिंग डायरेक्टर-प्रेजिडेंट रबिंद्र नारायण और &amp;lsquo;बीबीसी गुजराती&amp;rsquo; के एडिटर अंकुर जैन शामिल रहे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc/>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/journalists-respond-about-arvind-kejriwal-letter-in-favour-of-toll-tax-exemption-49547.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>केजरीवाल की मांग पर पत्रकारों ने कुछ यूं दी अपनी प्रतिक्रिया...</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल के एक ट्वीट को लेकर पत्रकारों के अलग-अलग विचार सामने आ रहे हैं। कुछ पत्रकारों ने जहां केजरीवाल के सुझाव का स्वागत किया है, वहीं कुछ को लगता है कि इसकी कोई ज़रूरत नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;दरअसल, केजरीवाल ने देशभर में टोल पर पत्रकारों को छूट देने की मांग की है। टोल पर छूट की मांग को लेकर केजरीवाल ने केंद्रीय सड़क-परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री नितिन गडकरी को एक पत्र लिखा है। केजरीवाल का कहना है कि देश में पत्रकारों पर टोल टैक्स नहीं लगना चाहिए। अपने पत्र में केजरीवाल ने लिखा, हरियाणा के कुछ पत्रकारों ने मुझसे मिलकर अनुरोध किया कि हरियाणा के सभी टोल पर उन्हें छूट मिलनी चाहिए। मेरा भी मानना है कि पत्रकारों की ये मांग पूरी तरह से जायज है। मैं चाहता हूं कि देश भर में पत्रकारों को ये छूट दी जाए।&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;वैसे तो केंद्र की सत्ता में आने से पूर्व खुद गडकरी ने भी ऐसा ही कहा था, लेकिन सरकार बनने के बाद उन्होंने इस दिशा में कुछ ख़ास नहीं किया। अब केजरीवाल ने एक तरह से उन्हें उनका वादा याद दिलाया है। हालांकि, ये बात अलग है कि कुछ पत्रकारों को केजरीवाल की मांग रास नहीं आई।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49548-wp.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/government-reply-about-vacancy-in-prasar-bharati-49547.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>All India Radio में खाली पड़े हैं हजारों पद, DD में भी वैकेंसी...</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;देश की पब्लिक ब्रॉडकास्ट कंपनी &amp;lsquo;प्रसार भारती&amp;rsquo; लंबे समय से &amp;nbsp;कर्मचारियों की कमी से जूझ रही है। यहां कार्यरत कई कर्मचारियों के लंबे समय से प्रमोशन नहीं हुए हैं, वहीं काफी समय से युवाओं की भर्ती भी नहीं की गई है। आखिरी बार यहां वर्ष 1996 में भर्ती कार्यक्रम आयोजित हुआ था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;ऐसे में सूचना-प्रसारण मंत्री राज्यवर्धन सिंह राठौड़ ने भी सोमवार को राज्यसभा में दिए गए एक जवाब में कर्मचारियों की कमी की बात को स्वीकार किया है। दरअसल, एक सवाल के लिखित जवाब में राठौड़ ने सदन को जानकारी दी कि दिल्ली में आकाशवाणी में रिक्तियों की संख्या 2038 है। इसके अलावा दूरदर्शन में भी 487 पद खाली पड़े हुए हैं। इसके साथ ही उन्होंने यह भी बताया कि दिसंबर 2016 तक की स्थिति के अनुसार महाराष्ट्र और तमिलनाडु में आकाशवाणी में रिक्तियों की संख्या क्रमश: 1378 और 904 है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि प्रसार भारती के संस्थागत ढांचे की समीक्षा के लिए सूचना-प्रसारण मंत्रालय द्वारा 29 जनवरी 2013 को विशेषज्ञ समिति का गठन किया गया था। समिति की अध्यक्षता जन सूचना, आधारभूत ढांचे और नवाचार मामलों में तत्कालीन प्रधानमंत्री के सलाहकार सैम पित्रोदा द्वारा की गई थी। समिति ने 25 जनवरी 2014 को अपनी रिपोर्ट प्रस्तुत की थी। समिति की रिपोर्ट में कहा गया था कि अन्&amp;zwj;य देशों के पब्लिक ब्रॉडकास्&amp;zwj;टर्स की तुलना में यहां पर वर्कफोर्स काफी ज्&amp;zwj;यादा है। इसके अलावा प्रसार भारती में मैन पॉवर का ऑडिट कराने की सिफारिश भी की गई थी,&amp;nbsp; ताकि पता चल सके कि यहां पर स्&amp;zwj;टाफ की क्&amp;zwj;या स्थिति है और कितने स्&amp;zwj;टाफ की जरूरत है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49542-wp.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/fiancee-gave-tribute-to-slain-journalist-49546.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>06/02/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार की हत्या के बाद मंगेतर ने उठाया अब ये ‘कदम’</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;अंग्रेजी अखबार &amp;lsquo;वॉशिंगटन पोस्ट&amp;rsquo; के पत्रकार जमाल खशोगी की मौत के बाद अब उनकी मंगेतर हैटिस केंगिज (Hatice Cengiz) ने एक किताब पब्लिश की है, जिसमें उन्होंने खशोगी को लेकर अपने तमाम अनुभव शेयर किए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;37 साल की हैटिस केंगिज का अपनी किताब &amp;lsquo;Jamal Khashoggi; His Life, Struggles and Secrets&amp;rsquo; के बारे में कहना है कि उन्होंने यह किताब अपनी निजी डायरी से प्रेरित होकर लिखी है। इस किताब में उन्होंने खशोगी के साथ हुई अपनी पहली मुलाकात के साथ ही खशोगी के व्यक्तित्व और दोस्तों व परिवार के साथ संबंधों के बारे में विस्तार से बताया है। बताया जाता है कि यह किताब फिलहाल तुर्की भाषा में पब्लिश की गई है। अंग्रेजी में इसे कुछ हफ्तों के भीतर पब्लिश किया जाएगा। इस किताब को कुछ महीनों बाद अरबी भाषा में भी पब्लिश करने की योजना है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49546-arnav.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/times-of-india-criticising-over-the-story-49526.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/01/2019</news:publication_date>
      <news:title>जानिए, इस स्टोरी के लिए क्यों हो रही है TOI की आलोचना</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पकोड़ा राजनीति पिछले कुछ समय से मीडिया में छाई हुई है। अब इसी पकोड़ा राजनीति के चलते अंग्रेजी अखबार &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; को शर्मिंदगी का सामना करना पड़ा है। दरअसल, &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; ने अपने 29 दिसंबर के अंक में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के कुक राजीव बटवाल से संबंधित एक खबर फ्रंट पेज पर प्रकाशित की थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;Modi&amp;rsquo;s cook isn&amp;rsquo;t impressed with his pakoda statement&amp;rsquo; शार्षक वाली इस खबर में अख़बार ने लिखा था कि पीएम मोदी की पकोड़ा राजनीति से राजीव प्रभावित नहीं हैं। अब चूंकि मामला सीधे-सीधे प्रधानमंत्री मोदी से जुड़ाव रखता था, इसलिए खबर सामने आते ही बवाल शुरू हो गया। इस बवाल में उबाल उस वक़्त आया, जब राजीव बटवाल ने ऐसा कुछ भी कहने से इनकार कर दिया। यानी, जो शब्द राजीव के हवाले से कहे गए थे, वो असल में उनके थे ही नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/pm2.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;सोशल मीडिया, खासकर ट्विटर पर इसके लिए टाइम्स ऑफ़ इंडिया की आलोचना की जाने लगी। अख़बार छप चुका था, क्लिपिंग वायरल हो चुकी थी, लिहाजा प्रबंधन के पास ज्यादा कुछ करने के लिए था नहीं। इसलिए टाइम्स &amp;lsquo;ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; ने अपने ऑनलाइन संस्करण में पूरी की पूरी स्टोरी ही बदल दी, ताकि बात को और ज्यादा बड़ी होने से रोका जा सके। अख़बार की वेबसाइट पर एक अलग शीर्षक के साथ वही खबर प्रकाशित की गई, &amp;nbsp;जिसमें उन शब्दों पर कैंची चलाई गई, जिनके अपना होने से राजीव ने इनकार किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपनी स्टोरी में &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; के पत्रकार रोहन दुआ ने लिखा था कि वाराणसी की डीजल लोकोमोटिव वर्कशॉप की किचन में काम करने वाले राजीव बटवाल ने कई मौकों पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के लिए खाना पकाया है और वो मोदी के उस बयान की निंदा करते हैं, जिसमें उन्होंने कहा था कि पकोड़ा बेचना भी रोज़गार है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;स्टोरी में राजीव के हवाले से कहा गया था कि &amp;lsquo;मुझे उनका पकोड़ा वाला बयान पसंद नहीं आया। एमबीए या इंजीनियरिंग करने वाले पकोड़ा बेचने को रोज़गार का अवसर नहीं मान सकते। यह उन युवाओं के प्रयासों का अपमान है, जो अपने सपनों को पूरा करने के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जब &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; की इस खबर को लेकर बवाल मचा, तो राजीव ने आगे आकर इसका खंडन किया। उन्होंने कहा &amp;lsquo;मुझे इसके बारे में कुछ भी नहीं पता। मुझसे पूछा गया था कि मैं यहां कब से काम कर रहा हूं, इसके जवाब में मैंने कहा था कि पिछले 10 सालों से। मुझे &amp;lsquo;पकोड़ा राजनीति&amp;rsquo; के बारे में कुछ भी नहीं पता, जो कुछ भी छपा है गलत है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राजीव के इस बयान के सामने आने के बाद &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; की खबर पर सवाल खड़े किए जाने लगे। इसके बाद प्रबंधन ने ऑनलाइन संस्करण में खबर को संपादित रूप में प्रकाशित किया। संपादित खबर का शीर्षक था &amp;lsquo;varanasi diesel Loco shed cook excited to cook for PM again।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/pm1.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;वैसे, यह कोई पहला मौका नहीं है जब &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; को अपनी किसी स्टोरी को लेकर शर्मिंदगी का सामना करना पड़ा हो। हाल ही में ऑस्ट्रेलियाई क्रिकेटर मिशेल जॉनसन ने अपने इंटरव्यू के लिए अख़बार की आलोचना की थी। इससे पहले जुलाई 2018 में अख़बार को एक खबर के सिलसिले में क़ानूनी नोटिस भी मिला था। दरअसल, अख़बार पर आरोप था कि उसने &amp;lsquo;वेद पाठशाला&amp;rsquo; को मानव तस्करी के केंद्र के रूप में दिखाकर हिंदुओं की भावनाओं को आहत किया है। इसके बाद &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ़ इंडिया&amp;rsquo; ने बवाल को रोकने के लिए ऑनलाइन संस्करण में खबर को संपादित रूप में पेश किया था, हालांकि प्रबंधन की ओर से किसी प्रकार का खेद प्रकट नहीं किया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Amazing. &lt;a href="https://twitter.com/timesofindia?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@timesofindia&lt;/a&gt; runs a story on Page 1, quietly edits the story&amp;#39;s online version and removes the lines that have now been denied by the person to whom they were attributed. Credibility is truly on a super discount. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/EndOfWinterSale?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#EndOfWinterSale&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/d0TBVMQFR4"&gt;pic.twitter.com/d0TBVMQFR4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Kanchan Gupta (@KanchanGupta) &lt;a href="https://twitter.com/KanchanGupta/status/1079080229711142912?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;December 29, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Both &lt;a href="https://twitter.com/timesofindia?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@timesofindia&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href="https://twitter.com/NavbharatTimes?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@NavbharatTimes&lt;/a&gt; carried an identical report credited to &amp;#39;Times News Network&amp;#39;. But NBT report had the pakoda bit. Where did it come from? Which pakoda seller added it? &lt;a href="https://t.co/ELDOYn345g"&gt;https://t.co/ELDOYn345g&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Kanchan Gupta (@KanchanGupta) &lt;a href="https://twitter.com/KanchanGupta/status/1079076552225083393?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;December 29, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546419696_J5Zxfj_toi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/avinash-pandey-took-big-responsibility-in-abp-news-network-49525.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/01/2019</news:publication_date>
      <news:title>ABP में अविनाश पांडे का हुआ प्रमोशन, मिला ये बड़ा पद</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;एबीपी न्यूज नेटवर्क प्राइवेट लिमिटेड&amp;rsquo; (ANN) ने नए साल पर सीओओ अविनाश पांडे को बड़ी जिम्मेदारी सौंपी है। दरअसल, उन्हें प्रमोशन देकर चीफ एग्जिक्यूटिव ऑफिसर (सीईओ) बनाया गया है। अविनाश पांडे की नियुक्ति दो जनवरी से प्रभावी होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/avinash.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 236px;" /&gt;हार्वर्ड बिजनेस स्कूल (HBS) से ग्रेजुएट और दिल्ली यूनिवर्सिटी से हिस्ट्री में पोस्ट ग्रेजुएट अविनाश पांडे को न्यूज मीडिया, ऐडवर्टाइजिंग, सेल्स, डिस्ट्रीब्यूशन, मार्केटिंग और कंटेंट क्रिएशन में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने &amp;lsquo;Indian Express&amp;rsquo; में जून 1995 में बतौर असिस्टेंट मैनेजर काम शुरू किया था और मई 2000 (करीब पांच साल) तक काम किया। इसके बाद वर्ष 2000 में वह बतौर सीनियर मैनेजर &amp;lsquo;TV Today&amp;rsquo; ग्रुप से जुड़ गए और यहां भी करीब पांच साल (वर्ष 2005 तक) तक अपनी जिम्मेदारी निभाई। वर्ष 2005 से वह &amp;lsquo;ANN&amp;rsquo; (पूर्व में Star News) के साथ जुड़े हुए हैं और इस दौरान कंपनी को नई ऊंचाइयों तक ले जाने में उन्होंने काफी महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अविनाश पांडे की नई भूमिका के बारे में &amp;nbsp;&amp;#39;ABP Pvt Ltd&amp;#39; के मैनेजिंग डायरेक्&amp;zwj;टर और सीईओ डीडी पुरकायस्&amp;zwj;थ का कहना है, &amp;lsquo;अपने 13 साल के कार्यकाल के दौरान अविनाश पांडे ने कंपनी के विकास में अमूल्य योगदान दिया है। हम नई भूमिका के लिए अविनाश पांडे को शुभकामनाएं देते हैं और उम्मीद करते हैं कि अपने नेतृत्व में वह कंपनी को और नई ऊंचाइयों पर ले जाएंगे और सफलता का एक नया अध्याय लिखेंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, अपनी नई भूमिका के बारे में अविनाश पांडे का कहना है, &amp;lsquo;मैं नेटवर्क के बोर्ड ऑफ डायरेक्टर्स का तहेदिल से शुक्रिया अदा करता हूं कि उन्होंने मुझ पर यह भरोसा जताया है। मीडिया और ऐंटरटेनमेंट इंडस्ट्री में एबीपी न्यूज लगातार नए मापदंड स्थापित कर रहा है। आने वाले समय में यह नेटवर्क सफलता की नई इबारत लिखेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546415965_XAneKU_avinash-pandey.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/journalist-arrested-under-controversial-digital-security-act-49524.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/01/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार पर कसा शिकंजा, हैं ये गंभीर आरोप</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/journa.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 218px;" /&gt;आम चुनाव में गलत सूचनाएं उपलब्ध कराने के आरोप में एक पत्रकार को गिरफ्तार किया गया है। यह गिरफ्तारी डिजिटल सिक्योरिटी एक्ट के तहत की गई है। मामला बांग्लादेश का है और जिस पत्रकार को गिरफ्तार किया गया है, वह &amp;lsquo;ढाका ट्रिब्यून&amp;rsquo; अखबार का संवाददाता हैदत हुसैन मौला (Hedait Hossain Molla) है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार के खिलाफ दायर रिपोर्ट के अनुसार, हैदत ने खबर प्रकाशित की थी कि रविवर को हुए चुनाव के दौरान खुलना 1 निर्वाचन क्षेत्र में कुल मतदाताओं की संख्या की तुलना में 22,419 अधिक वोट पड़े थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, इस बारे में पुलिस अधिकारियों का कहना है कि प्राथमिक जांच में पता चला है कि अखबार द्वारा प्रकाशित यह रिपोर्ट गलत सूचनाओं पर आधारित थी। चुनाव आयोग के निर्देश के बाद इस मामले में रिपोर्ट दर्ज कराई गई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि &amp;lsquo;Daily Manabzamin&amp;rsquo; के खुलना संवाददाता रशीदुल इस्लाम (Rashedul Islam) के खिलाफ भी मामला दर्ज किया गया है और पुलिस उन्हें तलाश कर रही है। गौरतलब है कि बांग्लादेश में डिजिटल सिक्योरिटी एक्ट काफी चर्चा का विषय रहा है। इसे लेकर काफी विवाद भी है। माना जा रहा है कि इससे प्रेस की स्वतंत्रता समाप्त हो जाएगी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546411949_v3Qzqg_journalist-arrest.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/kalli-purie-of-india-today-creates-flat-structure-elevates-sales-heads-to-coo-49522.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>02/01/2019</news:publication_date>
      <news:title>बदलाव की राह पर INDIA TODAY ग्रुप, लिया ये निर्णय</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; (INDIA TODAY) ग्रुप ने नए साल पर कंपनी में बड़े स्तर पर कई बदलाव किए हैं। ग्रुप के चेयरमैन और एडिटर-इन-चीफ अरुण पुरी ने घोषणा की है कि वह ग्रुप को काफी प्रभावी और बेहतर बनाना चाहते हैं। इसके तहत ग्रुप के जितने भी बिजनेस हैं, उन्हें अब चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर्स (सीओओ) संचालित करेंगे और वे सभी ग्रुप की वाइस चेयरपर्सन और मैनेजिंग डायरेक्टर कली पुरी को रिपोर्ट करेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नई व्यवस्था के तहत इन बिजनेस के सेल्स हेड को सीओओ पद पर नियुक्त भी कर दिया गया है। इनमें राहुल शॉ को टेलिविजन, सलिल कुमार को डिजिटल और मनोज शर्मा को मैगजींस बिजनेस की जिम्मेदारी सौंपी गई है। वहीं, कली पुरी अब भी अरुण पुरी को रिपोर्ट करती रहेंगी। नई व्यवस्था जनवरी से प्रभावी होगी। अरुण पुरी का कहना है कि इस नए स्ट्रक्चर से सीओओ की शक्तियों में और इजाफा होगा और इससे उन्हें बिजनेस को और स्वतंत्र रूप से चलाने में सहूलियत होगी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546406303_aBD8W7_India-Today.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/external-committee-in-senior-jouranlist-vinod-dua-matter-took-big-decision-49517.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>31/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>विनोद दुआ पर लगे आरोपों की जांच कर रही समिति ने लिया बड़ा निर्णय</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार विनोद दुआ के खिलाफ लगे यौन उत्पीड़न के आरोपों की जांच के लिए गठित पांच सदस्यीय बाहरी समिति ने अपने आप ही मामले से पैर खींचते हुए खुद को भंग कर दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुप्रीम कोर्ट के पूर्व जज आफताब आलम की अध्यक्षता वाली इस समिति के सदस्यों में पटना हाई कोर्ट की पूर्व जज जस्टिस अंजना प्रकाश, प्रोफेसर नीरा चंढोक, पूर्व विदेश सचिव सुजाता सिंह और प्रोफेसर पैट्रिशिया ओबेराय शामिल थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;newslaundry&amp;rsquo; वेबसाइट में प्रकाशित एक खबर के अनुसार, 30 दिसंबर को जारी अपनी रिपोर्ट में कमेटी का कहना था कि वह इस मामले में अपना काम आगे नहीं बढ़ा पा रही है, क्योंकि दोनों पक्ष बिना शर्त सहमति देने के लिए तैयार नहीं हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कमेटी के अनुसार, विनोद दुआ ने एक लिखित बयान जारी कर गुजारिश की थी कि उनके इसी बयान को इस मामले में आखिरी जवाब माना जाए, इसके बाद वह कोई जवाब नहीं देंगे। तय शर्तों पर जांच करने और दोनों पक्षों द्वारा बिना शर्त सहमति न देने के कारण वह अपना काम आगे नहीं बढ़ा पा रही है। ऐसे में समिति का कोई औचित्य नहीं है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;समिति का यह भी कहना है, &amp;lsquo;हमारे लिए इस प्रक्रिया को ज्यादा लंबा खींचने का कोई सार्थक उद्देश्य नजर नहीं आता है और हम मामले को आगे खींचने में असमर्थ हैं, इसलिए इस कमेटी को भंग किया गया है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बता दें कि दुआ के खिलाफ यौन उत्पीड़न का आरोप निष्ठा जैन नाम की एक महिला फिल्म निर्माता ने लगाया था। 14 अक्टूबर को फेसबुक पोस्ट में लगाए गए इन आरोपों में निष्ठा जैन का कहना था कि 1989 में वह विनोद दुआ से जॉब इंटरव्यू के सिलसिले में मिली थीं तो विनोद ने उन पर अश्लील जोक मारे थे। यही नहीं, कहीं और जॉब लग जाने तक वे उनका पीछा करते रहे थे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546249639_h6MCd8_Vinod-Dua.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/senior-jornalist-dinesh-gautam-starts-new-inning-49516.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>31/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>बड़ी जिम्मेदारी के साथ अब इस मीडिया नेटवर्क से जुड़े दिनेश गौतम</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार दिनेश गौतम &amp;nbsp;ने ईटीवी भारत नेटवर्क जॉइन किया है। उन्हें यहां पर बड़ी जिम्मेदारी मिली है। उन्हें पांच राज्यों (मध्य प्रदेश, छत्तीसगढ़, राजस्थान, बिहार और झारखंड) का न्यूज एडिटर बनाया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दिनेश गौतम को टीवी न्यूज इंडस्ट्री में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है। दिनेश गौतम को हिंदी न्यूज इंडस्ट्री के बेस्ट एंकर के रूप में नवाजा जा चुका है। इसके साथ ही उन्हें वर्ष 2012 में एनटी अवॉर्ड से भी सम्मानित किया जा चुका है। वह &amp;lsquo;24x7 News&amp;rsquo;, &amp;lsquo;Live India&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Sahara News Network&amp;rsquo; में वरिष्ठ पदों पर काम कर चुके हैं। इससे पहले वह &amp;lsquo;Zee news&amp;rsquo; में बतौर प्राइम टाइम एंकर और प्रिंसिपल करेसपॉन्डेंट के रूप में भी काम कर चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दिनेश &amp;lsquo;Moon Light Theaters&amp;rsquo; के साथ बतौर क्रिएटिव हेड भी जुड़े रहे हैं और कई नाटकों का लेखन और निर्देशन भी कर चुके हैं। वह &amp;lsquo;ऑल इंडिया रेडियो&amp;rsquo; (AIR) के साथ भी काम कर चुके हैं। इसके अलावा वह IGNFA, IIFM और कई प्रमुख मास कम्युनिकेशन संस्थानों में गेस्ट फैकल्टी भी रह चुके हैं। मध्&amp;zwj;य प्रदेश के रहने वाले दिनेश गौतम विज्ञान में परास्&amp;zwj;नातक हैं और उन्&amp;zwj;होंने दिल्&amp;zwj;ली स्थित आईआईएमसी (IIMC) &amp;nbsp;से पोस्&amp;zwj;ट ग्रेजुएशन किया है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546244055_GnVTF5_dinesh-guatam.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/senior-journalist-arnab-goswami-summoned-by-court-49514.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>31/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>अरनब गोस्वामी के खिलाफ अदालत ने अपनाया ये रुख...</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार अरनब गोस्वामी और कुछ अन्य लोगों के खिलाफ श्रीनगर की एक अदालत ने समन जारी किया है। चीफ जुडिशियल मजिस्ट्रेट की अदालत ने इन सभी को नौ फरवरी को कोर्ट के समक्ष पेश होने को कहा है। पूर्व मंत्री व पीडीपी के वरिष्ठ नेता नईम अख्तर द्वारा दाखिल आपराधिक मानहानि के मामले में कोर्ट ने यह आदेश दिया है। 16&amp;nbsp; नवंबर 2018 को दायर इस याचिका में अख्तर का कहना है कि गोस्वामी व अन्य लोगों ने उनके खिलाफ भ्रष्टाचार के झूठे व निराधार आरोप लगाए हैं। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस शिकायत में जिन अन्य लोगों के नाम हैं, उनमें पीडीपी के पूर्व एमएलए आबिद अंसारी भी शामिल हैं, जिनके खिलाफ जमानती वारंट भी जारी किया गया है। इसके अलावा भाजपा कार्यकर्ता खालिद जहांगीर, रिपब्लिक टीवी के संवाददाता ज़िशान फ़ाज़िल और आदित्य राज कौल आदि शामिल हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अख्तर के वकील जहांगीर इकबाल ने बताया कि इससे पहले आबिद को कोर्ट के समक्ष उपस्थित न होने पर उनके खिलाफ गिरफ्तारी वारंट जारी किया गया, जबकि जहांगीर ने कोर्ट के समक्ष पेश होकर अपने जमानती बॉन्ड जमा करा दिए हैं। बयान दर्ज कराने के लिए अब नौ फरवरी की तारीख लगाई गई है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546236379_vyqxS6_arnab.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/high-court-decision-on-trai-new-broadcast-regulatory-framework-49510.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>TRAI: नए नियमों के खिलाफ याचिका पर HC ने अपनाया ये रुख</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मद्रास हाई कोर्ट ने &amp;#39;टेलिकॉम रेगुलेटरी अथॉरिटी ऑफ इंडिया&amp;#39; (TRAI) &amp;nbsp;के नए टैरिफ नियमों पर स्टे लगाने से इनकार कर दिया है। इस बारे में चेन्नई मेट्रो केबल टीवी ऑपरेटर्स एसोसिएशन की ओर से एक याचिका दायर कर नए नियमों पर स्टे की मांग की गई थी। सुनवाई के बाद जस्टिस एस वैद्यनाथन ने इस मामले में ट्राई को नोटिस जारी किया है। मामले में अब तीन जनवरी को सुनवाई होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुनवाई के दौरान ट्राई के अधिवक्ता ने कोर्ट को बताया कि इस मामले में सुप्रीम कोर्ट ने टैरिफ ऑर्डर और रेगुलेशंस को बरकरार रखा है। उन्होंने कोर्ट को यह भी बताया कि ट्राई ने नए नियमों को लागू करने की समय सीमा भी एक महीने बढ़ाकर 31 जनवरी 2019 तक कर दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, याचिकाकर्ताओं का कहना था कि नए नियम कंज्यूमर के हित में नहीं हैं। इसके अलावा यह भी कहा गया कि नए नियमों से लोकल केबल ऑपरेटर्स (LCO) के अस्तित्व पर खतरा होगा और इससे अराजकता की स्थिति हो जाएगी। दोनों पक्षों को सुनने के बाद कोर्ट ने स्टे देने से इनकार करते हुए मामले में अगली तारीख लगा दी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि ट्राई के नए नियम में कंज्यूमर के पास अपने पसंद के चैनल चुनने का अधिकार होगा और जिन चैनलों को वे देखना चाहेंगे, उन्हीं के लिए भुगतान करना होगा। इसके अलावा टीवी ब्रॉडकास्टर्स को भी अपने सभी चैनलों के लिए अलग-अलग और बुके (bouquets) के लिए अधिकतम खुदरा मूल्य (MRP) का खुलासा करना भी जरूरी होगा।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546080831_Ed0ScE_trai.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/allegation-on-doordarshan-officers-by-female-employees-49508.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>सामने आईं DD की महिला कर्मी, बयां की ये ‘भयावह सच्चाई’</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यस्थल पर महिलाओं के शोषण व यौन दुर्व्यवहार के मामले लगातार सामने आ रहे हैं। अब इनमें दूरदर्शन का नाम भी जुड़ गया है। दूरदर्शन की तीन कर्मचारियों ने शुक्रवार को आरोप लगाया कि उनके अनुबंधों का नवीकरण करने के नाम पर वरिष्ठ अधिकारियों&amp;nbsp;ने उनका यौन उत्पीड़न किया। शिकायत करने वाली सभी महिलाएं संविदाकर्मी हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, इन आरोपों के बारे में दूरदर्शन के सूत्रों का कहना है कि यौन उत्पीड़न की शिकायतों पर तुरंत कार्रवाई की गई थी। इस मामले पर और अधिक जानकारी इकट्ठा की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, अपने साथ हुए अन्याय के खिलाफ आवाज उठाते हुए अब इन महिलाकर्मियों ने लोगों को इन घटनाओं के बारे में बताने के लिए शुक्रवार को दिल्ली के प्रेसवार्ता का आयोजन किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस दौरान एक महिला ने आरोप लगाया कि यौन उत्पीड़न की शिकायतों से निपटने वाली आंतरिक शिकायत समिति से संपर्क किए जाने पर उसे धमकी दी गई और बदसलूकी की गई। आरोप है कि समिति ने आरोपी के निलंबन के आदेश दिए थे, लेकिन डीडी के अधिकारियों द्वारा इसका पालन नहीं किया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;महिलाओं में से एक दूरदर्शन के भोपाल केंद्र और दो महिलाएं दूरदर्शन दिल्ली से थीं। एक अन्य महिला ने दावा किया कि समिति में शिकायत किए जाने के बाद से उसे आठ महीने का वेतन भी नहीं दिया गया। महिला ने आरोप लगाया कि उसने मार्च 2018 में समिति से शिकायत की थी। वरिष्ठों के खिलाफ कोई कार्रवाई नहीं की गई। इसके बजाय उसका स्थानांतरण कर दिया गया और उसे उसका नया काम करने की अनुमति नहीं दी गई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;तीनों महिलाओं ने यह भी मांग की कि समिति को कार्यस्थल पर यौन उत्पीड़न की शिकायतों पर निष्ठापूर्वक ध्यान देना चाहिए। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, पीड़ितों को सलाह दे रहीं महिला वकील वरूणा भंडारी ने कहा कि दूरदर्शन की ही अन्य सात महिला कर्मचारियों ने उनसे संपर्क किया है, जिनके साथ कार्यस्थल पर यौन उत्पीड़न हुआ।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546072588_RH1C8I_doordarshan.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/journalist-saurabh-verma-passes-away-49507.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>जिंदगी की जंग हार गए युवा पत्रकार सौरभ वर्मा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बीमारी ने आखिर एक युवा पत्रकार की जिंदगी छीन ली। मेरठ हिन्दुस्तान में कार्यरत 25 वर्षीय पत्रकार सौरभ वर्मा का गुरुवार को निधन हो गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बिजनौर के नहटौर कस्बा निवासी सौरभ वर्मा को पिछले दिनों मेरठ मेडिकल कॉलेज में भर्ती कराया गया था। यहां उन्हें वेंटीलेटर पर रखा गया था। शुक्रवार को नहटौर में उनका अंतिम संस्कार किया गया। अल्प आयु में सौरभ के निधन की जानकारी मिलते ही मीडिया जगत में शोक की लहर फैल गई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि सौरभ के पिता स्वः संतोष शर्मा भी वरिष्ठ पत्रकार थे और उन्होंने कई समाचार पत्रों में काम कर अपनी एक अलग पहचान बनाई थी। सौरभ वर्मा ने पिता के पदचिह्नों पर चलते हुए पत्रकारिता को ही अपना करियर बनाया था। उन्होंने दैनिक &amp;lsquo;जनवाणी&amp;rsquo; में भी कुछ साल काम किया था। सौरभ के निधन की जानकारी होने पर दैनिक जनवाणी में शोकसभा का आयोजन कर उन्हें श्रद्धांजिल दी गई।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546069226_dFgzFY_saurabh-verma.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/pci-took-step-for-safety-of-female-journlalists-49506.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>29/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>महिला पत्रकारों की सुरक्षा के लिए PCI ने उठाया ये कदम</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कार्यस्थल पर महिलाओं के साथ दुर्व्यवहार व यौन उत्पीड़न के मामले रुकने का नाम नहीं ले रहे हैं। समय-समय पर मीडिया प्रतिष्ठानों से भी इस तरह के मामले सामने आते रहते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इन्हीं सब बातों को देखते हुए अब प्रेस काउंसिल ऑफ इंडिया (PCI) ने महिलाओं के अधिकारों की सुरक्षा की दिशा में कदम बढ़ाया है। &amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; में छपी एक खबर के मुताबिक पीसीआई ने सभी प्रिंट मीडिया प्रतिष्ठानों को सलाह दी है वे ऐसी व्यवस्था बनाएं, जिससे यौन उत्पीड़न के मामले न हों और इस तरह की शिकायतें पर सुनवाई हो सके। इसके लिए संस्थान में आंतरिक जांच समिति के गठन का सुझाव भी दिया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस तरह के कई मामले सामने आने पर राष्ट्रीय महिला आयोग की गुजारिश पर पीसीआई ने यह एडवाइजरी जारी की है। गौरतलब है कि करीब दो माह पूर्व इस तरह के कई मामले सामने आए थे, जब विभिन्न मीडिया संस्थानों में कार्यरत कई महिलाओं ने #MeToo कैंपेन के तहत अपने साथ हुए शोषण की बात उठाते हुए कई वरिष्ठ संपादकों पर गंभीर आरोप लगाए थे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1546067502_A2FCyl_journalist-female.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/pulitzer-prize-winning-journalist-denied-entry-back-into-india-49500.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार पर देश में घुसने पर पाबंदी, हैं ये गंभीर आरोप</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता के क्षेत्र में प्रसिद्ध पुलित्जर पुरस्कार विजेता पत्रकार कैथल मैकनॉटन के भारत में प्रवेश पर सरकार ने पाबंदी लगा दी है। कैथल मैकनॉटन प्रतिष्ठित न्यूज एजेंसी रॉयटर्स (Reuters) के दिल्ली ऑफिस में बतौर चीफ फोटोग्राफर के पद पर कार्यरत हैं। मैकनॉटन और उनके एक सहयोगी को मई &amp;nbsp;2018 में म्यांमार में रोहिंग्या शरणार्थियों पर हुई हिंसा की तस्वीरों के लिए ये पुरस्कार मिला था। बताया जाता है कि वीजा शर्तों के उल्लंघन के आरोप में यह कार्रवाई की गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/pulitzer-arrest.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 108px;" /&gt;&amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; की खबर के मुताबिक, &amp;nbsp;गृह मंत्रालय ने बिना अनुमति के जम्मू-कश्मीर के निषिद्ध क्षेत्रों में प्रवेश करने के चलते उनके भारत प्रवेश पर पाबंदी लगाई है। बिना अनुमति के निषिद्ध क्षेत्रों में प्रवेश वीजा शर्तों के उल्लंघन में आता है। खबर में यह भी दावा किया गया है कि मैकनॉटन के पास भारत प्रवेश के लिए वैध वीजा था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खबर के मुताबिक, कैथल के इंस्टाग्राम अकाउंट से यह पता चलता है कि वे वर्ष 2018 वे बहुचर्चित कठुआ सामूहिक बलात्कार कांड के बाद हुए विरोध प्रदर्शनों को कवर कर रहे थे। उन्होंने पुलिस पर पत्थर फेंक रहे एक प्रदर्शनकारी की तस्वीर भी अपने अकाउंट में पोस्ट की है। अपने भारत प्रवेश पर प्रतिबंध की जानकारी भी उन्होंने 26 दिसंबर को इंस्टाग्राम पर ही पोस्ट की है। मैकनॉटन ने लिखा है कि उन्हें नई दिल्ली एयरपोर्ट से ही लौटा दिया गया। हालांकि, अभी तक इस मामले पर रायटर्स और खुद मैकनॉटन ने कोई आधिकारिक बयान नहीं दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माना जा रहा है कि विदेश मंत्रालय और गृह मंत्रालय विदेशी पत्रकारों के लिए बने प्रोटोकॉल्स की फिर से समीक्षा कर रहे हैं। इस साल मई में भी गृह मंत्रालय फॉरनर्स (प्रोटेक्टेड एरियाज) आर्डर, 1958 के तहत विदेशी पत्रकारों को अरुणाचल प्रदेश, हिमाचल प्रदेश, जम्मू-कश्मीर, राजस्थान, उत्तराखंड के कुछ हिस्सों और सिक्किम में जाने के लिए विशेष अनुमति लेने का आदेश जारी किया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खबर के मुताबिक, &amp;nbsp;गृह मंत्रालय के अधिकारियों का आरोप है कि मैकनॉटन ने जम्मू और कश्मीर में प्रतिबंधित क्षेत्रों का दौरा किया और बिना वैध अनुमति के इस क्षेत्र से रिपोर्ट भी की। एक सरकारी अधिकारी ने कहा, &amp;lsquo;उन पर वीजा नियमों के उल्लंघन का आरोप नहीं लगाया गया था, लेकिन उन्हें प्रवेश से वंचित कर दिया गया था।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि विदेशी पत्रकारों के लिए वीज़ा नियमों के अनुसार यदि एक विदेशी पत्रकार, टीवी कैमरापर्सन आदि व्यक्ति प्रतिबंधित, संरक्षित क्षेत्र, जम्मू-कश्मीर या उत्तर पूर्वी राज्यों का दौरा करना चाहते हैं तो उन्हें विशेष अनुमति के लिए विदेश मंत्रालय (बाहरी प्रचार विभाग) के माध्यम से आवेदन करना पड़ता है। बताया जाता है कि सामान्य परिस्थितियों में भारत विदेशी पत्रकारों को तीन महीने तक के लिए वीजा देता है, लेकिन विशेष मामलों में अकेले या किसी एक अन्य के साथ छह महीने का पत्रकार वीजा जारी किया जा सकता है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545989268_mhZID3_jouranlist.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/top-10-television-shows-of-2018-49499.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>जानिए, इस साल कैसा रहा आपके पसंदीदा TV शो का हाल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चंद रोज बाद ही वर्ष 2018 समाप्त होने वाला है और नया साल आने वाला है। ऐसे में यदि हम पीछे मुड़कर देखें तो पता चलता है कि टीवी की दुनिया के लिए यह साल काफी खास रहा है। एक तरफ जहां टीवी में कई नए प्रयोग देखने को मिले हैं, वहीं कई नए कार्यक्रम शुरू होने के साथ ही कई नए जॉनर भी सामने आए हैं। ऐसे में इस साल रेटिंग चार्ट में शीर्ष में आने को लेकर काफी संघर्ष भी देखने को मिला है। अब जबकि 2018 समाप्ति की ओर है, ऐसे में इस साल हिंदी के टॉप टेन जनरल ऐंटरटेनमेंट चैनलों (GEC&amp;rsquo;s) &amp;nbsp;पर आइए डालते हैं एक नजर-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;ब्रॉडकास्ट ऑडियंस रिसर्च काउंसिल&amp;rsquo; (BARC) इंडिया के डाटा के अनुसार इस साल एक से 50 हफ्ते (HSM Urban +2 and Prime time Original airings considered) के दौरान टीआरपी चार्ट में &amp;lsquo;Naagin3&amp;rsquo; का जलवा रहा और औसत रूप से 9.3 मिलियन इंप्रेशंस के साथ यह टॉप-10 शो की लिस्ट में नंबर एक पर रहा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;टॉप-10 शो की लिस्ट में &amp;lsquo;Zee TV&amp;rsquo; का &amp;lsquo;कुंडली भाग्य&amp;rsquo; साल भर 7.3 मिलियन के औसत इंप्रेशंस के साथ दूसरे स्थान पर रहा। &amp;lsquo;कलर्स&amp;rsquo; पर दो जून को लॉन्च हुआ नया डांस रियलिटी शो &amp;nbsp;&amp;lsquo;डांस दीवाने&amp;rsquo; इस साल इस लिस्ट में तीसरे नंबर पर रहा। इसकी व्युअरशिप की बात करें तो यह औसतन 6.9 मिलियन इंप्रेशंस रही। चौथे नंबर पर औसतन 6.6 मिलियन इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;Zee TV&amp;rsquo; का एक और शो &amp;lsquo;कुमकुम भाग्य&amp;rsquo; रहा। इसके बाद &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; का शो &amp;lsquo;ये रिश्ता क्या कहलाता है&amp;rsquo; 6.1 मिलियन औसत इंप्रेशंस के साथ इस साल पांचवे नंबर पर रहा। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;सोनी टीवी&amp;rsquo; का &amp;lsquo;सुपर डांसर चैप्टर 2&amp;rsquo; 5.9 मिलियन इंप्रेशंस के साथ छठे और &amp;lsquo;सब टीवी&amp;rsquo; का शो &amp;lsquo;तारक मेहता का उल्टा चश्मा&amp;rsquo; 5.8 मिलियन इंप्रेशंस के साथ इस लिस्ट में सातवें नंबर पर रहा। टॉप-10 चैनलों की लिस्ट में आठवें नंबर पर &amp;lsquo;सोनी टीवी&amp;rsquo; पर प्रसारित होने वाला शो &amp;nbsp;&amp;lsquo;कौन बनेगा करोड़पति&amp;rsquo; शो रहा और इसकी व्युअरशिप औसत रूप से 5.7 मिलियन इंप्रेशस रही। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस लिस्ट में नौंवे नंबर पर &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo;&amp;nbsp; के नए शो &amp;lsquo;कुल्फी कुमार बाजेवाला&amp;rsquo; ने कब्जा जमाए रखा और इसकी औसत व्युअरशिप 56 मिलियन इंप्रेशंस रही। वहीं, दसवें नंबर पर 5.5 मिलियन इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;राधाकृष्ण&amp;rsquo; ने इस लिस्ट में अपनी उपस्थिति दर्ज कराई। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;नागिन3&amp;rsquo; की सफलता के बारे में &amp;lsquo;वायकॉम 18&amp;rsquo; में हिंदी और किड्स टीवी नेटवर्क की हेड&amp;nbsp;नैना अलाविया जयपुरिया ने बताया, &amp;lsquo;नागिन का तीसरा सीजन हमारे लिए काफी अच्छा रहा। इस शो की शुरुआत 4.3 टीआरपी के साथ हुई थी, जो बहुत है। इसके साथ ही &amp;lsquo;डांस दीवाने&amp;rsquo; का प्रदर्शन भी बेहतर रहा है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, &amp;lsquo;Zee TV&amp;rsquo; की बिजनेस हेड अपर्णा भोसले का कहना है, &amp;lsquo;अपनी लॉन्चिंग के बाद से ही कुंडली भाग्य हमारे लिए काफी सफल साबित हुआ है। इसके साथ ही &amp;lsquo;कुमकुम भाग्य&amp;rsquo; ने भी काफी अच्छा प्रदर्शन किया है। इस साल इस शो ने अपने 1000 एपिसोड पूरे कर लिए हैं, जो बड़ी बात है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545985740_xLovFN_channels.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/trai-took-new-decision-for-new-tariff-regime-49498.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>नए नियमों को लेकर TRAI ने अब लिया ये निर्णय</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#39;टेलिकॉम रेगुलेटरी अथॉरिटी ऑफ इंडिया&amp;#39; (TRAI) ने अपने नए टैरिफ नियमों को लागू करने की आखिरी समय सीमा एक महीने बढ़ा दी है। पहले ट्राई के नए नियम 29 दिसंबर 2018 से लागू होने थे, लेकिन अब यह एक फरवरी 2019 से प्रभावी होंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नए आदेशों के तहत अब उपभोक्ता 31 जनवरी 2019 तक अपने पसंदीदा चैनल का चुनाव कर सकेंगे। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, गुरुवार को ट्राई के अधिकारियों की ब्रॉडकास्ट इंडस्ट्री के प्रतिनिधियों के साथ हुई बैठक में यह निर्णय लिया गया। दरअसल, बैठक में यह मुद्दा भी उठा था कि नए टैरिफ को लेकर अभी उपभोक्ताओं को पूरी जानकारी नहीं है, ऐसे में उन्हें थोड़ा समय मिलना चाहिए। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि 26 दिसंबर को ट्राई ने सभी ब्रॉडकास्टर्स, डिस्ट्रीब्यूशन प्लेटफॉर्म ऑपरेटर्स (DPOs) और लोकल केबल ऑपरेटर्स (LCOs) से यह सुनिश्चित करने के लिए कहा था कि कंज्यूमर ने जो चैनल सबस्क्राइब कर रखा है, वह 29 दिसंबर के बाद बंद न हो।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नए नियम में कंज्यूमर के पास अपने पसंद के चैनल चुनने का अधिकार होगा और जिन चैनलों को वे देखना चाहेंगे, उन्हीं के लिए भुगतान करना होगा। इसके अलावा टीवी ब्रॉडकास्टर्स को भी अपने सभी चैनलों के लिए अलग-अलग और बुके (bouquets) के लिए अधिकतम खुदरा मूल्य (MRP) का खुलासा करना भी जरूरी होगा।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545976475_cyaOpB_trai.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/panelist-walked-out-from-tv-debate-49497.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>28/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>पैनलिस्ट ने छोड़ी टीवी डिबेट, एंकर ने कुछ यूं दी सफाई...</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;टीवी डिबेट के दौरान होने वाले होनो वाले विवादों में अब एबीपी न्यूज की एंकर रूबिका लियाकत का नाम भी जुड़ गया है। हालांकि, रूबिका ने इसे लेकर ट्विटर पर सफाई भी दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;जनसत्ता&amp;rsquo; में छपी एक खबर के मुताबिक, चैनल पर उत्तर प्रदेश पुलिस द्वारा सड़क पर नमाज को लेकर डिबेट चल रही थी। बहस में शामिल होने के लिए सामाजिक कार्यकर्ता सायरा शाह हलीम भी पहुंची थीं। डिबेट के दौरान सायरा शाह हलीम नाराज होकर चली गईं। इसके बाद उन्होंने ट्वीट कर अपनी नाराजगी का कारण बताया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सायरा शाह हलीम ने अपने ट्विटर अकाउंट पर लिखा कि, &amp;lsquo;रूबिका ने मुझे नोएडा पुलिस द्वारा नमाज पर नोटिस को लेकर होने वाले डिबेट शो के लिए आमंत्रित किया था। इस दौरान रूबिका ने चिल्लाते हुए मुझे मुसलमान सायरा शाह हलीम कहकर पुकारा&amp;rsquo;। उन्होंने आगे लिखा कि, &amp;lsquo;मीडिया रूम का गिरता स्तर&amp;rsquo;। इस पर रूबिका ने सफाई दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस रिपोर्ट में उन्होंने भी ट्विटर पर लिखा कि, &amp;lsquo;सायरा शाह हलीम आप बेहतरीन इंसान हैं। आपने मेरे पूछे गए सवाल को गलत समझा। डिबेट के दौरान मैंने पूछा था, परेशान कौन? मुसलमान! (पॉज़) सायरा शाह हलीम&amp;hellip; जिसका मतलब था कि अब इस पर आपको बोलना है। मैं क्यों कहूंगी कि हिंदू रावत या मुसलमान सायरा&amp;hellip; शांति&amp;rsquo;।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रूबिका लियाकत द्वारा ट्विट के जरिए सफाई देने के कुछ देर बाद सायरा ने उनको जवाब भी दिया। सायरा ने लिखा कि, &amp;lsquo;सब ठीक है रूबिका लियाकत। ऐसा हो जाता है। जल्द आपसे बात करूंगी&amp;rsquo;।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Dear &lt;a href="https://twitter.com/sairashahhalim?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@sairashahhalim&lt;/a&gt; you are a wonderful human being. You completely misunderstood my question. I asked - pereshaan kon? Mussalman! (Pause) Saira Shah Haleem.. which meant- your turn to speak Saira. Why would I call Hindu Rawat or Musalman Saira...? peace &lt;a href="https://t.co/u27vLG4syj"&gt;https://t.co/u27vLG4syj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rubika Liyaquat (@RubikaLiyaquat) &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat/status/1077549674049921024?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;December 25, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545974157_klp0Lb_debate.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/ndtv-reporter-wrote-a-mail-to-management-against-exploitation-49494.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>NDTV रिपोर्टर की मैनेजिंग एडिटर के खिलाफ लिखी मेल हो रही वायरल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लगता है कि एनडीटीवी (NDTV) में इन दिनों सब कुछ ठीक नहीं चल रहा है। इसी का नतीजा है कि एनडीटीवी इंडिया के रिपोर्टर परिमल कुमार ने पिछले दिनों संस्थान के मैनेजिंग एडिटर सुनील सैनी के खिलाफ बगावत का बिगुल बजा दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, सुनील सैनी पर तमाम आरोप लगाते हुए परिमल कुमार ने एनडीटीवी(NDTV)&amp;nbsp; के को-फाउंडर्स डॉ. प्रणॉय रॉय और राधिका रॉय समेत ग्रुप की सीईओ सुपर्णा सिंह और एडिटोरियल डायरेक्टर सोनिया सिंह को एक मेल लिखा है। यह मेल इन दिनों सोशल मीडिया में वायरल हो रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस मेल में परिमल कुमार का आरोप है कि सुनील सैनी उन्हें तमाम तरह से परेशान करते हैं। परिमल के अनुसार, सुनील सैनी कभी उनके न्यूज सेंस को लेकर तो कभी उनकी रिपोर्टिंग शैली को लेकर तमाम सवाल उठाते हैं, जबकि संस्थान के साथ ही बाहर के लोग भी उनकी कार्यशैली की सराहना करते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस मेल में परिमल कुमार ने एक स्टोरी का उदाहरण देते हुए यह भी आरोप लगाया है कि सुनील सैनी ने उन्हें वह स्टोरी नहीं करने दी, जबकि यह बड़ी स्टोरी थी। परिमल के अनुसार, &amp;lsquo;हर व्यक्ति की अपनी क्षमता और कार्य करने का तरीका होता है, ऐसे में टीम लीडर को अपनी टीम में शामिल लोगों के गुण-दोष का पता होना चाहिए और उन्हें अच्छा काम करने के लिए लगातार प्रोत्साहित करना चाहिए, लेकिन सुनील सैनी हमेशा उन्हें हतोत्साहित करने का काम करते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;परिमल का कहना है कि यह तो सिर्फ उदाहरण हैं, जबकि उनके उत्पीड़न की लिस्ट काफी लंबी है। यह वह लंबे समय से सहन कर रहे हैं और अब पानी सिर के ऊपर से गुजर चुका है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मेल के आखिर में परिमल का यह भी कहना है, &amp;lsquo;यदि एचआर कहेगा तो मैं आरोपों को साबित करने के लिए भी तैयार हूं। इसके बावजूद यदि एचआर को लगता है कि अपने ऊपर हो रहे अन्याय के खिलाफ आवाज उठाकर मैंने कोई गलती की है, तो मैं इस्तीफा देने के लिए तैयार हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545913963_5jDiYy_ndtv_ndtv.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/headlines/television-news-narratives-that-dominated-2018-49489.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>27/12/2018</news:publication_date>
      <news:title>2018 में इन खबरों ने खूब बटोरीं सुर्खियां</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;रुहैल अमीन।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वर्ष 2018 समाप्त होने में कुछ दिन ही शेष रह गए हैं और नए साल के स्वागत की तैयारियां जोर-शोर से हो रही हैं। यदि हम वर्ष 2018 की बात करें तो इस साल टीवी न्यूज के क्षेत्र में कई खास घटनाएं देखने को मिली हैं। इनमें #MeToo कैंपेन से लेकर LGBT अधिकारों का मामला हो अथवा लोकसभा में राहुल गांधी के आंख मारने से लेकर पद्मावत फिल्म को लेकर करणी सेना की धमकी तक का मामला हो, सभी शामिल है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/vikram-chandra.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 120px;" /&gt;इस बारे में &amp;lsquo;Editorji&amp;rsquo; के फाउंडर और &amp;lsquo;NDTV 24x7&amp;rsquo; के कंसल्टिंग एडिटर का मानना है कि टीवी न्यूज चैनलों के लिए कई बड़ी घटनाओं के साथ वर्ष 2018 का सबसे महत्वपूर्ण घटनाक्रम इस साल पांच राज्यों में होने वाले चुनाव थे। कह सकते हैं कि राजनीति से जुड़ी खबरों के लिहाज से यह साल टीवी न्यूज की दुनिया के लिए खास रहा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/anjana-om.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 137px;" /&gt;वहीं, &amp;lsquo;Aaj Tak&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर अंजना ओम कश्यप का मानना है कि इस साल टीवी न्यूज चैनलों के लिए लोकसभा में राहुल गांधी का आंख मारना बड़ी घटना थी। लोकसभा में विश्वास मत के दौरान हुई यह घटना काफी चर्चा का विषय बन गई थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/anuradha-prasad.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 168px;" /&gt;इस बारे में B.A.G Network की सीएमडी अनुराधा प्रसाद का कहना है, &amp;lsquo;वर्ष 2018 को हम ईयर ऑफ न्यूज भी कह सकते हैं। #MeToo कैंपेन से लेकर पांच राज्यों में चुनावों की बात करें तो मेरा मानना है कि वर्ष 2018 का प्रत्येक दिन न्यूज के मामले में टीवी के लिए खास रहा है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/ritu-kapoor.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 113px;" /&gt;Quintillion Media&amp;rsquo; की को-फाउंडर और सीईओ रितु कपूर का मानना है कि इस साल पद्मावत और करणी सेना के विवाद और #MeToo कैंपेन ने टीवी पर सबसे ज्यादा कवरेज हासिल की। इसलिए हम कह सकते हैं कि इस साल टीवी के लिहाज से ये दो बड़ी घटनाएं रहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/varun-kohli.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 134px;" /&gt;&amp;lsquo;ITV Network&amp;rsquo; के सीईओ वरुण कोहली का भी यही मानना है कि इस साल टीवी न्यूज की दुनिया में राजनीति से जुड़ी खबरें प्रमुखता से छायी रहीं। हालांकि कुछ अन्य खबरों ने भी टीवी न्यूज की दुनिया में सुर्खियां बटोरीं। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/nabila.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 140px;" /&gt;इस बारे में &amp;lsquo;TV9&amp;rsquo; की एंकर और सीनियर एडिटर नबिला जमालुद्दीन का कहना है कि बड़ी घटनाओं को लेकर यह साल मीडिया के लिए काफी महत्वपूर्ण रहा है। वैसे तो इस साल काफी घटनाएं हुईं, लेकिन सबरीमाला मंदिर को लेकर हुए विवाद ने टीवी न्यूज में काफी सुर्खियां बटोरीं। धारा 377 का मामला और केरल में आई बाढ़ भी टीवी न्यूज की दुनिया में छाये रहे। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/mehraj-dubey.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 150px; height: 151px;" /&gt;&amp;lsquo;Zee Media Group&amp;rsquo; के मार्केटिंग हेड मेहराज दुबे का कहना है, &amp;lsquo;टीवी न्यूज की नजर से इस साल का बड़ा घटनाक्रम सुधीर चौधरी द्वारा लिया गया प्रधामनंत्री का इंटरव्यू रहा। इसने &amp;lsquo;Zee News&amp;rsquo; को शीर्ष पर पहुंचा दिया। Zee News ने Aaj Tak &amp;nbsp;को भी पीछे कर दिया था। मुझे लगता है कि टीवी न्यूज इंडस्ट्री में यह काफी बड़ा घटनाक्रम था। इसके अलावा, पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी के निधन की खबर भी इस साल टीवी न्यूज की सुर्खियों में छायी रही। कुल मिलाकर कहें तो टीवी न्यूज के लिए खबरों के लिहाज से यह साल काफी महत्वपूर्ण रहा। इस साल कई बड़े घटनाक्रम हुए, जिन्होंने टीवी न्यूज की दुनिया में काफी सुर्खियां बटोरीं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>breaking media news, latest media agency news, media agency updates</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1545894457_4Eo37T_news.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
