<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/election-commission-notice-to-three-media-houses-50687.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>15/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>जानें, क्यों चुनाव आयोग ने भेजा 3 मीडिया संस्थानों को नोटिस?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा गठन के लिए छह चरणों में मतदान की प्रक्रिया पूरी हो चुकी है, जबकि सातवें व अंतिम चरण के तहत 19 मई को वोट डाले जाएंगे। नई सरकार के गठन को लेकर तमाम तरह की चर्चाएं हो रही हैं। हालांकि, चुनाव आयोग ने सख्ती दिखाते हुए मीडिया संस्थानों पर किसी भी तरह का चुनाव पूर्व सर्वे करने पर रोक लगा रखी है, लेकिन कुछ मीडिया संस्थान इन आदेशों को धता बता रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी तरह का मामला सामने आने पर चुनाव आयोग ने तीन मीडिया हाउस (इकनॉमिक टाइम्स, स्वराज मास मीडिया और आईएएनएस इंडिया प्राइवेट लिमिटेड) को नोटिस जारी किया है। इन मीडिया प्रतिष्ठानों पर चुनाव सर्वेक्षण करने का आरोप है। अपने नोटिस में चुनाव आयोग ने इन प्रतिष्ठानों से पूछा है कि जनप्रतिनिधित्व कानून की धारा 126 ए के तहत क्यों न आपके खिलाफ कार्रवाई की जाए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस धारा के तहत एक्जिट पोल दर्शाने और प्रथम चरण में मतदान शुरू होने और अंतिम चरण में मतदान समाप्त होने के बाद आधे घंटे तक की निर्धारित अवधि के दौरान किसी भी तरह का चुनावी सर्वे करने पर रोक लगाई गई है। इन तीनों मीडिया प्रतिष्ठानों को 48 घंटे के भीतर अपना जवाब दाखिल करने के लिए कहा गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इससे पहले भी इस तरह का मामला सामने आया था, जिसमें टीवी9 (TV9) के एग्जिक्यूटिव एडिटर आलोक कुमार ने अपने ट्विटर हैंडल पर एनडीटीवी की हिंदी वेबसाइट का लिंक शेयर करते हुए दिखाया था कि किस तरह से एक सवाल के माध्यम से लोगों से उनकी राय हासिल की जा रही है। इस सवाल में पूछा गया था कि क्या नरेंद्र मोदी सरकार आम चुनाव के बाद सत्ता में वापसी कर पाएगी?&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50687-Media-House.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/nba-announced-the-appointment-of-chairperson-of-the-news-broadcasting-standards-authority-50685.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>15/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>अब इनके हाथों में होगी न्यूज ब्रॉडकास्टिंग स्टैंडर्ड्स अथॉरिटी की कमान</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/Ak-Sikri.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 116px;" /&gt;सुप्रीम कोर्ट के पूर्व जज जस्टिस एके सीकरी को &amp;lsquo;न्यूज ब्रॉडकास्टिंग स्टैंडर्ड अथॉरिटी&amp;rsquo; (News Broadcasting Standards Authority) का चेयरमैन नियुक्त किया गया है। निजी टेलिविजन न्यूज चैनलों का प्रतिनिधित्व करने वाले समूह &amp;#39;न्यूज ब्रॉडकास्टर्स एसोसिएशन&amp;#39; (एनबीए) ने यह घोषणा की है। जस्टिस एके सीकरी 26 मई को अपना कार्यभार ग्रहण करेंगे। वह रिटायर्ड जस्टिस आर.वी रवींद्रन की जगह लेंगे, जिनका इस पद पर कार्यकाल 25 मई को पूरा हो रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में एनबीए के अध्यक्ष रजत शर्मा का कहना है कि न्यायपालिका के क्षेत्र में जस्टिस सीकरी के विशाल अनुभव का एनबीए को निश्चित रूप से लाभ मिलेगा और इसे मजबूती मिलेगी। रजत शर्मा का यह भी कहना था कि न्यूज ब्रॉडकास्टिंग स्टैंडर्ड अथॉरिटी उन न्यूज चैनलों के सेल्फ रेगुलेशन के लिए एक स्वतंत्र संस्था है, जो एनबीए के सदस्य हैं। यह संस्था न्यूज इंडस्ट्री में प्रसारण आचार संहिता लागू करती है और इसमें एनबीए की किसी भी तरह की दखलअंदाजी नहीं होती है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50685-nbsa.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/hindi-website-published-poll-about-election-2019-50683.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>क्या एनडीटीवी ने किया चुनाव आयोग के निर्देशों का उल्लंघन?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा के गठन के लिए विभिन्न चरणों में मतदान प्रक्रिया चल रही है। छह चरणों में मतदान की प्रक्रिया पूरी हो चुकी है और सातवें व अंतिम चरण में 19 मई को वोट डाले जाएंगे। इसके बाद &amp;nbsp;23 मई को मतगणना की जाएगी। ऐसे चुनावी माहौल के बीच सरकार के गठन को लेकर तमाम चर्चाएं चल रही हैं। कोई कह रहा है कि फलां पार्टी जीतेगी, जबकि कोई किसी अन्य पार्टी की जीत के दावे कर रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हालंकि, चुनाव आयोग ने मीडिया पर इस तरह के किसी भी सर्वे को लेकर रोक लगा रखी है, लेकिन इस बारे में लोगों का मत जानने के लिए कुछ मीडिया प्रतिष्ठान अब नए तरीके आजमा रहे हैं। इस बारे में टीवी9 (TV9) के एग्जिक्यूटिव एडिटर आलोक कुमार ने अपने ट्विटर हैंडल पर एनडीटीवी की हिंदी वेबसाइट का लिंक शेयर करते हुए दिखाया है कि किस तरह से एक सवाल के माध्यम से लोगों से उनका राय हासिल की जा रही है। इस सवाल में पूछा गया है कि क्या नरेंद्र मोदी सरकार आम चुनाव के बाद सत्ता में वापसी कर पाएगी? इसके साथ ही आलोक कुमार ने यह भी कहा है, &amp;lsquo;मुझे लगता है कि चुनाव आयोग की गाइडलाइंस को देखते हुए हम इस तरह का सर्वे नहीं कर सकते हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;I guess, we can&amp;#39;t do such surveys as per &lt;a href="https://twitter.com/ECISVEEP?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ECISVEEP&lt;/a&gt; guidelines .. &lt;a href="https://twitter.com/Suparna_Singh?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Suparna_Singh&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/8OcvLYJQTv"&gt;pic.twitter.com/8OcvLYJQTv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Alok Kumar (@dmalok) &lt;a href="https://twitter.com/dmalok/status/1128252305659322368?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 14, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि करीब दो साल पहले इसी तरह के मामले में हिंदी अखबार दैनिक जागरण के ऑनलाइन एडिटर शेखर त्रिपाठी को आचार संहिता का उल्लंघन करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। चुनाव आयोग के आदेश पर पुलिस ने त्रिपाठी, अखबार के मैनेजिंग डायरेक्टर और सर्वे करने वाली संस्था आरडीआई के खिलाफ एफआईआर दर्ज की थी। पुलिस ने जागरण न्यू मीडिया के अन्य अधिकारियों के घरों पर छापे भी मारे थे। इनके खिलाफ उत्तर प्रदेश विधानसभा के पहले चरण के चुनाव के बाद एग्जिट पोल प्रकाशित करने का आरोप था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;एनडीटीवी की वेबसाइट पर प्रकाशित इस पोल को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/election-vote.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 355px;" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50683-ndtv.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/hindustan-times-most-read-newspaper-across-delhi-ncr-mumbai-50678.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>IRS: ये बना दिल्ली-मुंबई में पढ़े जाने वाला नंबर 1 अखबार</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इंडियन रीडरशिप सर्व 2019 के मुताबिक&amp;nbsp;&amp;lsquo;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;rsquo; (Hindustan Times) ने देश के दो बड़े मार्केट दिल्ली-एनसीआर और मुंबई को मिलाकर सबसे ज्यादा पढ़े जाने वाले अखबार के रूप में अपनी स्थिति मजबूत कर ली है। यह आंकड़े एवरेज इश्यू रीडरशिप के आधार पर तैयार किए गए हैं। इन दोनों शहरों को मिलाकर इस अखबार की पाठक संख्या 2.72 मिलियन है। यही नहीं, देश के बड़े मार्केट्स में हिन्दुस्तान टाइम्स की रीडरशिप में भी इजाफा हुआ है और 3.39 मिलियन पाठक संख्या के साथ यह देश के सबसे ज्यादा पढ़े जाने वाले अंग्रेजी अखबारों की लिस्ट में दूसरे नंबर पर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पंजाब में &amp;#39;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;#39; ने अपनी उपस्थिति और मजबूत की है और 3.21 लाख की एआईआर के साथ इस क्षेत्र में यह एक बार फिर से नंबर 1 अखबार बनकर उभरा है। मुंबई में &amp;#39;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;#39; ने अपनी पाठक संख्या में काफी इजाफा किया है और अब इसकी एआईआर संख्या 9 लाख पहुंच चुकी है। एचटी मीडिया के बिजनेस अखबार &amp;lsquo;मिंट&amp;rsquo; (Mint) ने भी 342,000 एवरेज इश्यू रीडरशिप के साथ दो नंबर पर अपनी स्थिति बरकरार रखी है।&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1544529146_DjUxfG_news-paper.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/doordarshan-new-initiative-will-re-establish-brand-value-50677.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>ब्रैंड वैल्यू व दर्शक संख्या बढ़ाने के लिए DD ने किया नया प्रयोग</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पब्लिक बॉडकास्टर &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; (Doordarshan) ने ई-कॉमर्स कंपनी अमेजॉन इंडिया (Amazon India) के साथ पार्टनरशिप में ऑनलाइन स्मृति स्टोर (souvenir store) खोला है। इस ऑनलाइन स्टोर पर ब्रैंडेड आर्टिकल्स जैसे-कप, टी-शर्ट आदि की बिक्री की जाएगी। बताया जाता है कि ये प्रॉडक्ट दूरदर्शन के पुराने जमाने के लोकप्रिय कार्यक्रमों की थीम पर आधारित होंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पार्टनरशिप के साथ ही दूरदर्शन इस तरह का स्टोर खोलने वाला देश का पहला ब्रॉडकास्टर बन गया है। दूरदर्शन का मानना है कि इस तरह के ऑनलाइन स्टोर से न सिर्फ व्युअर्स के साथ उसके रिश्तों में मजबूती आएगी, वहीं दूरदर्शन की ब्रैंड वैल्यू बढ़ाने में भी मदद मिलेगी। इससे पहले डीडी ने 21 जून 2018 को स्मृति गैलरी की शुरुआत की थी। बता दें कि इस स्टोर के द्वार युवा पीढ़ी को दूरदर्शन से जुड़ी कई यादें जानने-समझने का मौका मिलेगा। इसके साथ ही दूरदर्शन के पुराने दर्शक भी इससे जुड़ी अपनी पुरानी यादों को ताजा कर सकेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दूरदर्शन का मानना है कि इस कवायद से उसे देश का चैनल &amp;lsquo;The channel of India&amp;rsquo; के रूप में अपनी ब्रैंड वैल्यू को दोबारा से स्थापित करने में मदद मिलेगी। लोग www.amazon पर इन सामग्री को खरीद सकते हैं। फिलहाल इस पर टी-शर्ट और कॉफी मग बिक्री के लिए उपलब्ध हैं, जिन पर &amp;lsquo;I am in your DNA, I am your Doordarshan&amp;rsquo; की टैगलाइन लगी हुई है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50677-doordarshan.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/hindustan-most-read-newspaper-across-bihar-uttrakhand-in-irs-q1-2019-50676.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>IRS: इन राज्यों में 'हिन्दुस्तान' अखबार बना नंबर 1</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/irs.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 120px;" /&gt;&amp;#39;मीडिया रिसर्च यूजर्स कांउंसिल&amp;#39; (MRUC) ने दो साल के लंबे इंतजार के बाद पिछले दिनों इंडियन रीडरशिप सर्वे 2019 की पहली तिमाही (IRS Q1 2019) के डाटा जारी कर दिए हैं। &amp;lsquo;आईआरएस 2019&amp;rsquo; की पहली तिमाही में हिंदी भाषा के अखबारों में पांच फीसदी और अंग्रेजी भाषा के अखबारों में 14 फीसदी की वृद्धि दर्ज हुई है। इस सर्वे के अनुसार, एचटी मीडिया लिमिटेड की सहयोगी कंपनी हिन्दुस्तान मीडिया वेंचर्स लिमिटेड का हिन्दी अखबार &amp;lsquo;हिन्दुस्तान&amp;rsquo; (Hindustan) बिहार और उत्तराखंड में नंबर वन पर बना हुआ है। बिहार में लगभग 52 लाख की एवरेज इश्यू रीडरशिप (AIR) संख्या &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; और &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; दोनों की संयुक्त पाठक संख्या से भी ज्यादा है। &amp;#39;हिन्दुस्तान&amp;#39; पटना शहर में भी 2.9 लाख एआईआर के साथ पहले स्थान पर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके अलावा यह उत्तर प्रदेश में करीब एक करोड़ औसत पाठक संख्या के साथ दूसरा सबसे ज्यादा पढ़ा जाने वाला हिंदी अखबार बन गया है। &amp;lsquo;आईआरएस 2019&amp;rsquo; की पहली तिमाही के आंकड़ों पर नजर डालें तो 54.7 मिलियन पाठक संख्या के साथ यह देश का दूसरा सबसे बड़ा अखबार बन चुका है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50676-hindustan-paper.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/dainik-jagran-emerged-as-the-most-awarded-publication-from-india-50674.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>प्रतिष्ठित अवॉर्ड्स की लिस्ट में दैनिक जागरण का रहा जलवा, इन अखबारों ने भी दिखाया दम</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/awards.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 267px; height: 120px;" /&gt;मीडिया जगत में प्रतिष्ठित वैन इफ्रा (वर्ल्ड एसोसिएशन ऑफ न्यूजपेपर एंड न्यूज पब्लिशर्स) के 18वें एशियन मीडिया अवॉर्ड्स की घोषणा पिछले हफ्ते सिंगापुर में की गई। इसमें भारत की ओर से &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; ने सबसे ज्यादा अवॉर्ड्स (दो गोल्ड और दो सिल्वर) पर अपना कब्जा जमाया। इन अवॉर्ड्स के तहत &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; को बेस्ट मार्केटिंग कैटेगरी में एक गोल्ड और एक सिल्वर इसके &amp;lsquo;डॉटर्स डायरी&amp;rsquo; और &amp;lsquo;वायु प्रदूषण से निपटने&amp;rsquo; के लिए चलाए गए कैंपेन के लिए मिला। इसी तरह इसे बेस्ट इन कम्युनिटी सर्विस कैटेगरी में &amp;lsquo;महिलाओं की आत्मरक्षा&amp;rsquo; और &amp;rsquo;बाल उत्पीड़न की रोकथाम&amp;rsquo; के लिए चलाए गए कैंपेन के लिए क्रमशः एक गोल्ड और एक सिल्वर अवॉर्ड मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में &amp;lsquo;जागरण प्रकाशन लिमिटेड&amp;rsquo; के सीनियर वाइस प्रेजिडेंट (स्ट्रैटेजी, ब्रैंड और बिजनेस डेवलपमेंट) बसंत राठौड़ का कहना है, &amp;lsquo;यह देखना वाकई काफी उत्साहजनक है कि हमारी टीम लगातार नए-नए आयडिया लेकर आ रही है। ये अवॉर्ड्स हमारी टीम द्वारा की जा रही कड़ी मेहनत का परिणाम है। मुझे उम्मीद है कि ये अवॉर्ड्स हमें आगे और नए बेंचमार्क स्थापित करने के लिए प्रेरित करेंगे।&amp;rsquo; &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; के अलावा &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; मैगजीन को फोटो पत्रकारिता (फीचर फोटो) के लिए गोल्ड से नवाजा गया। इसे यह अवॉर्ड &amp;lsquo;Save The Taj&amp;rsquo; के लिए दिया गया। इसके अलावा &amp;lsquo;Is The Taj Doomed?&amp;rsquo; शीर्षक से प्रकाशित इंफोग्राफ के लिए इसे सिल्वर दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सर्कुलेशन कैटेगरी में विभिन्न अखबारों के बीच &amp;lsquo;द हिन्दू&amp;rsquo; को बेस्ट इन प्रिंट के लिए गोल्ड दिया गया। इस कैटेगरी में &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; (Airoli) मुंबई को सिल्वर दिया गया। इसके अलावा &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; (Kandivali) मुंबई, &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo;, नई दिल्ली और &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo;, कोलकाता में प्रत्येक को ब्रॉन्ज मेडल दिया गया। बेस्ट फोटो पत्रकारिता के लिए जहां &amp;lsquo;मलयाला मनोरमा&amp;rsquo; ने सिल्वर पर अपना कब्जा जमाया, वहीं ग्रुप की साप्ताहिक मैगजीन &amp;lsquo;द वीक&amp;rsquo; को ओवरऑल डिजायन के लिए ब्रॉन्ज दिया गया। गौरतलब है कि वैन इफ्रा मीडिया पुरस्कारों का उद्देश्य प्रकाशन जगत में ऊंचे मानक स्थापित करना है। इसमें अखबारों और मैगजींस की डिजाइन, प्रकाशन, संपादकीय लेखन, मार्केटिंग, सामाजिक पहल इत्यादि को जांचा-परखा जाता है। दुनियाभर के समाचारपत्र और पत्रिकाएं इसमें हिस्सा लेती हैं। यह पुरस्कार न्यूज पब्लिशिंग के क्षेत्र में उत्कृष्ट कार्यों के लिए दिया जाता है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50674-dainik-jagran.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/an-interview-of-pm-narendra-modi-by-ravish-tiwari-and-raj-kamal-jha-50673.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>किस खबर पर चूक गया ‘इंडियन एक्सप्रेस’,  पीएम मोदी ने कुछ यूं बताया</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अब तक कई इंटरव्यू दिए हैं और इनमें से अधिकांश उन मीडिया संस्थानों के साथ थे, जिन्हें सरकार का समर्थक या कहें कि सरकारी नीतियों या कार्यशैली में खामियां खोजने वाला नहीं माना जाता है। लिहाजा, जब सरकार को कठघरे में खड़ा करने वाला संस्थान पीएम से सवाल जवाब करे &amp;nbsp;तो चर्चा लाज़मी हो जाती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडियन एक्सप्रेस&amp;rsquo; के पत्रकार रवीश तिवारी और संपादक&amp;nbsp;राज कमल झा ने हरियाणा के रोहतक में रैली के दौरान मोदी का इंटरव्यू लिया। जैसा कि अनुमान लगाया जा सकता है कि &amp;nbsp;इस इंटरव्यू में कई बेहद तीखे प्रश्न पूछे गए। मीडिया, संवैधानिक संस्थानों पर नियंत्रण से लेकर राष्ट्रवाद,किसान और नोटबंदी पर भी बात हुई। यह भी पूछा गया कि सभी दल आपके खिलाफ क्यों हैं? प्रधानमंत्री ने हर सवाल का जवाब कभी सहजता तो कभी असहजता के साथ दिया। &amp;nbsp;उनके शब्दों के चयन में यह भाव झलकता है, लेकिन इस इंटरव्यू से यह बात भी साफ़ हो गई कि मोदी के जहन में कहीं न कहीं इसे लेकर गुस्सा या कहें कि टीस है कि इंडियन एक्सप्रेस सरकार की उपलब्धियों को उस ढंग से रेखांकित नहीं करता, जिस ढंग से वह खामियों को करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रवीश तिवारी और राज कमल झा ने इंटरव्यू की शुरुआत में चुभने वाला प्रश्न दागा। उन्होंने पूछा कि 11 दिसंबर 2018 आपके और आपकी पार्टी के लिए एक झटके की तरह था, क्योंकि आपको मध्य प्रदेश, राजस्थान और छत्तीसगढ़ में हार का सामना करना पड़ा था। आज मई 11 है, आपने 200 से ज्यादा सार्वजानिक रैलियां की हैं, आपने क्या सीखा?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पर पीएम ने जवाब दिया, &amp;lsquo;प्रत्येक मतदान सर्वेक्षक, मीडिया, लुटियन क्लब, खान मार्केट गिरोह हमें हराने के लिए उत्सुक था और भविष्यवाणी की जा रही थी कि हम तीनों राज्यों में लगभग 40 सीटों पर ही सिमट जाएंगे। हम मध्य प्रदेश और छत्तीसगढ़ में 15 वर्षों से सत्ता में थे। कैडर के साथ-साथ स्टेकहोल्डर्स के भीतर भी कुछ स्वाभाविक एंटी-इनकंबेंसी थी। वे (कांग्रेस) पूर्ण बहुमत की सरकार नहीं बना सके, न तो मध्य प्रदेश में और न ही राजस्थान में। हमारे पास उनसे (मध्य प्रदेश में) अधिक वोट थे। इसलिए, परिणाम, एक तरह से पार्टी कैडर के लिए एक विश्वास निर्मित करने वाले रहे। जनता ने सोचा कि वे (कांग्रेस) बदल चुके हैं, लेकिन सत्ता संभालते ही उनकी पुरानी आदतें सामने आने लगीं। यह खबर देश भर में वायरल हो गई। नोटों के बंडल फिर से सामने आने लगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद मोदी ने इंडियन एक्सप्रेस की तारीफ की और फिर उस तारीफ को धीरे से कटाक्ष में बदल दिया। उन्होंने आगे कहा, &amp;lsquo;यह द इंडियन एक्सप्रेस के लिए भ्रष्टाचार नहीं हो सकता है, जो खोजी पत्रकारिता करता है। मैं इंडियन एक्सप्रेस के समाचारों को बहुत गंभीरता से लेता हूं। इसने खोजी पत्रकारिता की दुनिया में अपना अलग नाम बनाया है। उस मामले में यह अभी भी दूसरों से आगे है। आपका अख़बार हमेशा पिछड़े समुदाय के खिलाफ अपराध से संबंधित मुद्दों को उठाने में आगे रहा है। लेकिन राजस्थान के अलवर में हुए भयावह बलात्कार के मामले में ऐसा नहीं लगा। आप अपने लगातार फॉलो-अप के लिए पहचाने जाते हैं, पर यहां चूक गए। आपका अख़बार &amp;lsquo;अपनी बात कहने की स्वतंत्रता&amp;rsquo; की रक्षा करने में सबसे आगे रहा है, मगर जब मोदी-मोदी का नारा लगाने वालों पर मध्य प्रदेश पुलिस ने कार्रवाई की तो मुझे वह आपके फ्रंट पेज पर नहीं दिखा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बात यहीं ख़त्म नहीं हुई, जैसे-जैसे सवालों की चुभन बढ़ती गई, पीएम की इंडियन एक्सप्रेस से शिकायतें भी बढ़ती गईं। जब उनसे पूछा गया कि आपने एक हाथ से बेचा, दूसरे हाथ से खरीदा है। ONGC &amp;nbsp;ने HPCL को खरीदा, PFC ने REC का अधिग्रहण किया? इसके जवाब में मोदी ने कहा, &amp;lsquo;आप ऐसे उदाहरण दे सकते हैं। इंडियन एक्सप्रेस के एक जमाने में कर्ताधर्ता ने कभी अपने लेख में लिखा था कि देश में बैंकों का विलय बड़ा रिफार्म है। मैंने एसबीआई में पांच बैंकों का विलय किया और तीन अन्य बैंकों का विलय किया गया है। अब वो कहां हैं? यूनियन की मौजूदगी में बैंकों का विलय कोई छोटा विषय नहीं है। हमने स्टेट बैंक में पांच बैंकों का विलय किया है, प्रक्रिया जारी है। ये काम रातों-रात नहीं होते। एक आदमी पाँच वर्षों में वह कर रहा है, जो पिछले 70 वर्षों में नहीं हुआ। क्या आप इसे ध्यान में नहीं रखेंगे? &amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इतना ही नहीं एक अन्य सवाल के जवाब में भी मोदी इंडियन एक्सप्रेस पर कटाक्ष करना नहीं भूले। सवाल था कि 282 सीटें लाने के बाद भी क्या कुछ ऐसा है, जो आपकी सरकार से संभव नहीं हो सका? इसका जवाब था, &amp;lsquo;हां, मोदी की आलोचना करते वक़्त इंडियन एक्सप्रेस को उद्देश्यपरक बनाना।&amp;rsquo; इसके अलावा भी इस इंटरव्यू में कई सवाल पूछे गए, जिनके जवाब में पीएम की यह टीस साफ़ तौर पर सामने आई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पूरा इंटरव्यू आप यहां &lt;a href="https://indianexpress.com/elections/pm-narendra-modi-interview-to-indian-express-live-lok-sabha-elections-2019-bjp-5723186/ " target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#e74c3c;"&gt;क्लिक &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;कर पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50673-narendra-modi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/journalist-thrashed-by-miscreants-50669.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>पत्रकार पर टूटा बदमाशों का कहर, किया ये हाल</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देशभर में पत्रकारों पर लगातार हमले हो रहे हैं। पत्रकारों की सुरक्षा को लेकर तमाम आवाजें उठाने के बावजूद इस तरह की घटनाएं थमने का नाम नहीं ले रही हैं। ताजा मामला ओडिशा के बालासोर का है, जहां पर कुछ बदमाशों ने एक पत्रकार को मारपीट कर गंभीर रूप से घायल कर दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हमले में घायल पत्रकार की पहचान इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में कार्यरत प्रफुल्ल कुमार माझी के रूप में हुई है। प्रफुल्ल पर शनिवार की रात हमला उस समय हुआ, जब वे अपना काम खत्म करने के बाद घर लौट रहे थे। हमले में प्रफुल्ल को गंभीर चोट आईं। स्थानीय लोग पहले प्रफुल्ल को बरहामपुर अस्पताल लेकर गई, जहां से हालत गंभीर देखते हुए उन्हें नीलगिरी क्षेत्र में स्थित अस्पताल में भेज दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/attack-journalist.jpg" style="margin: 10px; width: 800px; height: 489px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, प्रफुल्ल जिस चैनल में काम करते हैं, उस चैनल ने क्षेत्र में लकड़ी की तस्करी को लेकर एक रिपोर्ट टेलिकास्ट की थी। इस रिपोर्ट के आधार पर वन विभाग की टीम ने लकड़ी कारोबारियों के यहां छापा मारकर भारी मात्रा में अवैध रूप से जमा की गई लकड़ी जब्त की थी। बताया जाता है कि प्रफुल्ल पर यह हमला इस रिपोर्ट के टेलिकास्ट होने की वजह से ही हुआ है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार पर हुए इस हमले की चारों तरफ निंदा हो रही है। स्थानीय लोगों ने इस मामले में लिप्त हमलावरों के खिलाफ कड़ी कार्रवाई की मांग की है। लोगों का कहना है कि राज्य में प्रेस की आजादी पर आए दिन इस तरह के हमले हो रहे हैं। गौरतलब है कि इससे पहले भी क्षेत्र में पत्रकारों पर हमले की कई घटनाएं हो चुकी हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50669-attack.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/female-journalist-shot-dead-by-unidentified-gunmen-50668.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>दिनदहाड़े महिला पत्रकार की गोली मारकर हत्या</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/meena.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 203px;" /&gt;अपने काम की वजह से पत्रकारों को आए दिन निशाना बनाया जा रहा है। सिर्फ भारत ही नहीं, बल्कि भारत से बाहर भी पत्रकारों के खिलाफ हिंसा की घटनाएं लगातार सामने आ रही हैं। उत्तरी आयरलैंड में पिछले महीने महिला पत्रकार लायरा मैक्की की हत्या का मामला अभी ठंडा नहीं पड़ा था कि अब अफगानिस्तान की राजधानी काबुल में अज्ञात हमलावरों द्वारा महिला पत्रकार और पूर्व टीवी एंकर मीना मंगल की गोली मारकर हत्या कर दी गई। वह इन दिनों संसद में सांस्कृतिक मामलों के सलाहकार के रूप में अपनी भूमिका निभा रही थीं। उनकी हत्या क्यों और किसके द्वारा की गई है, फिलहाल ये पता नहीं चल सका है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;महिला अधिकारों की समर्थक मीना को कुछ दिन पूर्व सोशल मीडिया पर जान से मारने का धमकी भी मिली थी और उन्होंने एक फेसबुक पोस्ट में इस बात की जानकार देते हुए अपनी जान को खतरा भी बताया था। इसके कुछ दिन बाद ही हमलावरों ने अपने नापाक मंसूबों को अंजाम देते हुई गोली मारकर उनकी हत्या कर दी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;बताया जाता है कि हमलावरों ने इस हत्याकांड को दिनदहाड़े उस समय अंजाम दिया, जब मीना मंगल शनिवार की सुबह अपने काम के लिए जा रही थीं। वारदात को अंजाम देने के बाद हमलावर फरार होने में कामयाब रहे। पुलिस मामले की जांच कर रही है। माना जा रहा है कि मीना की हत्या के पीछे किसी कट्टरपंथी संगठन का हाथ हो सकता है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50668-shot.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/the-telegraph-did-creativity-on-first-page-50666.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>क्या आपने देखी आज के ‘द टेलीग्राफ’ के पहले पेज पर ये क्रिएटिविटी?</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कोई खबर कितनी पढ़ी या देखी जाएगी, यह इस बात पर निर्भर करता है कि उसे किस तरह पेश किया गया है। कई बार अच्छी ख़बरें भी ख़राब प्रेजेंटेशन के चलते असर नहीं छोड़ पातीं और कई बार सामान्य ख़बरें भी बेहतरीन प्रेजेंटेशन के कारण धमाका कर जाती हैं। यानी कुल मिलाकर पेश करने का तरीका काफी मायने रखता है और &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; इस मामले में माहिर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एबीपी समूह का यह अंग्रेजी अख़बार अपनी रोचक हेडलाइन और नित-नए प्रयोगों को लेकर हमेशा ही चर्चा में बना रहता है। पुलवामा हमले के संबंध में अख़बार के फ्रंट पेज पर एक फोटो फीचर प्रकाशित किया गया था, जिसमें बताया गया था कि देश को स्तब्ध करने वाली इस घटना के बाद प्रधानमंत्री मोदी की दिनचर्या क्या थी। अब अख़बार ने मोदी के &amp;lsquo;रडार&amp;rsquo; वाले बयान पर कुछ ऐसा किया है, जिसकी हर तरफ चर्चा हो रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; को दिए इंटरव्यू में प्रधानमंत्री मोदी ने बालाकोट एयर स्ट्राइक पर बात करते हुए कहा था कि &amp;lsquo;एयर स्ट्राइक वाले दिन हमारे सामने समस्या् यह थी कि मौसम खराब हो गया था। यह बात मैं पहली बार बोल रहा हूं। अचानक एक सुझाव मिला कि डेट बदल दें क्या? मैंने कहा कि इस मौसम में हम रडार से बच सकते हैं। मैंने कहा कि आसमान में बादल हैं और बारिश हो रही है। यह हमारे लिए फायदेमंद हो सकता है।&amp;rsquo; मोदी के इस बयान का सोशल मीडिया पर जमकर मजाक बना। अभिनेताओं से लेकर राजनेताओं तक ने अपने-अपने हिसाब से इसके लिए मोदी को निशाना भी बनाया। यह सवाल भी उठा कि क्या वाकई बादल और बारिश रडार की कार्यक्षमता को प्रभावित कर सकते हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया में भी इस बयान का विश्लेषण हुआ, लेकिन जिस अंदाज़ में &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; ने इसे पेश किया, वैसा कोई नहीं कर सका। अख़बार के 13 मई के फ्रंटपेज की लीड हेडलाइन है &amp;lsquo;howdy, cloudy: Radarendra Modi&amp;#39;s disclouser inspires shock and awe&amp;rsquo;. यहां नरेंद्र मोदी को रडारेंद्र मोदी कहकर संबोधित किया गया है और कहा गया है कि उनका खुलासा सदमे और विस्मय को प्रेरित&amp;nbsp;करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/telegraph.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार इमरान अहमद सिद्दकी और जेपी यादव ने अपनी स्टोरी में कई विशेषज्ञों का भी हवाला दिया है &amp;nbsp;जो पीएम के बयान से इत्तेफाक नहीं रखते। इसके अलावा दोनों ने कुछ सवाल भी उठाये हैं। स्टोरी में इस्तेमाल ग्राफ़िक भी कमाल है। पूरी खबर के बीच में एक फोटो है, जिसमें बादलों की शक्ल में नरेंद्र मोदी को दर्शाया गया है और वह आकाश की तरफ देख रहे हैं। इस स्टोरी को देखने का हर व्यक्ति का अपना अलग नजरिया हो सकता है। मोदी समर्थकों के लिए यह &amp;lsquo;मजाक&amp;rsquo; है और विरोधियों के लिए &amp;lsquo;सच्चाई&amp;rsquo;, लेकिन पत्रकारिता में इसे प्रयोग कहा जाता है, जिसमें &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; माहिर है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50666-The-Telegraph.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/jayanti-rangnathan-story-is-superhit-on-storytel-app-50672.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>स्टोरीटेल पर खूब हिट हो रही है जयंती रंगनाथन की ये इंटरेस्टिंग कहानी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार, लेखक, कहानीकार, साहित्यकार जयंती रंगनाथन ने अब फिर एक नए माध्यम के जरिए एक नई विधा में हाथ आजमाया है। आजकल स्टोलीटेल ऐप पर उनकी बच्चों के लिए लिखी गई एक कहानी खूब चर्चा बटोर रही है। दो चूहों को लेकर बुनी गई इस कहानी को दस ऐपिसोड्स में बांटा गया है। इस कहानी की खासियत है कि एक ऐपिसोड सुनने के बाद आप पूरी कहानी सुनने के लिए उत्सुक हो जाते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आइए बात करते हैं इस कहानी की। दरअसल, स्टोरीटेल की किड्स ओरिजनल स्टोरी, बाला और सनी के मेन कैरेक्टर दो प्यारे से चूहे हैं, जो आम बच्चों की तरह हैं। इसके पहले कभी किसी ने चूहों को लेकर इतना बड़ा कैनवास नहीं दिया था। इसकी यूएसपी है इसके दोनों कैरेक्टर, और वॉयस ओवर। देश की पाप्युलर चिल्ड्रेन वॉयस ओवर आर्टिस्ट,मेघना एरंडे ने अपनी आवाज़ दी है। इनकी आवाज़ में जयंती जी की कहानी सुनकर बच्चों का मज़ा दुगुना हो जाता है।&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/poster.jpg" style="width: 800px; height: 800px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;स्टोरीटेल की चीफ एडिटर प्रियम्वदा&amp;nbsp;रस्तोगी&lt;/strong&gt; कहती है कि हमें उसके सीजन- टू की रिक्वेस्ट लगातार आ रही है। वो कहती है कि बच्चों को बाला और सनी के रूप में दो फ्रेन्ड मिल गए हैं जिनकी दुनिया उनके जैसी ही है। वैसी ही शरारतें, मस्ती इनमें भरी है। साथ ही कहानी में जादू और एडवेंचर भी है जो बच्चों को पूरी कहानी के अंत तक जोड़े रखती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वे आगे कहती है कि हमारे यहां कहानी सुनने-सुनाने की पुरानी परंपरा रही है। हमारे घरों में दादी-नानी-मांएं रोज रात को बच्चों को कहानियां सुनाया करती थीं। आज की भागती-दौड़ती ज़िंदगी में स्टोरीटेल उस कमी को पूरा करता है। खाली वक्त में बच्चे बजाय टीवी देखने के बजाय कहानियां सुन सकते हैं। इससे उनकी कल्पनाशीलता, रचनात्मकता, लैंग्वेज स्किल इंप्रूव होता है। बच्चों के बीच से कहानियां गुम नहीं हो रहीं, बल्कि बच्चों को कहानी सुनने और पढ़ने का नया माध्यम मिल रहा है। टीवी के कार्टून बहुत लोकप्रिय हैं। स्कूल में भी लाइब्रेरी पीरिएड में बच्चें किताबें पढ़ते हैं। पर यह सही है कि बच्चे हाथ में कहानी की किताब ले कर कम दिखते हैं। उनका ज्यादा वक्त मोबाइल पर &amp;nbsp;जाता है, इसीलिए स्टोरीटेल वहीं पर उनके लिए कहानियां लेकर आया है। जिसकी वजह से पेरेंट्स के लिए यह आसान हो गया है कि एक बार फिर बच्चों को कहानी के पास लाया जाए। कहानियां और सीरीज इतने रोचक ढंग से प्रोफेशनल डबिंग आर्टिस्ट पढ़ते हैं कि बच्चे किसी दूसरी ही दुनिया में पहुंच जाते हैं। बाला और सनी &amp;nbsp;की कहानी को जयंती जी ने ऑडियो प्लेटफार्म की जरूरतों और चाइल्ड साइकोलाजी को को ध्यान रखते हुए बहुत ही &amp;nbsp;सुंदर ढंग से बुना है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अगर आप भी इस कहानी का सैंपल सुनना चाहते हैं तो बस कीजिए इस लिंक पर क्लिक-&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.storytel.com/in/en/series/11996-Bala-aur-Sunny" target="_blank"&gt;Bala aur Sunny&lt;/a&gt;। अगर आपको पूरी स्टोरी सुननी है तो बस स्टोरीटेल ऐप को अपने मोबाइल पर डाउनलोड। अभी स्टोरीटेल 14 दिनों का&amp;nbsp;फ्री सब्सक्रिप्शन भी दे रहा है।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50672-jayanti.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/promotion-of-ravish-kumar-in-ndtv-india-50662.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>13/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>NDTV:  रवीश कुमार का हुआ प्रमोशन, अब मिला ये अहम पद</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
एनडीटीवी इंडिया के स्टार एंकर रवीश कुमार के लिए ये चुनावी साल बहुत अहम रहा है। उनकी जबर्दस्त परफॉरमेंस से खुश एनडीटीवी मैनेजमेंट ने इस बार उनका&amp;nbsp;एक बड़ा प्रमोशन किया है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;एनडीटीवी समूह की सीईओ सुपर्णा सिंह ने एक ईमेल के जरिए एनडीटीवी में कार्यरत एम्पलॉइज को बताया है कि रवीश कुमार अब एनडीटीवी इंडिया में मैनेजिंग एडिटर बन गए हैं। उन्होंने कहा कि रवीश कई वर्षों से चैनल के रिपोर्टस और प्रड्यूसर्स का स्टोरीज को लेकर मार्गदर्शन कर रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;साथ ही ईमेल में ये भी कहा गया है कि सुनील कुमार जो पहले से मैनेजिंग एडिटर का कार्यभार संभाल रहे हैं, वो अपना कार्य उसी रूप में करते रहेंगे। &amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/1550661016_Y0Wqcz_ravish-kumar.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/big-news-about-nikhil-dubey-50660.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>12/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>ऐसा क्या हुआ NewsNation में कि निखिल दुबे ने उठाया ये बड़ा कदम</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;टीवी न्यूज इंडस्ट्री में पर्दे के पीछे काम करने वालों में निखिल दुबे ऐसा चेहरा है, जिनको काफी काबिल माना जाता है। पर एकाएक शुक्रवार की शाम को उन्होंने जिस तरह न्यूज नेशन से एग्जिक्यूटिव एडिटर के पद से इस्तीफा दिया, वे बेहद चौंकाने वाला रहा है। बताया गया है कि वे रिलीव भी हो गए है मतलब नोटिस पीरियड भी सर्व नहीं हुआ है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अभी इस इस्तीफे के पीछे का औपचारिक कारण तो पता नहीं चल पाया है, पर लोग इसमें कई तरह के एंगल ढूंढ रहे हैं। सूत्रों के अनुसार शायद प्रबंधन के साथ उनका तालमेल नहीं बैठ पा रहा था। सही कारण का पता तो निखिल दुबे ही जानते होंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि क्वॉलिटेटिव काम करने में माहिर निखिल दुबे की पिछली दो पारियां बहुत ही छोटी रही है। न्यूज नेशन के साथ जहां वे तीन महीने ही काम कर पाए, वहीं इससे पहले &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; कै साथ वे ढाई महीने की पारी ही खेल पाए थे।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; से पहले दुबे &amp;lsquo;एबीपी न्यूज&amp;rsquo; में डिप्टी एग्जिक्यूटिव प्रड्यूसर के पद पर कार्यरत थे। उन्होंने वहां 9 जुलाई, 2016 को पदभार संभाला था। पर जब वहां के मैनेजिंग एडिटर मिलिंद खांडेकर ने सितंबर महीने में अचानक चैनल से इस्तीफा दिया था, तो निखिल ने भी अपना इस्तीफा दे दिया था। &amp;lsquo;एबीपी न्यूज&amp;rsquo; (ABP News) में ये इनकी दूसरी पारी थी। इससे पहले वे अप्रैल &amp;nbsp;2006 से अक्टूबर 2009 में एसोसिएट एग्जिक्यूटिव प्रड्यूसर के तौर पर भी इस चैनल के साथ काम कर चुके हैं। तब इस चैनल का नाम &amp;lsquo;एबीपी न्यूज&amp;rsquo; की जगह &amp;lsquo;स्टार न्यूज&amp;rsquo; था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;निखिल कुमार ने 1995 में इलाहाबाद यूनिवर्सिटी से एलएलबी करने के बाद 2002 में दिल्ली यूनिवर्सिटी से मॉसकॉम किया और इसके बाद पत्रकारिता की दुनिया में कदम रखा। मई &amp;nbsp;2003 में उन्होंने &amp;lsquo;सहारा समय&amp;rsquo; से अपने करियर की शुरुआत की और नवंबर, 2005 तक वे यहां रहे। &amp;lsquo;सहारा समय&amp;rsquo; में अपने सफर के अंतिम दिनों में वे विशेष संवाददाता की भूमिका में थे। इसके बाद उन्होंने अप्रैल &amp;nbsp;2006 में &amp;lsquo;स्टार न्यूज&amp;rsquo; के साथ अपने सफर को आगे बढ़ाया। वहां 3 साल 7 महीने यहां रहने के बाद उनके सफर अगला पड़ाव &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; बना। नवंबर 2010 से नवंबर &amp;nbsp;2012 तक वे सीनियर प्रड्यूसर के तौर पर &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; &amp;nbsp;को अपना योगदान देते रहे। इसके बाद उन्होंने कुछ समय तक फ्रीलांस के तौर पर काम किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद वे जुलाई &amp;nbsp;2013 में मुंबई में एंडेमॉल प्रॉडक्शन हाउस (Endemol production house) के साथ जुड़ गए और सितंबर 2013 तक बतौर स्क्रिप्ट राइटर काम किया। फिर वे एसोसिएट एडिटर बनकर &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; आ गए। सितंबर 2013 से जनवरी &amp;nbsp;2014 तक वे यहां रहे। &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; के बाद उन्होंने &amp;lsquo;न्यूज एक्सप्रेस&amp;rsquo; में बतौर डिप्टी एग्जिक्यूटिव एडिटर काम किया और जनवरी से अगस्त 2014 तक रहे। फिर करीब तीन महीने तक उन्होंने &amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; का हाथ थामा और डिप्टी एग्जिक्यटिव प्रड्यूसर के तौर पर नवंबर &amp;nbsp;2014 तक का सफर तय किया। इसके बाद वे एसोसिएट एडिटर बनकर &amp;lsquo;जी न्यूज&amp;rsquo; आ गए और जुलाई 2016 तक रहे। &amp;lsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50660-nikhil.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/tv9s-new-promoters-remove-senior-journalist-ravi-prakash-as-ceo-50659.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>रवि प्रकाश की विदाई के बाद अब इनके कंधों पर होगी ‘TV9’ के सीईओ की जिम्मेदारी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/mahendra.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 182px;" /&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवि प्रकाश के खिलाफ जालसाजी का मामला दर्ज होने के एक दिन बाद आखिर उन्हें &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से जाना ही पड़ा। &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; नेटवर्क में सबसे बड़ी शेयरधारक आलंद मीडिया कंपनी (Alandha Media Company) ने रवि प्रकाश की जगह महेंद्र मिश्रा को अंतरिम तौर पर नया सीईओ बनाया है। इसके अलावा &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में पूर्णकालिक निदेशक और सीएफओ एमकेवीएन मूर्ति को भी तत्काल प्रभाव से हटा दिया गया है। बताया जाता है कि रवि प्रकाश ने अपना इस्तीफा नए बोर्ड ऑफ डायरेक्टर्स को भेज दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इससे पहले मीडिया में खबरें आई थीं कि साइबर क्राइम पुलिस ने रवि प्रकाश के खिलाफ धोखाधड़ी और फंड में हेराफेरी का मामला दर्ज किया है और गिरफ्तारी के लिए उनकी तलाश में छापेमारी कर रही है। हालांकि, इसके एक दिन बाद रवि प्रकाश ने लाइव होकर इन खबरों को बेबुनियाद बताया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;रवि प्रकाश का कहना था कि वे अभी भी &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; के सीईओ हैं और वहीं के कार्यालय से लाइव होकर अपनी बात कह रहे हैं। अब खबर है कि रवि प्रकाश की जगह अंतरिम तौर पर महेंद्र मिश्र को नया सीईओ बनाया गया है। बताया जाता है कि चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर के तौर पर वरिष्ठ पत्रकार सिंगा राव नए सीईओ का सहयोग करेंगे।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50659-tv9.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/senior-journalist-sweta-singh-supported-gautam-gambhir-50658.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>गौतम गंभीर के समर्थन में आईं श्वेता सिंह, दिया ये बयान</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पिछले कुछ दिनों से देश की राजधानी दिल्ली में अश्लील पर्चा कांड ने भूचाल मचा रखा है। इस मामले में घिरे पूर्वी दिल्ली से भाजपा के प्रत्याशी गौतम गंभीर के समर्थन में कई लोग सामने आने लगे हैं। क्रिकेट से राजनीति के पिच पर उतरे गौतम गंभीर के समर्थन में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के सीनियर एग्जिक्यूटिव एडिटर विक्रांत गुप्ता के आने के बाद अब इस लिस्ट में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर (प्रोग्रामिंग) श्वेता सिंह का नाम भी शामिल हो गया है। गौतम गंभीर के समर्थन में श्वेता सिंह ने एक ट्वीट भी किया है। इस ट्वीट में श्वेता सिंह ने कहा है कि गौतम गंभीर पर इतना संगीन आरोप किसी की भी कारस्तानी हो सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;एक महिला पत्रकार होने के नाते कह सकती हूँ गौतम से हमेशा समुचित सम्मान मिला। किसी पर आक्षेप नहीं कर रही। पर उम्मीद है &lt;a href="https://twitter.com/GautamGambhir?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@GautamGambhir&lt;/a&gt; पर इतना संगीन आरोप केवल एक गुपचुप बँटे पर्चे के आधार पर नहीं है, जो किसी की भी कारस्तानी हो सकती है। &lt;a href="https://t.co/XBtHMEQpfC"&gt;https://t.co/XBtHMEQpfC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Sweta Singh (@SwetaSinghAT) &lt;a href="https://twitter.com/SwetaSinghAT/status/1126878564891222016?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 10, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि पूर्वी दिल्ली से आम आदमी पार्टी की उम्मीदवार आतिशी ने भाजपा प्रत्याशी गौतम पर चुनाव क्षेत्र में उनके खिलाफ आपत्तिजनक एवं अपमानजनक पर्चियां बंटवाने का आरोप लगाया था। आतिशी का कहना था कि इस पर्चे में आंध्रप्रदेश के ईसाई व्यक्ति से उनकी शादी का जिक्र किया गया है और उन्हें बीफ खाने वाला बताने के साथ ही उनकी निजी जिंदगी पर भी कीचड़ उछाला गया है। इसके बाद गौतम गंभीर ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया और आतिशी को मानहानि का नोटिस भेजा है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50658-Sweta-Gambhir.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/journalist-ankit-sharma-starts-new-inning-50656.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>रेडियो की दुनिया छोड़ डिजिटल मीडिया से जुड़े अंकित शर्मा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार अंकित शर्मा ने रेडियो एमिटी 107.8 FM से अलविदा कहकर अपनी नई पारी की शुरुआत की है। उन्होंने अब आस्था टीवी चैनल (वैदिक ब्रॉडकास्टिंग लिमिटेड) की सोशल मीडिया टीम में बतौर सोशल मीडिया मैनेजर के पद पर जॉइन किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बता दें कि अंकित शर्मा पांच वर्षों से एमिटी यूनिवर्सिटी, नोएडा के रेडियो एमिटी 107.8 FM (सामुदायिक रेडियो) में प्रोग्रामिंग टीम का हिस्सा थे। यहां इन्होंने बहुत से सामाजिक रेडियो शो और सामाजिक कार्यक्रम कर लोगों को जागरूक किया और रेडियो एमिटी को सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर भी पहचान दिलाई। वह पिछले 3 वर्षों से अलीगढ़ के सांसद सतीश गौतम के सोशल मीडिया सलाहकार के रूप में भी अपनी भूमिका निभा रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अलीगढ़ के मूल निवासी अंकित शर्मा ने आगरा यूनिवर्सिटी से बीबीए करने के बाद हिसार, हरियाणा की गुरु जंभेश्वर यूनिवर्सिटी से मास कम्युनिकेशन में पोस्ट ग्रेजुएशन किया है। इसके अलावा उन्होंने दिल्ली स्थित भारतीय विद्या भवन से इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में डिप्लोमा भी किया है। श्री न्यूज चैनल में ट्रेनिंग करने के साथ ही उन्होंने दूरदर्शन से भी प्रशिक्षण लिया है। वह अलीगढ़ सिटी न्यूज चैनल में बतौर सिटी रिपोर्टर भी काम कर चुके हैं। वह मोबाइल न्यूज चैनल और पोर्टल starlive24.tv में सब एडिटर कम करेसपॉन्डेंट के तौर पर भी अपनी सेवाएं दे चुके हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50656-ankit.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/my-fm-elevates-rahul-namjoshi-50655.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>11/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>माय एफएम में राहुल नामजोशी का कद बढ़ा, अब निभाएंगे ये जिम्मेदारी</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दैनिक भास्कर ग्रुप की रेडियो डिविजन &amp;lsquo;माय एफएम&amp;rsquo; में राहुल नामजोशी का कद बढ़ गया है। उन्हें यहां पर अब चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर (सीओओ) पद की जिम्मेदारी सौंपी गई है। अपनी नई भूमिका में नामजोशी रेडियो इंडस्ट्री के बदलते दौर में ब्रैंड को और मजबूती देने का काम संभालने के साथ-साथ इसे और लोकप्रिय बनाने में प्रमुख भूमिका निभाएंगे। इसके अलावा इस ब्रैंड के लिए कंटेंट और कैंपेन लॉन्च करने की जिम्मेदारी भी उनके कंधों पर होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नामजोशी ने &amp;lsquo;माय एफएम&amp;rsquo; को वर्ष 2007 में अहमदाबाद सिटी में बतौर स्टेशन हेड जॉइन किया था। इसके बाद वर्ष 2011 में उन्हें नेशनल हेड (कॉरपोरेट सेल्स) की जिम्मेदारी सौंप दी गई थी। अपनी पदोन्नति के मौके पर नामजोशी ने कहा, &amp;lsquo;मुझे इस बात की बहुत खुशी है कि कंपनी ने मेरे ऊपर इतना भरोसा जताया है। मैं चुनौतीपूर्ण माहौल में इस ब्रैंड को सफलता की ऊंचाइयों पर ले जाने के लिए इंडस्ट्री में अपने अनुभव का इस्तेमाल करने का प्रयास जारी ऱखूंगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में दैनिक भास्कर ग्रुप के डिप्टी मैनेजिंग डायरेक्टर पवन अग्रवाल का कहना है, &amp;lsquo;राहुल हमारे साथ वर्ष 2007 से जुड़े हुए हैं। उनके नेतृत्व में &amp;lsquo;माय एफएम&amp;rsquo; ने कई बड़ी उपलब्धियां हासिल की हैं। बिजनेस हेड के रूप में वह &amp;lsquo;माय एफएम&amp;rsquo; की ग्रोथ में काफी महत्वपूर्ण भूमिका निभा चुके हैं। हमें पूरा विश्वास है कि वह अपने नेतृत्व में इस संगठन को तरक्की के रास्ते पर आगे ले जाना जारी रखेंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राहुल नामजोशी ने मार्केटिंम में एमबीए किया हुआ है और वह रेडियो इंडस्ट्री की सेल्स स्ट्रैटेजी से भली भांति परिचित हैं। वह महाराष्ट्र में रेडियो विस्तार की दिशा में अपनी प्रतिभा का प्रदर्शन कर चुके हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50655-rahul-namjoshi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/new-inninf-of-sankey-upadhyay-50654.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>संकेत उपाध्याय की नई पारी, अब दिखेंगे दो चैनलों पर</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार संकेत उपाध्याय ने इंडिया अहेड (India Ahead) चैनल को अलविदा कह दिया है। यहां उन्होंने एक साल की अल्प पारी खेली है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मिली जानकारी के मुताबिव वे अब एनडीटीवी समूह का हिस्सा बन गए हैं। इस बार वे एनडीटीवी 24X7 और एनडीटीवी इंडिया दोनों ही चैनलों पर नजर आएंगे। अंग्रेजी और हिंदी दोनों ही भाषाओं पर अच्छी पकड़ रखने वाले संकेत एनडीटीवी इंडिया के बहुचर्चित साप्ताहिक शो &amp;lsquo;मुकाबला&amp;rsquo; को भी होस्ट करेंगे। एनडीटीवी समूह के साथ ये उनकी दूसरी पारी होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि 2018 में संकेत उपाध्याेय ने अंग्रेजी चैनल &amp;#39;सीएनएन-न्यूज18&amp;#39; (CNN-News 18) से इस्तीफा दे दिया था।&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि संकेत ने प्रिंट पत्रकार के तौर पर वर्ष 2002 में &amp;#39;इंडो एशियन न्यूूज सर्विस&amp;#39; से अपने कॅरियर की शुरुआत की थी। इसके बाद वह जयपुर चले गए और हिन्दुस्तान&amp;nbsp;टाइम्स&amp;nbsp;अखबार जॉइन कर लिया। वे वहां सिटी रिपोर्टर के तौर पर करीब दो साल तक कार्यरत रहे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वर्ष 2005 में उन्होंने &amp;#39;एनडीटीवी&amp;#39; के साथ टीवी की दुनिया में कदम रखा। यहां उन्होंने सिटी डेस्क से शुरुआत की और बाद में उन्हें &amp;nbsp;एनडीटीवी के अंग्रेजी चैनल &amp;#39;NDTV 24&amp;times;7&amp;#39; का लखनऊ ब्यूरो हेड बना दिया गया। जिस समय संकेत को यह बड़ी जिम्मेगदारी दी गई, उस समय उनकी उम्र महज 23 साल थी। &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वर्ष 2008 में संकेत ने दिल्ली&amp;nbsp;का रुख किया और यहां अंग्रेजी चैनल &amp;#39;टाइम्सनाउ&amp;#39; के साथ करीब साढ़े पांच साल तक काम किया। यहां उन्होंने प्रिंसिपल करेसपॉन्डेंट के तौर पर जॉइन किया था और वर्ष 2014 में जब इस्ती&amp;zwj;फा दिया था तब वह यहां डिप्टी &amp;nbsp;न्यूज एडिटर के तौर पर काम कर रहे थे। अपनी इस पारी के दौरान संकेत ने लगभग सभी बड़ी घटनाओं, जिनमें बाढ़ की त्रासदी से लेकर चुनाव और दंगों सभी को कवर किया है। सात बजे अपने शो की एंकरिंग के अलावा वह उस समय चैनल&amp;nbsp; के एडिटर-इन-चीफ अरनब गोस्वामी की गैरमौजूदगी में कई बार &amp;#39;NewsHour&amp;#39; शो को भी होस्ट&amp;nbsp;करते थे। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वर्ष 2014 में संकेत ने आउटपुट इंचार्ज &amp;nbsp;के तौर पर &amp;#39;इंडिया टुडे&amp;#39; ग्रुप जॉइन कर लिया था। यहां वह एक रिपोर्टर और एंकर दोनों की भूमिका निभाई। यहां अन्य महत्वपूर्ण काम करने के साथ ही उन्होंने &amp;nbsp;&amp;#39;First Up&amp;#39; शो को भी होस्ट &amp;nbsp;किया था। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद संकेत उपाध्याय&amp;nbsp;ने वर्ष 2016 में &amp;#39;CNN News 18&amp;#39; में बतौर डिप्टी&amp;nbsp;एग्जिक्यूटिव एडिटर के तौर पर अपनी पारी शुरू की। यहां चैनल के दिन के सभी ऑपरेशंस में उनकी महत्वपूर्ण भूमिका होती थी। इसके अलावा वह यहां शाम का प्राइम टाइम शो भी होस्ट&amp;nbsp;करते थे।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;संकेत की गिनती उन चुनिंदा पत्रकारों में होती है जो खबर को काफी बारीकी से समझते हैं। नई पारी के लिए उन्हें समाचार4मीडिया की ओर से शुभकामनाएं...&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/20540_Sanket-Upadhyay.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/pm-narendra-modi-appreciated-senior-journalist-manogya-loiwal-50653.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>आजतक की डिप्टी एडिटर के इस जज्बे को पीएम मोदी ने किया ‘सैल्यूट’</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपने काम के लिए तारीफ मिलती रहती है, लेकिन जब तारीफ के बोल प्रधानमंत्री के मुख से आएं तो उनकी अहमियत बढ़ जाती है। पश्चिम बंगाल में लोकसभा चुनाव की कवरेज के दौरान हमलावरों के आतंक का सामना करने वालीं &amp;lsquo;आज तक&amp;rsquo; की डिप्टी एडिटर मनोज्ञा लोइवाल ने जब पुरुलिया में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से राजनीतिक हालातों पर सवाल-जवाब किये, तो पीएम ने सबसे पहले उनके साहस की तारीफ की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, पिछले महीने मनोज्ञा लोइवाल और उनके कैमरामैन के साथ मारपीट हुई थी। मतदान के दौरान जामुरिया में टीएमसी और भाजपा कार्यकर्ताओं के बीच झड़प की लगातार खबरें आ रही थीं। आसनसोल सीट से भाजपा प्रत्याशी और केंद्रीय मंत्री बाबुल सुप्रियो जब वहां पहुंचे तो &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; ने भी उनसे बात करने की कोशिश की। इस दौरान मौके पर मौजूद कुछ लोगों ने हंगामा करना शुरू कर दिया। बाबुल सुप्रियो को तो उनके सुरक्षाकर्मियों ने बचा लिया, लेकिन मुंह ढंके हुए तीन-चार टीएमसी समर्थक मनोज्ञा लोइवाल से बदसलूकी करने लगे। साथ ही उनके कैमरापर्सन तापस बेरी से भी मारपीट की गई और हमलावरों ने उनका पीछा भी किया। इस हमले के बाद भी मनोज्ञा लोइवाल ने मैदान नहीं छोड़ा और वह लगातार कवरेज करती रहीं, उनके इसी साहस ने प्रधानमंत्री को प्रभावित किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पुरुलिया में जब मनोज्ञा पीएम से बात करने पहुंचीं, तो उन्होंने सवाल का जवाब देने से पहले मनोज्ञा लोइवाल की जमकर तारीफ की। पीएम मोदी ने कहा &amp;lsquo;मैं आपका बहुत आभारी हूं कि आप इतनी धूप में, इतना कष्ट उठाकर पुरुलिया तक आईं। मैंने आपकी हिम्मत के विषय में जो सुना है, मैं सबसे पहले एक पत्रकार के नाते और एक बेटी के रूप में...आपने यहां के गुंडों का जो सामना किया है...आप पर जो हमला हुआ और जो आपकी हालत कर दी गई थी...उसके बाद भी आप डिगी नहीं. आप अपने पत्रकारिता के धर्म को निभाती रहीं. इसलिए मैं आपका दिल से आदर करता हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद प्रधानमंत्री ने &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की टीम पर हुए हमले को लेकर मीडिया को भी आड़े हाथ लिया। उन्होंने कहा &amp;lsquo;मुझे दुःख है कि &amp;nbsp;आप पर इतना बड़ा हमला हुआ, आपके साथ इतना जोर-जुर्म हुआ लेकिन दिल्ली में पत्रकारिता जगत में पेट का पानी भी नहीं हिल रहा है। यह बहुत पीड़ा दायक है।&amp;rsquo; गौरतलब है कि पश्चिम बंगाल में पत्रकारों पर लगातार हमले होते रहे हैं, इसके बाद भी अपनी जान जोखिम में डालकर रिपोर्टिंग करना कोई आसान काम नहीं है। समाचार4मीडिया भी ऐसे सभी पत्रकारों के जज्बे और साहस को सलाम करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Spoke to &lt;a href="https://twitter.com/manogyaloiwal?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@manogyaloiwal&lt;/a&gt; about issues concerning West Bengal. Do watch! &lt;a href="https://t.co/XcVaIJQC9Q"&gt;https://t.co/XcVaIJQC9Q&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Chowkidar Narendra Modi (@narendramodi) &lt;a href="https://twitter.com/narendramodi/status/1126407717134917632?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50653-manogya-modi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/magazine-made-cover-story-of-prime-minister-narendra-modi-50652.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>TIME ने कवर पेज पर तो मोदी को 'धोया' पर अंदर स्टोरी में की तारीफ</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रतिष्ठित अमेरिकी मैगजीन &amp;lsquo;टाइम&amp;rsquo; (TIME) ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को एक बार फिर अपने कवर पेज पर जगह दी है। मैगजीन ने 20 मई के एशिया एडिशन में &amp;lsquo;क्या दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र मोदी सरकार को आने वाले और पांच साल सहन कर सकता है?&amp;rsquo; (Can the World&amp;#39;s Largest Democracy Endure Another Five Years of a Modi Government?) शीर्षक से पब्लिश इस स्टोरी में मोदी को &amp;lsquo;India&amp;#39;s Divider in Chief&amp;rsquo; &amp;nbsp;यानी &amp;#39;भारत का प्रमुख विभाजनकारी&amp;#39; बताया है। आतिश तासीर नाम के पत्रकार द्वारा लिखी गई इस स्टोरी में लोकसभा चुनाव 2019 और पिछले पांच वर्षों के दौरान मोदी सरकार द्वारा किए गए कामकाज पर रोशनी डाली गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस स्टोरी में मोदी के कामकाज पर सख्त आलोचनात्मक टिप्पणी की गई है। नेहरू के समाजवाद और भारत की मौजूदा सामाजिक परिस्थिति की तुलना करते हुए आतिश तासीर ने लिखा है कि मोदी ने हिन्दू और मुसलमानों के बीच भाईचारा बढ़ाने के लिए किसी तरह की इच्छा नहीं जताई और उन्होंने भारत की प्रमुख शख्सियतों पर राजनीतिक हमले भी किए हैं। इस स्टोरी में भारत में हुए 1984 के सिख दंगे और 2002 में गुजरात में हुए दंगों का भी जिक्र किया गया है। मोदी की आलोचना करते हुए स्टोरी मे ये भी कहा गया है कि उनके द्वारा आर्थिक चमत्कार लाने के वायदे फेल साबित हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;TIME&amp;rsquo;s new international cover: Can the world&amp;rsquo;s largest democracy endure another five years of a Modi government? &lt;a href="https://t.co/oIbmacH9MS"&gt;https://t.co/oIbmacH9MS&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/IqJFeEaaNW"&gt;pic.twitter.com/IqJFeEaaNW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; TIME (@TIME) &lt;a href="https://twitter.com/TIME/status/1126607829429837825?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;खास बात ये है कि मैगजीन के इसी एडिशन में एक अन्य लेख में इयान ब्रेमर नामक पत्रकार ने मोदी की जमकर तारीफ की है। Modi Is India&amp;#39;s Best Hope for Economic Reform के शीर्षक से लिखी गई इस स्टोरी में कहा गया है कि मोदी के नेतृत्व में भारत ने दूसरे देशों से अपने रिश्ते सुधारे हैं। इसके अलावा मोदी की घरेलू नीतियों के कारण करोड़ों लोगों की जिंदगी में सुधार आया है। भारत में जीएसटी लागू करने की सराहना करते हुए इस स्टोरी में कहा गया है कि मोदी ने जटिल टैक्स व्यवस्था को काफी सरल और सहज बना दिया है। इसके अलावा भी मोदी के नेतृत्व में भारत में आर्थिक सुधार की दिशा में कई काम हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Modi has the instinct to dominate and the thin skin of other strongmen, but he also has a genuine track record in providing the kind of reform that developing India urgently needs.&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
My latest for &lt;a href="https://twitter.com/TIME?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@time&lt;/a&gt;&lt;a href="https://t.co/RmTm6PC49v"&gt;https://t.co/RmTm6PC49v&lt;/a&gt;&lt;a href="https://t.co/J2xcwzvfXb"&gt;https://t.co/J2xcwzvfXb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; ian bremmer (@ianbremmer) &lt;a href="https://twitter.com/ianbremmer/status/1126553118810963975?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;मोदी पर कवर स्टोरी वाला मैगजीन का ये अंक 20 मई 2019 को जारी होगा। इससे पहले मैगजीन ने अपनी वेबसाइट पर इस स्टोरी को पब्लिश किया है। गौरतलब है कि इससे पहले टाइम मैगजीन ने 2012 औऱ फिर 2015 में मोदी को अपने कवर पेज पर जगह दी थी। वर्ष 2014, 2015 और 2017 में मैगजीन ने नरेंद्र मोदी को दुनिया के 100 सबसे प्रभावशाली लोगों की सूची में शामिल किया था। मई 2015 में पत्रिका ने &amp;#39;व्हाय मोदी मैटर्स&amp;#39; (&amp;#39;Why Modi Matters&amp;#39;) शीर्षक से मोदी पर कवर स्टोरी की थी।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50652-modi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/parliament-passed-anti-fake-news-law-50651.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>फेक न्यूज के खिलाफ जंग में सरकार को मिला ‘हथियार’</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आज के दौर में फेक न्यूज की समस्या दिनोंदिन बढ़ती जा रही है। फेक न्यूज के खतरे से सिर्फ भारत ही नहीं, अन्य देश भी जूझ रहे हैं। हालांकि फेक न्यूज से निपटने के लिए तमाम कवायद भी की जा रही है, इसके बावजूद यह समस्या काबू में नहीं आ रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अब फेक न्यूज के खिलाफ लड़ाई में सिंगापुर ने एक बड़ा कदम उठाया है। दरअसल, सिंगापुर ने बुधवार को फेक न्यूज विरोधी कानून पास किया है। इस कानून के तरह फेक न्यूज के खिलाफ लड़ाई में वहां की सरकार के पास काफी अधिकार होंगे। इस कानून के तहत वहां की सरकार फेसबुक, ट्विटर और गूगल जैसी सोशल मीडिया साइट्स को अपने प्लेटफॉर्म्स से फेक कंटेंट को ब्लॉक करने अथवा उसे हटाने का आदेश दे सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस कानून के अनुसार, फेक न्यूज फैलाने के मामले में दोषी पाए जाने पर दस साल की कैद अथवा 3.77 करोड़ रुपए का जुर्माना लगाया जा सकता है। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, सिंगापुर की विपक्षी वर्कर्स पार्टी के सांसद डेनियल गोह ने फेसबुक पर एक पोस्ट में बताया कि बुधवार को पारित इस बिल के पक्ष में 72 और विरोध में नौ वोट पड़े। हालांकि, मानवाधिकार कार्यकर्ताओं को डर है कि कथित फेक न्यूज के नाम पर इस कानून का दुरुपयोंग किया जा सकता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हालांकि फेक न्यूज के खिलाफ कानून पारित करने वाला सिंगापुर पहला देश नहीं है। इसी साल अप्रैल में रूस के राष्ट्रपति ब्लादिमिर पुतिन ने ऐसे कानून पर हस्ताक्षर किए थे, जिसमें सरकार को फेक न्यूज फैलाने वाली साइट्स को ब्लॉक करने और उन पर जुर्मान लगाने के अधिकार दिए गए थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, फ्रांस ने वर्ष 2018 में फेक न्यूज विरोधी कानून पास किया था। इस कानून में अधिकारियों को ये अधिकार दिया गया है कि वे बाहरी निकाय द्वारा संचालित ऐसे टीवी चैनलों को सस्पेंड कर सकते हैं, जो फेक न्यूज फैला रहे हों। वहां पर इस कानून का उल्लंघन करने पर एक साल की सजा और 75000 यूरो के जुर्माने का प्रावधान है। इसके अलावा जर्मनी में भी पिछले साल इस तरह का कानून परित किया जा चुका है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50651-fake.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/journalist-anita-pratap-unveiled-the-truth-about-misuse-ins-viraat-50650.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>INS के दुरुपयोग की ‘सच्चाई’ से पत्रकार अनीता प्रताप ने कुछ यूं उठाया था पर्दा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बार का लोकसभा चुनाव मौजूदा मुद्दों की बजाय इतिहास के पन्ने पलटकर ज्यादा लड़ा जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा बोफोर्स के जिन्न को बाहर निकालने के बाद युद्धपोत &amp;lsquo;आईएनएस विराट&amp;rsquo; को लेकर भाजपा और कांग्रेस आमने-सामने हैं। मोदी का आरोप है कि पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी ने पारिवारिक छुट्टी मनाने के लिए &amp;lsquo;आईएनएस विराट&amp;rsquo; का टैक्सी की तरह इस्तेमाल किया था। हालांकि, युद्धपोत के पूर्व कमांडिंग ऑफ़िसर रिटायर्ड वाइस एडमिरल विनोद पसरिचा ने इन आरोपों से इनकार किया है, लेकिन &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; मैगज़ीन की पूर्व रिपोर्टर अनीता प्रताप की 31 जनवरी 1988 को प्रकाशित स्टोरी भाजपा के दावों को बल देती है। अनीता ने अपनी रिपोर्ट में सिलसिलेवार तरीके से उस पिकनिक से जुड़ी कई बातें लिखी थीं। &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; के संपादक शिव अरूर ने इस बारे में अनीता प्रताप से बात की, क्योंकि एक पत्रकार के रूप में केवल वही सही-गलत से पर्दा उठा सकती हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकारिता से राजनीति के पिच पर उतरकर वर्ष 2014 में केरल की एर्नाकुलम&amp;nbsp;सीट से आम आदमी पार्टी के टिकट पर लोकसभा चुनाव लड़ चुकीं&amp;nbsp;अनीता का कहना है कि गांधी परिवार के इस नितांत गोपनीय दौरे को मीडिया से छिपाने की भरसक कोशिश की गई थी। फिर भी उन्हें इसकी भनक लग गई। सैन्य अधिकारियों ने इस यात्रा से न इनकार किया और न ही इस पर हामी भरी। सेना के अधिकारी वैसे भी मीडिया से कम बोलते हैं और उस वक़्त राजीव गांधी प्रधानमंत्री थे, इसलिए उनके बारे में कोई भी बोलना नहीं चाहता था। हालांकि, कुछ रक्षा विशेषज्ञों ने ज़रूर लक्षद्वीप में छुट्टियाँ मानाने के लिए युद्धपोत के इस्तेमाल पर हैरानी जताई थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता ने अपनी स्टोरी में उन लोगों के नामों का भी जिक्र किया था, जो गांधी परिवार की पिकनिक का हिस्सा थे। उन्होंने कहा &amp;lsquo;यह सीधे तौर पर आईएनएस के दुरुपयोग से जुड़ा मामला था। मैंने अपनी स्टोरी में गांधी परिवार के साथ गए सम्मानित पुरुष एवं महिलाओं के नामों का भी उल्लेख किया है, कोई चाहे तो उनसे पूछ सकता है, लेकिन वह सच बताते हैं या नहीं, यह अलग बात है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जब शिव अरूर ने &amp;lsquo;आईएनएस&amp;rsquo; को लेकर चल रहे आरोप-प्रत्यारोप और दुरुपयोग के बारे में अनीता से बात की तो उन्होंने कहा &amp;lsquo;बिल्कुल दुरुपयोग हुआ था, यदि ऐसा न होता तो मैं स्टोरी करती ही नहीं। उस वक़्त इस खबर ने हंगामा मचा दिया था, लेकिन हंगामे के मुद्दा बनने से पहले ही मीडिया का ध्यान दूसरी तरफ मुड़ गया। बोफोर्स कांड उजागर हो चुका था और उस माहौल में कोई गांधी परिवार की छुट्टी और युद्धपोत के दुरुपयोग के बारे में बात नहीं करना चाहता था। इसलिए इस विषय पर ज्यादा कुछ सामने नहीं आ सका&amp;rsquo;।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता ने अपनी तीन पेज की स्टोरी में बताया था कि गांधी परिवार को आईएनएस विराट से लक्षद्वीप ले जाया गया था, जहां उन्होंने 10 दिनों तक छुट्टियाँ मनाईं। इस छुट्टी में जो लोग शामिल थे, वे इतने हाईप्रोफाइल थे कि यह खबर सरकार की तमाम कोशिशों के बावजूद दब नहीं सकी। राहुल और प्रियंका के चार दोस्त, सोनिया गांधी की बहन, बहनोई और उनकी बेटी, सोनिया की मां आर माइनो, उनके भाई और मामा के अलावा राजीव गांधी के बेहद खास दोस्त अमिताभ बच्चन, उनकी पत्नी जया बच्चन और 3 बच्चे भी इस यात्रा में शामिल थे। तीन बच्चों में अमिताभ के भाई अजिताभ की बेटी भी थीं, अजिताभ खुद फॉरेन एक्सचेंज रेग्यूलेशन एक्ट का उल्लंघन करने के मामले में फंसे थे। इसके अलावा एक और परिवार इस टूर में शामिल था, जिनका नाम बिजेंद्र सिंह था। बिजेंद्र सिंह पूर्व केंद्रीय मंत्री अरुण सिंह के भाई थे। साथ ही दो विदेशी मेहमान भी इस आलीशान पार्टी के गवाह बने थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता के मुताबिक, खबर मिलने के बाद उन्होंने अपने सोर्स से बात की और उनकी मदद से ही वह इतनी विस्तृत स्टोरी लिख सकीं। अनीता की रिपोर्ट के आखिरी में लिखा गया है कि देश का प्रमुख युद्धपोत गांधी परिवार की छुट्टियों के लिए 10 दिनों तक अरब सागर में रहा। आईएनएस विराट की एक दिन की यात्रा का खर्चा ही बहुत ज्यादा होता है, क्योंकि इसके साथ एस्कॉर्ट जहाजों का पूरा एक बेड़ा चलता है। इसके अलावा एक पनडुब्बी भी वहां मौजूद रही। इतना ही नहीं सुरक्षा के लिहाज से एक स्पेशल सैटेलाइट लिंक अप के लिए भी अतिरिक्त खर्चा किया गया था।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;शिव अरूर के साथ अनीता की बातचीत का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Yes, there was misuse, I don&amp;#39;t think I would have reported it if I didn&amp;#39;t think it was improper, senior journalist Anita Pratap tells me on the INS Viraat / Gandhis Lakhadweep vacation story she scooped for &lt;a href="https://twitter.com/IndiaToday?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@IndiaToday&lt;/a&gt; Magazine 31 years ago. &lt;a href="https://t.co/OBYKB3Yr1W"&gt;pic.twitter.com/OBYKB3Yr1W&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Shiv Aroor (@ShivAroor) &lt;a href="https://twitter.com/ShivAroor/status/1126463616461475840?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50650-ins.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/senior-journalist-ravi-prakash-gave-clarification-after-news-of-terminate-him-as-tv9-ceo-50649.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>टीवी9 के CEO रवि प्रकाश हुए ‘प्रकट’, इस तरह की खबरों को बताया झूठा</news:title>
      <news:description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जाने-माने पत्रकार रवि प्रकाश को &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से हटाने और उनकी गिरफ्तारी के लिए साइबर क्राइम पुलिस द्वारा छापेमारी की खबरों के मामले में नया मोड़ आ गया है। दरअसल, रवि प्रकाश ने &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल पर लाइव होकर अपने ऊपर लगे आरोपों को बेबुनियाद बताया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गुरुवार की शाम को&amp;nbsp;रवि प्रकाश ने कहा, &amp;lsquo;मैं पिछले 15 महीनों से टीवी9 के फाउंडर, चेयरमैन और सीईओ के पद पर काम कर रहा हूं। मैं गुरुवार को इसी स्टूडियो से लाइव कर रहा हूं। मैं फरार नहीं हूं।&amp;nbsp; मैंने रात को नौ बजे वाला अपना शो किया था। मैं कहीं बाहर गया हुआ था, इसलिए ऑफिस पहुंचने में थोड़ी देर हो गई। किसी ने मुझे गिऱफ्तार नहीं किया है और न ही कोई ऐसा करेगा।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके साथ ही रवि प्रकाश का यह भी कहना है, &amp;lsquo;हमारा केस नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT) में लंबित है और इस मामले में 16 मई को सुनवाई होगी। टीवी9 पिछले 15 साल से न्यूज बिजनेस के क्षेत्र में नंबर वन बना हुआ है। हमारे चैनल की क्रेडिबिलिटी बहुत ज्यादा है, जबकि कुछ चैनल इस मामले में काफी पीछे हैं। ऐसे कुछ चैनल ही इस तरह की गलत खबरें फैला रहे हैं। मुझे उम्मीद है कि अन्य चैनल किसी के बहकावे में नहीं आएंगे और पेड मीडिया न बनकर अपनी विश्वसनीयता पर काम करेंगे। हमारे चैनल के पत्रकार समाज की सेवा में लगे हुए हैं और निष्पक्ष खबरें दे रहे हैं। वे आगे भी ऐसा ही करते रहेंगे। मैं ऐसे मीडिया संस्थानों को धन्यवाद देता हूं, जिन्होंने इस झूठी खबर को बढ़ावा नहीं दिया।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि गुरुवार को इस तरह की खबरें आई थीं कि रवि प्रकाश को &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से बर्खास्त कर दिया गया है और उनकी गिरफ्तारी के लिए साइबर क्राइम पुलिस छापेमारी कर रही है।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50649-tv9.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://www.samachar4media.com/industry-briefing-news/journalist-sumit-kalsi-is-no-more-50648.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>10/05/2019</news:publication_date>
      <news:title>नहीं रहे पत्रकार सुमित कलसी, इस वजह से गई जान</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;अजमेर के पत्रकार सुमित कलसी का निधन हो गया है। 39 वर्षीय सुमित कलसी को मंगलवार को हार्ट अटैक पड़ा, जिसमें उनकी जान चली गई। बताया जाता है कि पिछले महीने 24 अप्रैल को ही उन्होंने अपना जन्मदिन मनाया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सुमित न्यू इंद्रप्रस्थ प्रेस क्लब के राष्ट्रीय महासचिव के साथ-साथ होराइजन हिंद व दैनिक हुक्मनामा अखबार से भी जुड़े हुए थे। इसके अलावा वे न्यूज व्यू डॉट इन के संपादक भी थे। इतनी कम उम्र में ही सुमित कलसी के इस तरह चले जाने से पत्रकारों में शोक की लहर है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>पत्रकार, मीडियाकर्मी, न्यूज चैनल, समाचार पत्र, मीडियाकर्मी Journalists, News Channel, Newspaper, Media Companies, Media Movements</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/50648-sumit-kalsi.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
