<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9" xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1" xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/journalism/an-interview-of-navoday-times-editor-aaku-srivastava-49607.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>Interview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खास</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;Interview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खासInterview: अकु श्रीवास्तव, संपादक, नवोदय टाइम्स से खास&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>journalism</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49607-ayodhya.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/journalism/network18-took-big-decision-49606.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>Network18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमान</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Network18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमानNetwork18: यूं हुआ चैनलों का बंटवारा, 3 नए CEO संभालेंगे कमान&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>journalism</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49606-media.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/journalism/journalist-priya-raj-have-been-awarded-49605.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>इस प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजी गईं TV एंकर प्रिया राज</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;सहारा समय&amp;rsquo; की एंकर प्रिया राज को साल के सबसे प्रतिष्ठित लॉर्ड वेडेन पॉवेल नेशनल अवॉर्ड से सम्मानित किया गया है। द स्काउट एंड गाइड ऑर्गनाइजेशन की ओर से शुक्रवार को नई दिल्ली में संसद मार्ग स्थित एनडीएमसी कंवेंशन सेंटर में आयोजित एक समारोह में असम के राज्यपाल जगदीश मुखी द्वारा उन्हें यह अवॉर्ड दिया गया। पत्रकारिता के क्षेत्र में कम उम्र में एक मुक़ाम हासिल करने के लिए प्रिया राज को ये अवॉर्ड दिया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि ऑर्गनाइजेशन की ओर से प्रत्येक वर्ष 22 फ़रवरी को वर्ल्ड स्काउट डे का आयोजन किया जाता है, जिसमें विभिन्न क्षेत्रों में उल्लेखनीय काम करने वाले लोगों को सम्मानित किया जाता है। प्रिया राज करीब दो साल से सहारा समय में बतौर एंकर काम कर रही हैं। इससे पहले वह &amp;lsquo;हिंदी ख़बर&amp;rsquo;, &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; और &amp;lsquo;न्यूज़ वर्ल्ड इंडिया&amp;rsquo; के साथ भी काम कर चुकी हैं।&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>journalism</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49605-arnav.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
  <url>
    <loc>https://uat.site.samachar4media.com/journalism/committee-release-order-for-media-in-ayodhya-case-49604.html</loc>
    <news:news>
      <news:genres>PressRelease</news:genres>
      <news:publication_date>14/03/2019</news:publication_date>
      <news:title>अयोध्या मामला: गठित मध्यस्थता कमेटी ने मीडिया के लिए जारी किया यह आदेश</news:title>
      <news:description>&lt;p&gt;अयोध्या मामले में सुप्रीम कोर्ट ने जब मध्यस्थता कमेटी का ऐलान किया था, तब मीडिया रिपोर्टिंग पर बैन हो या नहीं, ये फैसला मध्यस्थता कमेटी के ऊपर छोड़ दिया था। अब राम मंदिर बाबरी मस्जिद से जुड़े पक्षकारों के साथ पहली मीटिंग अयोध्या में करने के बाद कमेटी के प्रमुख जस्टिस कलीफुल्ला ने इस दिशा में कुछ निर्देश जारी किए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस बारे में जारी प्रेस रिलीज में न केवल पहली मीटिंग की जानकारी दी गई है, बल्कि आखिरी दो लाइनों में लिखा है कि मामले की मध्यस्थता को लेकर रिपोर्टिंग पर रोक लगा दी गई है। कमेटी ने सभी पक्षों को कहा है कि वो गोपनीयता बनाये रखें। दरसअल, सुप्रीम कोर्ट की संविधान पीठ ने पिछली सुनवाई में कमेटी को ये अधिकार दिया था कि अगर वो चाहे तो मध्यस्थता की रिपोर्टिंग पर रोक लगा सकती है या रोक लगाने को लेकर संविधान पीठ में अर्जी दाखिल कर सकती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस प्रेस रिलीज में साफ लिखा है कि प्रिंट और अन्य मीडिया पर ये रोक रहेगी। यानी न इलेक्ट्रॉनिक मीडिया और न ही वेब मीडिया। ऐसे में अब या सारा मामला साफ हो गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/leter.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</news:description>
      <news:keywords>journalism</news:keywords>
      <news:publication>
        <news:name>samachar4media</news:name>
        <news:language>hi</news:language>
      </news:publication>
    </news:news>
    <image:image>
      <image:loc>https://storage.googleapis.com/media-news/49604-ayodhya.jpg</image:loc>
    </image:image>
  </url>
</urlset>
