<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/49442.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इंटरव्यू के दौरान जब ‘फंस’ गए ‘नेताजी’, शो छोड़कर भागे</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों के सवालों में कई बार &amp;lsquo;नेताजी&amp;rsquo; ऐसे उलझ जाते हैं कि उन्हें कोई जवाब नहीं सूझता है और वे शो छोड़कर जाने में ही अपनी भलाई समझते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुछ ऐसा ही गुरुवार को हुआ, जब &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; हरियाणा के टॉप टीआरपी शो &amp;lsquo;सामना सवालों का&amp;rsquo; में हरियाणा के स्वास्थ्य एवं खेल मंत्री अनिल विज अपना इंटरव्यू देने स्टूडियो पहुंचे थे। कार्यक्रम को होस्ट कर रहे चीफ एडिटर अजय शुक्ल ने जब उनसे उनके क्षेत्र के विवादों पर सवाल किए तो वह जवाब देने के बजाय कार्यक्रम छोड़कर भाग खड़े हुए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उनके विधानसभा क्षेत्र में अंबाला छावनी बोर्ड आता है जिसके उपाध्यक्ष सुरेंद्र तिवारी ने मंत्री के खिलाफ मोर्चा खोल रखा है। मंत्री के कहने पर उनकी पत्नी के खिलाफ एफआईआर दर्ज कराई गई है। सुरेंद्र तिवारी, मंत्री विज का खास बंदा होता था, मगर कुछ ऐसा हुआ है कि दोनों में खटक गई। यह विवाद अंबाला में चर्चा का विषय बना हुआ है। मंत्री विज के खिलाफ उनकी पार्टी के विधायक अशीम गोयल तमाम गंभीर आरोप लगा चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;राज्य के अस्पतालों में आउटसोर्सिंग और खेल के क्षेत्र में ग्रामीण स्टेडियम को लेकर भी उनका विभाग सवालों में है। इन तथ्यों को लेकर जब सवाल किए गए तो अनिल विज को नागवार गुजरा। वह अपनी ब्रैंडिंग वाला इंटरव्यू चाहते थे, मगर वैसा होता न देख वह कार्यक्रम छोड़कर स्टूडियो से निकल गए। विज ने कहा कि उन्हें ऐसे सवालों की उम्मीद न थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इंडिया न्यूज का वीकली शो &amp;ldquo;सामना सवालों का&amp;rdquo; काफी चर्चित है। इसकी खासियत तथ्यों पर आधारित सवाल ही हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1545310450_cJq13i_reporter.jpg</storyimages>
      <guid>49442</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
