<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/49573.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को लेकर सरकार ने अपनाया ये रुख</title>
      <author>Test Guest Reporter</author>
      <pubDate>05/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;ये मामला वाकई में दिलचस्प है। मोदी विरोधी टीवी पत्रकारों में सबसे प्रमुख तौर पर रवीश कुमार का नाम लिया जाता है। पुण्य प्रसून बाजपेयी, अभिसार शर्मा, विनोद दुआ जैसे कई चेहरे खुलकर मोदी सरकार के खिलाफ आए हैं। मोदी ब्रिगेड के निशाने पर भी वही रहते हैं, चाहे वो आम मोदी फैन हों या तथाकथित राष्ट्रभक्त पत्रकार। ऐसे में अगर देश का संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर आधारित प्ले को स्पॉन्सर्ड करता है तो हैरानी तो होगी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;पुराने टीवी पत्रकार और फिलहाल &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; से जुड़े अनंत विजय ने बड़े मजेदार ढंग से इस बात को अपनी ट्वीट के जरिए लिखा है। वो लिखते हैं, &amp;lsquo;संस्कृति मंत्रालय रवीश कुमार की किताब पर होने वाले नाटक को स्पॉन्सर कर रहा है। कितनी सहिष्णु सरकार है।&amp;lsquo; अनंत विजय ने बाकायदा इस ट्वीट को विभाग के मंत्री महेश शर्मा, संस्कृति मंत्रालय और पीएमओ को टैग भी किया है। क्या पता उन्हें पता ही ना हो?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उन्होंने इस ट्वीट में उस प्ले का एक इनविटेशन कार्ड भी लगाया है। इसके मुताबिक ये प्ले रवीश कुमार की किताब &amp;#39;इश्क में शहर होना&amp;#39; पर आधारित है। प्ले का नाम भी वही है और राइटर के तौर पर रवीश कुमार का ही नाम लिखा है। कार्यक्रम का नाम रागा (जो आजकल राहुल गांधी की शॉर्ट फॉर्म के तौर पर ली जाती है),&amp;nbsp;हालांकि, उसका राहुल से कोई रिश्ता नहीं, लेकिन दिलचस्प संयोग जरूर है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/49573-ravish.jpg</storyimages>
      <guid>49573</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
