<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/49591.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>संदिग्ध हालात में पत्रकार की मौत, झील में तैरती मिली लाश</title>
      <author>Test Guest Reporter</author>
      <pubDate>12/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/kuldeep-vyas.jpg" style="margin: 10px; width: 600px; height: 324px; float: left;" /&gt;संदिग्ध परिस्थितियों में पत्रकार की मौत का मामला सामने आया है। घटना राजस्थान के बूंदी जिले की है। दरअसल, कोटा के वरिष्ठ पत्रकार कुलदीप व्यास की लाश सोमवार की शाम बूंदी की जैतसागर झील में तैरती हुई मिली। झील के किनारे पर ही व्यास का मोबाइल फोन भी मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/journalist.jpg" style="margin: 10px; width: 300px; height: 150px;" /&gt;इस घटना की जानकारी मिलने से शहर में सनसनी फैल गई। झील में शव मिलने की सूचना पर बड़ी संख्या में पुलिस और शहर के लोग पहुंचे। कुलदीप को झील से निकालकर बूंदी के जिला चिकित्सालय ले जाया गया, जहां चिकित्सकों ने उन्हें मृत घोषित कर दिया। कोतवाली थाना पुलिस ने पोस्टमार्टम कराने के बाद शव परिवार जनों को सौंप दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुलदीप व्यास की संदिग्ध हालात में मौत को लेकर तमाम चर्चाएं हैं। परिचितों, परिजनों और करीबियों ने हत्या की आशंका जताते हुए जांच की मांग की है। इधर, व्यास की मौत के बाद पत्रकार जगत में भी शोक की लहर दौड़ गई है। प्रदेशभर के पत्रकारों ने उनकी मौत पर दु:ख जताते हुए निष्पक्ष जांच की मांग की है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.medianews4u.com/court-directs-delhi-based-sudarshan-tv-to-pay-50-lacs-compensation-to-malarbar-gold/" target="_blank"&gt;https://www.medianews4u.com/court-directs-delhi-based-sudarshan-tv-to-pay-50-lacs-compensation-to-malarbar-gold/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/49591-ht-media.jpg</storyimages>
      <guid>49591</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
