<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/49590.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>HT Media के सीओओ आशु फाके ने दिया इस्तीफा, बताई ये वजह</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>12/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/pppp.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 108px;" /&gt;&amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; (HT Media) से एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; के चीफ ऑपरेटिंग ऑफिसर (COO) आशु फाके ने यहां करीब छह साल लंबी पारी के बाद अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। फाके ने अब अपना करियर &amp;lsquo;फास्ट मूविंग कंज्यूमर गुड्स&amp;rsquo; (FMCG) सेक्टर में आगे बढ़ाने का फैसला किया है। बताया जाता है कि वह एक प्रमुख FMCG कंपनी में बड़ी भूमिका निभाने जा रहे हैं।&amp;nbsp;फाके ने &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; ग्रुप में बतौर सर्कुलेशन हेड जॉइन किया था। इसके बाद उन्हें &amp;lsquo;एचटी दिल्ली&amp;rsquo; का बिजनेस हेड बनाया गया था। वर्ष 2017 में आशु फाके को प्रमोशन देकर &amp;lsquo;एचटी इंग्लिश&amp;rsquo; का सीओओ बना दिया गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में फाके का कहना है, &amp;lsquo;एचटी मीडिया में मेरी पारी काफी अच्छी रही है। मीडिया में 10 साल बिताने के बाद अब मैं एफएमसीजी सेक्टर में वापसी कर रहा हूं।&amp;rsquo; आशु फाके को विभिन्न सेक्टरों में मार्केटिंग और सेल्स में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है। उन्होंने अप्रैल 2013 में &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; जॉइन किया था। &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; से पहले वह &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; में सीओओ पद की जिम्मेदारी संभाल रहे थे। मीडिया संस्थानों में काम करने से पूर्व वह &amp;lsquo;Subhiksha&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Agro Tech Food&amp;rsquo; जैसी कंपनियों के साथ काम कर चुके हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;फाके को शुभकामनाएं देते हुए &amp;lsquo;एचटी मीडिया&amp;rsquo; के सीईओ और एमडी प्रवीण सोमेश्वर &amp;nbsp;ने कहा, &amp;lsquo;आशु ने एचडी मीडिया में अपनी जिम्मेदारी को बहुत बेहतर तरीके से निभाया। वह न सिर्फ चीजों को तेजी से सीखते थे, बल्कि एक बहुमुखी लीडर थे। भविष्य की उनकी भूमिकाओं के लिए मैं उन्हें शुभकामनाएं देता हूं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/49590-ht-media.jpg</storyimages>
      <guid>49590</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
