<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50191.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इंडिया न्यूज को बाय बोल अब इस चैनल से जुड़े पत्रकार मोहित ओम वशिष्ठ</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; को बाय बोलकर पत्रकार मोहित ओम वशिष्ठ अब अपनी नई पारी &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; चैनल के साथ शुरू करने जा रहे हैं। दिलचस्प बात है कि उनकी नई पारी अपने पुराने बॉस के साथ शुरू हो रही है। वरिष्ठ पत्रकार अजीत अंजुम इसी चैनल से जुड़े हुए हैं और मोहित ओम उनके साथ &amp;lsquo;न्यूज24&amp;rsquo; में काम भी कर चुके हैं। उन्होंने पत्रकारिता का ककहरा भी बीएजी फिल्म्स के मीडिया स्कूल आइसोम्स में ही सीखा था और वहीं से अपनी पहली पारी शुरू की थी। कुछ दिन असाइनमेंट पर रहने के बाद वो रिपोर्टिंग में आ गए थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मोहित ओम वशिष्ठ ने दिल्ली के क्राइम रिपोर्टर्स में धीरे-धीरे अपनी पहचान बनाई और पिछले कुछ सालों में वो अपनी स्टोरीज के जरिए कामयाब भी रहे। &amp;lsquo;न्यूज 24&amp;rsquo; से करियर शुरू करने के बाद मोहित ओम कई सालों से &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; में काम कर रहे थे, लेकिन लोकसभा चुनावों के चलते जो चलाचली की बेला है, उसमें वो भी &amp;lsquo;इंडिया न्यूज&amp;rsquo; को अलविदा कह गए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मोहित ओम ने इंडिया न्यूज को अलविदा कहते हुए अपने सारे साथियों, सीनियर्स के लिए एक मैसेज पोस्ट किया है, &amp;lsquo;जिस संस्थान ने हौसला दिया, आत्मविश्वास दिया, &amp;nbsp;ओहदा दिया, साथ ही बेइंतहा प्यार और सम्मान दिया...उसको यादों में लेकर अब आगे बढ़ने का वक्त आ गया है। &amp;lsquo;इंडिया न्यूज़&amp;rsquo; में सभी सीनियर, मेंटर और साथियों का दिल से शुक्रिया क्योंकि आप सब की बदौलत की कुछ सीख पाया और अपने लिए अपना आत्मविश्वास पैदा कर पाया। खासकर दीपक चौरसिया सर, राणा यशवंत सर, रवि शर्मा सर, राम सर, आतिर सर जिन्होंने वक्त वक्त पर अपनी डांट और प्यार से आगे बढ़ने का मौका दिया।&amp;lsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1552738873_3M9VsI_mohit-om.jpg</storyimages>
      <guid>50191</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
