<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50266.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>सोशल मीडिया पर ‘जंग’ के लिए बीजेपी का ये है 'प्लान'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>27/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनावी रणभेरी बजते ही तमाम राजनीतिक दलों ने अपनी स्ट्रैटेजी को अंतिम रूप देना शुरू कर दिया है। इसके तहत दिल्ली भाजपा सोशल मीडिया पर वाईफाई नियंत्रण कक्ष से लोकसभा चुनाव की रणनीति तैयार करेगी। सोशल मीडिया के हमलों का सीधा जवाब देने के लिए यह वॉर रूम प्रदेश मुख्यालय पंडित पंत मार्ग पर तैयार होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;जनसत्ता&amp;rsquo; में छपी खबर के अनुसार, सोमवार को भाजपा प्रदेश अध्यक्ष मनोज तिवारी समेत पार्टी के अन्य नेताओं ने भूमि पूजन किया। एक सप्ताह के अंदर वॉर रूम की सुविधाएं पार्टी के नेताओं व कार्यकर्ताओं के लिए उपलब्ध होंगी। वॉर रूम पूरी तरह वातानुकूलित होगा। इसमें एक मुख्य कॉन्फ्रेंस हॉल तैयार किया जा रहा है और लोकसभा चुनाव के लिए तैनात किए नेताओं के लिए अलग-अलग कक्ष बनाए जाएंगे। इनका प्रयोग पार्टी के र्शीष नेता व प्रत्याशी चुनाव के दौरान कर सकेंगे। चुनाव आयोग ने पहली बार सोशल मीडिया के लिए भी सख्त दिशा निर्देश जारी किए हैं। इनका उल्लंघन न हो, इसके लिए यह पहल की जा रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि इस वॉर रूम की मदद से विरोधी पार्टियों के आरोप-प्रत्यारोप और केंद्रीय नीतियों से देश को मिले लाभ की जानकारी जनता तक पहुंचाने की कोशिश की जाएगी। वार रूम में एक विशेष कक्ष ऐसा भी तैयार किया जा रहा है, जहां पर कम से कम 400 लोगों के साथ एक साथ बैठक की जा सके। इस जगह से चुनाव के लिए जमीनी रणनीति तैयार की जाएगी और प्रबंधन का भी काम होगा। इसके लिए प्रदेश स्तर पर टीम तैयार की जा रही है। खबर के अनुसार, पूजन के बाद मनोज तिवारी ने कहा कि भाजपा इन चुनावों में नकारात्मक विचारधारा का विकल्प है। इस हवन के माध्यम से भाजपा ने नकारात्मक शक्तियों की आहुति हवन कुंड में दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खबर के अनुसार, सोशल मीडिया के माध्यम से विज्ञापनों की मंजूरी के लिए आवेदन करने वालों में भारतीय जनता पार्टी अव्वल है। मीडिया प्रमाणन एवं निगरानी समिति को चुनाव घोषणा से 24 मार्च तक भाजपा की तरफ से 33 आवेदन मिले हैं, जबकि 6 आवेदनों के साथ &amp;#39;आम आदमी पार्टी&amp;#39; दूसरे स्थान पर और 4 आवेदनों के साथ कांग्रेस सबसे पीछे है। वहीं आदर्श आचार संहिता उल्लंघन मामले में सबसे ज्यादा शिकायतें &amp;#39;आम आदमी पार्टी&amp;#39; के खिलाफ की गई हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1553668734_XKsErA_bjp.jpg</storyimages>
      <guid>50266</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
