<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50261.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>‘दरिंदे’ के चंगुल से पत्रकार ने नाबालिग लड़की को कुछ इस तरह कराया आजाद</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>26/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;महिलाओं के साथ छेड़छाड़ आम हो गई है और इसके आम होने की सबसे बड़ी वजह यह है कि अधिकांश लोग सबकुछ देखते हुए भी आवाज़ नहीं उठाते। कनाडा से उड़ान भरने वाले एक विमान में भी यात्री द्वारा अपनी बेटी की उम्र की लड़की से छेड़छाड़ की गई, लेकिन अन्य यात्रियों ने इसे नज़रंदाज़ कर दिया। हालांकि, विमान में सवार पत्रकार जोआना चिउ को जैसे ही इसका पता चला, वह तुरंत हरकत में आईं और लड़की को आरोपी के चंगुल से आज़ाद कराया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मूलरूप से कनाडा निवासी जोआना की सोशल मीडिया पर जमकर तारीफ हो रही है। जोआना ने पूरी घटना का जिक्र ट्विटर पर किया है। उन्होंने बताया कि कैनेडियन एयरलाइन के विमान में सवार होने के बाद वह सोने जा रही थीं, क्योंकि वह काफी थकी हुईं थीं। लेकिन तभी उन्होंने देखा कि एक पुरुष यात्री नाबालिग लड़की के ज्यादा करीब आने की कोशिश कर रहा है। इसके बाद उन्होंने अपना ध्यान आरोपी पर केंद्रित कर लिया। जोआना ने पाया कि लड़की को अपनी लच्छेदार बातों में फंसाने के बाद आरोपी उससे ऐसे सवाल पूछने लगा, जिसका जवाब देने में वो अहसज थी। जब आरोपी ने लड़की से उसकी अश्लील फोटो की मांग की तो जोआना से रहा नहीं गया। हालांकि, इससे पहले वो कुछ करतीं, आरोपी अपनी सीट से उठा और टॉयलेट चला गया। इसी बीच पीड़िता की पिछली सीट पर बैठी महिला ने उसे सीट बदलने का सुझाव दिया।.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/tweet1-final(1).jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 276px;" /&gt;वापस आने के बाद भी जब आरोपी अपनी हरकतों से बाज नहीं आया तो जोआना ने विमान कर्मियों को पूरे मामले से अवगत कराया। फ्लाइट अटैंडेंट ने तुरंत आरोपी को दूसरी सीट पर बैठने को कहा। शुरुआत में आरोपी ने ऐसा करने से इनकार कर दिया, लेकिन जब सबने दबाव डाला तो वह दूसरी सीट पर जाकर बैठ गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/tweet2-final(1).jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 303px;" /&gt;जोआना चिउ के मुताबिक, पीड़िता जिस पंक्ति में बैठी थी, वो पूरी खाली थी इसके बावजूद भी आरोपी उसके पास वाली सीट पर बैठा। जोआना को सबसे ज्यादा बुरा इस बात का लगा कि आसपास बैठे अन्य पुरुष यात्री सबकुछ देखते हुए भी अंजान बने बैठे रहे। जोआना ने फ्लाइट स्टाफ की प्रशंसा की है।&amp;nbsp;उन्होंने यह भी कहा है कि ज़रूरत हुई तो वो आरोपी के खिलाफ पुलिस में शिकायत करेंगी, ताकि फिर कोई ऐसी हरकत न कर पाए। सोशल मीडिया पर घटना के संबंध में जोआना के ट्वीट वायरल हो रहे हैं, लोग इसके लिए उनकी जमकर सराहना भी कर रहे हैं। जोआना चिउ &amp;lsquo;स्टार वैंकूवर&amp;rsquo; के लिए बतौर ब्यूरो चीफ काम करती हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1553598515_Wzihfs_canada.jpg</storyimages>
      <guid>50261</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
