<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50265.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>'मुख्यधारा की मीडिया लोगों की दुश्मन है'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>27/03/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अमेरिका के राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रम्प हमेशा से अपने मीडिया विरोधी रवैये को लेकर चर्चा में रहे हैं। उन्होंने कई बार मीडिया को आड़े हाथों लिया है, लेकिन इस बार उन्होंने मुख्यधारा की मीडिया को लोगों का दुश्मन करार दिया है। 2016 अमेरिकी चुनाव में कथित रूसी हस्तक्षेप मामले की रिपोर्ट सामने आने के बाद मंगलवार को उन्होंने यह टिप्पणी की।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ट्रम्प ने ट्वीट किया, &amp;lsquo;मुख्यधारा की मीडिया निशाने पर है और पूरी दुनिया में उसे भ्रष्ट और फर्जी बताया जा रहा है। दो वर्षों से वे रूस से साठगांठ का भ्रम फैला रहे थे जबकि कोई साठगांठ थी ही नहीं।&amp;lsquo; ट्रम्प ने कहा, &amp;lsquo;वे वास्तव में लोगों के दुश्मन हैं और वास्तव में विपक्षी दल हैं।&amp;lsquo; गौरतलब है कि ट्रम्प पहले भी मीडिया को &amp;lsquo;लोगों का दुश्मन&amp;rsquo; बता चुके हैं। वह हमेशा कहते रहे हैं कि मीडिया सही कवरेज नहीं करती।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;The Mainstream Media is under fire and being scorned all over the World as being corrupt and FAKE. For two years they pushed the Russian Collusion Delusion when they always knew there was No Collusion. They truly are the Enemy of the People and the Real Opposition Party!&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Donald J. Trump (@realDonaldTrump) &lt;a href="https://twitter.com/realDonaldTrump/status/1110495339369377793?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 26, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50265-police.jpg</storyimages>
      <guid>50265</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
