<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50351.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>राहुल गांधी के रोड शो में हुआ कुछ ऐसा, तीन पत्रकार हो गए घायल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;केरल के वायनाड में कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी के रोड शो के दौरान बैरिकेडिंग टूटने से तीन पत्रकार घायल हो गए। घायलों में &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; को बाय बोलकर हाल ही में &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; का दामन थामने वालीं&amp;nbsp;सुप्रिया भारद्वाज समेत&amp;nbsp;न्यूज एजेंसी &amp;#39;एएनआई&amp;#39; (ANI) का एक रिपोर्टर भी शामिल है। यह घटना उस समय हुई जब गुरुवार को वायनाड सीट से नामांकन भरने के बाद राहुल गांधी बहन प्रियंका गांधी के साथ रोड शो कर रहे थे। रोड शो के दौरान राहुल गांधी के स्वागत के लिए जनसैलाब उमड़ पड़ा था। हालत यह थी कि सड़कों पर पैर रखने की जगह नहीं थी। इसी दौरान भीड़ का दबाव बढ़ने से बैरिकेडिंग टूट गई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="http://cms.samachar4media.com/upload/files/rahul-gandhi.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;खास बात यह है कि राहुल गांधी ने न सिर्फ घायल पत्रकारों की मदद के लिए हाथ बढ़ाया, बल्कि उन्हें एंबुलेंस तक पहुंचाने में भी मदद की। गौरतलब है कि यह कोई पहली घटना नहीं है, जब राहुल गांधी अपनी रैली या कार्यक्रम के दौरान घायल पत्रकार की मदद के लिए दौड़कर नहीं पहुंचे हों। 27 मार्च को दिल्ली में राहुल गांधी ने सड़क हादसे में घायल पत्रकार को न सिर्फ अस्पताल पहुंचाया था, बल्कि रास्ते में वह घायल पत्रकार के माथे को रुमाल से पोंछते हुए दिखाई दिए थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इससे पहले भी 25 जनवरी को राहुल गांधी ओडिशा के दौरे पर थे। वहां भुवनेश्वर एयरपोर्ट पर राहुल गांधी की तस्वीर खींचते हुए एक फोटोग्राफर गिर पड़ा था। फोटोग्राफर को गिरते देख राहुल गांधी दौड़कर उसकी ओर बढ़े और उसे सहारा देकर उठाया। &amp;#39;ANI&amp;#39; &amp;nbsp;ने भी इस बारे में ट्वीट कर जानकारी दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Wayanad: Three journalists, including ANI reporter, sustained minor injuries after a barricade in Rahul Gandhi&amp;#39;s roadshow broke. The injured were helped to the ambulance by Rahul Gandhi. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Kerala?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Kerala&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/JviwAgWX5h"&gt;pic.twitter.com/JviwAgWX5h&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; ANI (@ANI) &lt;a href="https://twitter.com/ANI/status/1113720799888678913?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 4, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1554375433_l2r3AB_gandhi.jpg</storyimages>
      <guid>50351</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
