<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50350.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>दैनिक भास्कर डिजिटल के सीईओ ज्ञान गुप्ता ने उठाया बड़ा कदम</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;समाचार4मीडिया ब्यूरो।।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दैनिक भास्कर डिजिटल के सीईओ ज्ञान गुप्ता ने अब इस ग्रुप को अलविदा कह दिया है। इस बारे में ज्ञान गुप्ता ने अपने लिंक्डइन प्रोफाइल पर अपडेट करते हुए कहा है, &amp;#39;दैनिक भास्कर ग्रुप के साथ दस साल का सफर वाकई काफी यादगार रहा।&amp;nbsp;इस दौरान ग्रुप को न सिर्फ देश के बड़े डिजिटल प्लेटफॉर्म्स में शामिल करने में सफलता मिली, बल्कि भाषाई स्तर पर भी कई बेंचमार्क्स स्थापित किए। इसके लिए ग्रुप और इसकी टीम को शुक्रिया।&amp;lsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वर्ष 1996 में मध्य प्रदेश के मौलाना आजाद नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी से इलेक्ट्रॉनिक्स और कम्युनिकेशंस में इंजीनियरिंग करने के बाद ज्ञान गुप्ता ने &amp;lsquo;सीएमसी लिमिटेड&amp;rsquo; (CMC LTD) में बतौर सीनियर इंजीनियर करीब साढ़े चार साल तक काम किया। इसके बाद करीब चार साल तक उन्होंने विभिन्न आईटी प्रोजेक्ट्स के लिए प्रोग्राम मैनेजर के तौर पर काम किया। इसके बाद उन्होंने कंटेंट मैनेजमेंट के क्षेत्र में करीब ढाई साल तक प्रॉडक्ट लीडर के तौर पर काम किया और फिर &amp;lsquo;जेनपैक्ट&amp;rsquo; (Genpact) कंपनी में बतौर लीडर (कस्टम डेवलपमेंट) के पद पर करीब आठ साल तक जुड़े रहे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बाद ज्ञान गुप्ता ने दैनिक भास्कर, डिजिटल का दामन थाम लिया और करीब दस साल तक वरिष्ठ पदों पर अपनी जिम्मेदारी निभाई। करीब नौ महीने से वे ग्रुप के सोशल विडियो प्लेटफॉर्म &amp;lsquo;फर्स्टवॉल&amp;rsquo; (FirstWall) &amp;nbsp;के को-फाउंडर और सीईओ की भूमिका भी निभा रहे थे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/1554373211_7AYFQt_gyan-gupta.jpg</storyimages>
      <guid>50350</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
