<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50364.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>मीडिया हाउस के इस सर्वे पर मचा घमासान, अब क़ानूनी कार्रवाई की तैयारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>05/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनावी मौसम में सर्वेक्षणों का दौर भी शुरू हो गया है। अलग-अलग संस्थाएं यह बताने में लगी हैं कि इस बार के चुनाव में कौन सी पार्टी दमदार साबित होगी। हाल ही में सेंटर फॉर स्टडी ऑफ़ डेवलपिंग सोसाइटीज़ (सीएसडीएस)-लोकनीति और दैनिक भास्कर ने भी एक सर्वे किया, लेकिन इस सर्वे से ज्यादा चर्चा आंध्र प्रदेश के नामी मीडिया समूह के अख़बार &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; में प्रकाशित सर्वे की हो रही है। ऐसा इसलिए कि &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; ने सर्वेक्षण में सीएसडीएस-लोकनीति का हवाला दिया है, जबकि सीएसडीएस का कहना है कि उसकी तरफ से आंध्र प्रदेश में ऐसा कोई सर्वे नहीं किया गया। यानी सीधे शब्दों में कहें तो अख़बार ने अपने मनमाफिक सर्वे में प्रतिष्ठित संस्था सीएसडीएस का नाम इस्तेमाल करके उसे विश्वसनीय साबित करने का प्रयास किया। मामला सामने आने के बाद अब सीएसडीएस &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; के खिलाफ क़ानूनी कार्रवाई पर विचार कर रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; को राज्य की चंद्रबाबू नायडू सरकार का करीबी माना जाता है। आंध्र प्रदेश में लोकसभा चुनाव के साथ-साथ विधानसभा चुनाव के लिए वोटिंग 11 अप्रैल को होनी है। ऐसे में जनता को अपने पक्ष में करने के लिए चंद्रबाबू नायडू और उनकी पार्टी हर संभव प्रयास में लगे हैं। &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; के कारनामे को भी इसी से जोड़कर देखा जा रहा है। अख़बार में प्रकाशित सर्वे में कहा गया है कि चंद्रबाबू नायडू दोबारा मुख्यमंत्री बनेंगे और 175 विधानसभा सीटों में से तेलगुदेशम पार्टी (टीडीपी) को 126 से 135 सीटें मिलेंगी जबकि वाईएसआर कांग्रेस पार्टी को 45 से 50 सीटों से संतोष करना होगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव के संबंध में मीडिया हाउस की रिपोर्ट कहती है कि राज्य की 25 सीटों में से टीडीपी के खाते में 18 -22 आ सकती हैं, वहीं वाईएसआर बामुश्किल 3 से 5 सीटें ही जीत पायेगी। बात केवल प्रिंट मीडिया तक ही सीमित नहीं है। &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; के न्यूज़ चैनल एबीएन पर भी सीएसडीएस-लोकनीति का नाम का इस्तेमाल कर सर्वे दिखाया गया है। वैसे &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; का टीडीपी के प्रति झुकाव किसी से छिपा नहीं है। इसी के चलते वाईएसआर कांग्रेस ने इस मीडिया हाउस पर अपने कार्यक्रमों में शामिल होने पर प्रतिबंध लगाया हुआ है। पार्टी प्रमुख वाईएस जगनमोहन रेड्डी &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; को &amp;lsquo;येलो मीडिया&amp;rsquo; के नाम से संबोधित करते हैं, जो कि टीडीपी का पार्टी कलर है। इसके अलावा पार्टी ने टीवी5 नामक एक अन्य तेलगु न्यूज़ चैनल को भी बैन किया हुआ है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, सीएसडीएस-लोकनीति ने बयान जारी करते हुए साफ़ कर दिया है कि उसने आंध्र प्रदेश में ऐसा कोई सर्वेक्षण नहीं कराया है। &amp;lsquo;आंध्र ज्योति&amp;rsquo; में प्रकाशित सर्वे की खबर पूरी तरह से झूठ है। सीएसडीएस का कहना है, &amp;#39;बिना किसी अनुमति के हमारा नाम अनैतिक रूप से इस्तेमाल किया गया है। इस मामले में संबंधित अखबार के खिलाफ कानूनी कार्रवाई की जाएगी।&amp;#39;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50364-survey-final.jpg</storyimages>
      <guid>50364</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
