<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50372.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>एक बार ये डिबेट शो देखिए और फिर कीजिए डिबेट शो से तौबा-तौबा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सूरज के तल्ख़ तेवर और सियासी हवाओं ने माहौल को इतना गर्म बना दिया है कि लोग अपना आपा खोने लगे हैं। इसकी एक बानगी &amp;lsquo;न्यूज़ 24&amp;rsquo; के चर्चित डिबेट शो &amp;lsquo;सबसे बड़ा सवाल&amp;rsquo; में देखने को मिली। वैसे डिबेट शो में गहमागहमी आम बात है, लेकिन यहां बात &amp;lsquo;आम&amp;rsquo; से कुछ ज्यादा ही आगे निकल गई। दरअसल, हाल ही में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने भारतीय सेना को मोदी की सेना कहा था। उनसे पहले कई अन्य भाजपाई भी यही कर चुके हैं। इसी मुद्दे को &amp;lsquo;सबसे बड़ा सवाल&amp;rsquo; में उठाया गया था। कार्यक्रम में अतिथि के रूप में कांग्रेस के राष्ट्रीय प्रवक्ता आलोक शर्मा और भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता केके शर्मा के साथ-साथ दो पूर्व सैन्य अधिकारी भी उपस्थित थे। &amp;lsquo;सबसे बड़ा सवाल&amp;rsquo; वरिष्ठ पत्रकार संदीप चौधरी होस्ट करते हैं और उन्हें डिबेट शो में भड़कने वाले नेताओं को संभालना अच्छे से आता है। हालांकि, इस बार जो कुछ हुआ उसकी कल्पना उन्होंने भी नहीं की होगी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;परिचय ख़त्म होने के बाद जैसे ही चौधरी ने बहस शुरू की, भाजपा और कांग्रेस नेता बयानबाजी में एक-दूसरे पर ऐसे टूटे, जैसे बरसों से इसी पल का इंतजार कर रहे थे। इसके बाद धीरे-धीरे स्टूडियो का माहौल गर्म होता गया। तकरीबन आधे शो तक पूर्व सैन्य अधिकारियों को एक शब्द भी बोलने का मौका नहीं मिला। बात वहां से बिगड़ना शुरू हुई जब भाजपा प्रवक्ता केके शर्मा ने कांग्रेस पर मुसलमानों को खुश करने और सेना को बदनाम करने का आरोप लगाया। इसके समर्थन में उन्होंने कांग्रेस के घोषणापत्र का भी हवाला दिया। संदीप चौधरी ने मुसलमानों के जिक्र पर कड़ी आपत्ति जताई और शर्मा से धर्म-समुदाय को बीच में न लाने को कहा, लेकिन शर्मा आरोप लगाने में इस कदर बह गए कि उन्होंने चौधरी को पूरी तरह से अनसुना कर दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दूसरी तरफ कांग्रेस नेता आलोक शर्मा भी इतिहास के पन्ने पलटकर यह साबित करने में लगे रहे कि पाकिस्तान के दुस्साहस के लिए भाजपा ज़िम्मेदार है। एक तरह से बहस मूल मुद्दे से भटककर पाकिस्तान और भाजपा-कांग्रेस की करनी पर सिमटकर रह गई। कुछ देर तक दोनों नेताओं के बीच शब्दों की गुंडागर्दी चलती रही और जैसे ही भाजपा प्रवक्ता ने कांग्रेसियों को गद्दार कहा, आलोक शर्मा बादल की माफिक फट पड़े और शर्मा ने अपने सामने रखा पानी का गिलास उठाया और भाजपा नेता पर दे मारा, हालांकि गिलास भाजपा नेता के बजाय पूर्व सैन्य अधिकारी के सामने जा गिरा। इस अप्रत्याशित हमले में पूर्व सैन्य अधिकारी और संदीप चौधरी गीले हो गए, लेकिन जिस पर निशाना साधा गया था, उन्हें कुछ नहीं हुआ।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पानी के गिलास का असर यह हुआ कि भाजपा प्रवक्ता के मिजाज में थोड़ी नरमी आ गई, लेकिन महज कुछ सेकंड के लिए। इस बीच सेना के रिटायर्ड अफसर ने आलोक शर्मा के खिलाफ मोर्चा खोल दिया। हालांकि, उन्हें सबसे ज्यादा चिंता अपने मोबाइल को लेकर थी। उन्होंने कहा &amp;lsquo;ये किस तरह का व्यवहार है? हमने आपका क्या किया है। हम पर पानी क्यों डाला? मेरा मोबाइल ख़राब हो गया तो क्या आप बदलकर देंगे&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;संदीप चौधरी ने भी शर्मा को जमकर फटकार लगाई और उन्हें अपने बर्ताव के लिए माफ़ी मांगने को कहा। अब नेताओं से माफ़ी मंगवाना कोई आसान काम तो है नहीं। आलोक शर्मा ने पहले तो साफ़ इनकार कर दिया, लेकिन जब संदीप ने जोर दिया तो उन्होंने रस्मअदायगी के तौर पर माफ़ी मांग ली। वैसे, इस माफ़ी का ज्यादा असर नहीं हुआ, क्योंकि दोनों नेता फिर से शब्दों की &amp;lsquo;गुंडागर्दी&amp;rsquo; में उलझ गए। आखिरकर ऐंकर संदीप चौधरी को बीच में ही कार्यक्रम खत्म करना पड़ा और दोनों प्रवक्ताओं को स्टूडियो से चले जाने के लिए कह दिया गया।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बस हम तो यही कह सकते हैं कि अगर ये प्रवक्ता लोग इसी तरह का व्यवहार डिबेट शो में करते नजर आते रहे तो वे दिन दूर नहीं जब लोग डिबेट शो से तौबा-तौबा कर लेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;पूरी डिबेट आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/i1EXPMqmV-Y" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50372-congress.jpg</storyimages>
      <guid>50372</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
