<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50379.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>कांग्रेस के घोषणापत्र के एक हिस्से को वरिष्ठ पत्रकार केजी सुरेश का समर्थन</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हाल ही में प्रतिष्ठित &amp;lsquo;भारतीय जनसंचार संस्थान&amp;rsquo; (IIMC) के महानिदेशक के पद से सेवानिवृत्त हुए वरिष्ठ पत्रकार केजी सुरेश ने एक चौंकाने वाला बयान दिया है। केजी सुरेश ने &lt;strong&gt;समाचार4मीडिया&lt;/strong&gt; से खास बातचीत में कहा कि वे कांग्रेस के घोषणापत्र में मीडिया को लेकर उठाए गए मुद्दों से सहमत हैं। उन्होंने कहा कि वे भी कांग्रेस की ही तरह प्रेस काउंसिल की मजबूती चाहते हैं। उन्होंने कहा कि वे तो एक कदम आगे बढ़ते हुए इसे मीडिया काउंसिल का दर्जा दिलाना चाहते हैं, जिसके अंतर्गत प्रिंट मीडिया के साथ-साथ रेडियो, टीवी व वेब मीडिया भी समाहित हो।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;उन्होंने कहा कि वर्तमान में प्रेस काउंसिल के पास कोई शक्ति नहीं है। यहां तक कि किसी मुद्दे पर उसके द्वारा की गई आलोचना को भी प्रकाशित करने के लिए अखबार बाध्य नहीं हैं। केजी सुरेश का कहना है कि प्रेस काउंसिल के पास कड़े अधिकार होने चाहिए, ताकि यदि वह चाहे तो किसी भी मीडिया संस्थान का लाइसेंस कैंसल कर सके। मीडिया काउंसिल में मीडिया ओनर्स और पत्रकारों को समुचित स्थान मिलना चाहिए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;क्रॉस मीडिया ओनरशिप पर सुरेश कहते हैं, &amp;lsquo;देश की विविधता के लिए ये हितकारी नहीं है। क्रॉस मीडिया ओनरशिप से मोनोपॉली को बढ़ावा मिलता है, इसलिए मैं इसके फेवर में नहीं हूं।&amp;lsquo;&amp;nbsp; वहीं, पत्रकारों की सुरक्षा पर केजी सुरेश का कहना है कि इसका अर्थ ये नहीं हो कि हम पत्रकार के साथ एक हवलदार नियुक्त कर दें, ये तो एक तरह से सर्विलांस का काम हो जाएगा। सुरक्षा का तात्पर्य ये है कि माहौल ऐसा हो कि पत्रकार निर्भीकता के साथ अपना काम कर सके।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हालांकि, केजी सुरेश का कहना है, &amp;lsquo;मीडिया से संबंधित एक बड़ा बिंदु कांग्रेस ने अपने घोषणापत्र में शामिल नहीं किया है, जिससे मैं निराश हूं। प्रसार भारती और आईआईएमसी की स्वायत्तता के विषय में चुप्पी साधी गई है, जबकि ये बहुत ही अहम विषय है।&amp;lsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50379-kg.jpg</storyimages>
      <guid>50379</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
