<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50385.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी पत्रकार के लिए 'संकटमोचन' बना हाई कोर्ट का ये आदेश</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>09/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;भाजपा सरकार और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की आलोचना करने के आरोप में गिरफ्तार टीवी चैनल के पत्रकार किशोरचंद्र वांगखेम को मणिपुर हाई कोर्ट ने रिहा करने के आदेश दिए हैं। दरअसल, 39 वर्षीय वांगखेम ने अपने फेसबुक पेज पर झांसी की रानी लक्ष्मीबाई की जयंती (19 नवंबर) पर एक विडियो अपलोड किया था, जिसमें उन्होंने मुख्यमंत्री बीरेन सिंह और साथ ही पीएम मोदी की कथित तौर पर आलोचना की थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वांगखेम को नवंबर 2018 &amp;nbsp;में रासुका के तहत गिरफ्तार किया गया था और 12 महीने तक हिरासत में रखने की सजा सुनाई गई थी और जेल भेज दिया गया था। किशोरचंद्र मणिपुर के स्थानीय टीवी चैनल &amp;lsquo;आईएसटीवी&amp;rsquo; में एंकर थे। हालांकि, गिरफ़्तारी के बाद उन्हें नौकरी से निकाल दिया गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, किशोरचंद्र की पत्नी रंजीता एलांगबम का कहना&amp;nbsp;है, &amp;lsquo;हमें वांगखेम को रिहा किए जाने के सिर्फ मौखिक आदेश मिले हैं, अभी तक आदेश की प्रति नहीं मिली हैं और हम इसका इंतजार कर रहे हैं। हमें कुछ प्रशासनिक अधिकारियों के हस्ताक्षर की जरूरत है, जिसमें दो से तीन दिन लगेंगे, जिसके बाद वांगखेम को जेल से रिहा किया जाएगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50385-kishore.jpg</storyimages>
      <guid>50385</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
