<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50381.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>TRAI: नोटिस मिलने पर हरकत में आया Independent TV, दिया ये जवाब</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#39;टेलिकॉम रेगुलेटरी अथॉरिटी ऑफ इंडिया&amp;#39; (TRAI) का नोटिस मिलने के बाद &amp;lsquo;डायरेक्ट टू होम&amp;rsquo; (डीटीएच) ऑपरेटर &amp;lsquo;इंडिपेंडेंट टीवी&amp;rsquo; (Independent TV) ने अपना जवाब दाखिल कर दिया है। इस जवाब में &amp;lsquo;इंडिपेंडेंट टीवी&amp;rsquo; ने स्पष्ट किया है कि उसने ट्राई के नए टैरिफ ऑर्डर को लेकर दिए गए आदेशों का अनुपालन सुनिश्चित करने की दिशा में कई कदम उठाए हैं। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अपने जवाब में &amp;lsquo;इंडिपेंडेंट टीवी&amp;rsquo; ने यह भी कहा है कि हम ट्राई को सुनिश्चित कराना चाहते हैं कि हमारे टैरिफ प्लान नए टैरिफ ऑर्डर के अनुसार ही तैयार किए गए हैं। इस ऑपरेटर ने नेटवर्क कैपेसिटी फी (NCF) और डिस्ट्रीब्यूटर रिटेल प्राइस के साथ ही अपने वर्तमान प्लान और पैकेज से भी ट्राई को अवगत कराया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इससे पहले नए टैरिफ नियमों को लेकर कई सबस्क्राइबर्स की शिकायत मिलने पर ट्राई ने &amp;lsquo;इंडिपेंडेंट टीवी&amp;rsquo; (पूर्व में बिग टीवी) को कराण बताओ नोटिस जारी किया था। 26 मार्च को जारी इस नोटिस में ट्राई ने &amp;lsquo;इंडिपेंडेट टीवी&amp;rsquo; को उसके नियमों का पालन सुनिश्चित करने के आदेश दिए थे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में ट्राई का कहना है, &amp;lsquo;इस तरह की शिकायतें मिली थीं कि इंडिपेंडेंट टीवी की कुछ फ्रेंचाइजी बिना स्पष्ट किए सालाना रूप से प्लान की पेशकश कर रही हैं। अब इंडिपेंडेट टीवी ने कहा है कि उसने नए टैरिफ ऑर्डर के बाद कोई भी वार्षिक प्लान एक्टिवेट नहीं किया है। यदि उसकी कोई फ्रेंचाइजी इस तरह के प्लान की पेशकश कर रही हैं, तो इस बारे में जरूरी कदम उठाए जाएंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50381-trai-final.jpg</storyimages>
      <guid>50381</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
