<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50394.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>एमजे अकबर से जुड़े इस मामले में पत्रकार प्रिया रमानी के खिलाफ आरोप तय</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पूर्व केंद्रीय मंत्री और पत्रकार एमजे अकबर की ओर से दाखिल आपराधिक मानहानि के मामले में दिल्ली की पटियाला हाउस अदालत ने पत्रकार प्रिया रमानी के खिलाफ मानहानि के आरोप तय कर दिए हैं। वहीं, प्रिया रमानी ने इस मामले में अदालत में खुद को निर्दोष बताया और कहा कि वह सुनवाई का सामना करेंगी। कोर्ट ने साक्ष्यों की रिकॉर्डिंग के लिए अगली सुनवाई की तारीख चार मई तय की है। इस साथ ही कोर्ट ने रमानी को कोर्ट में व्यक्तिगत पेशी से स्थायी रूप से छूट दे दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि #MeToo कैंपेन के तहत प्रिया रमानी ने अकबर पर 20 साल पहले उनके साथ यौन उत्पीड़न का आरोप लगाया था। हालांकि अकबर ने इन आरोपों को सिरे से खारिज कर दिया था। इसके बाद अकबर ने प्रिया रमानी के खिलाफ दिल्ली की पटियाला हाउस कोर्ट में मानहानि का मुकदमा दायर किया था। अकबर ने यौन उत्पीड़न के आरोप लगाए जाने के बाद पिछले वर्ष 17 अक्टूबर को विदेश राज्यमंत्री के पद से इस्तीफा दे दिया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रिया रमानी बतौर पत्रकार एमजे अकबर के साथ काम कर चुकी हैं। सोशल मीडिया पर प्रिया रमानी के इस आरोप के बाद तो एमजे अकबर पर यौन शोषण के आरोप लगाने वाली महिला पत्रकारों की जैसे बाढ़ सी आ गई थी। यह मामला सामने आने के बाद संपादकों की संस्था &amp;lsquo;एडिटर्स गिल्ड ऑफ इंडिया&amp;rsquo; ने पूर्व केंद्रीय मंत्री एमजे अकबर और तहलका के पूर्व प्रधान संपादक तरुण तेजपाल की सदस्यता निलंबित कर दी थी।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50394-priya.jpg</storyimages>
      <guid>50394</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
