<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50395.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चुनाव आयोग ने दूरदर्शन को फिर लिया ‘निशाने’ पर, दी ये नसीहत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव में राजनीतिक दलों को दिए जाने वाले एयरटाइम कवरेज के मामले में &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; फिर चुनाव आयोग के निशाने पर आ गया है। बताया जाता है कि &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; द्वारा विभिन्न राजनीतिक दलों को दिए गए एयरटाइम कवरेज में समानता नहीं है। इसी के मद्देनजर चुनाव आयोग ने &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; को पत्र लिखकर कहा है कि सभी राजनीतिक दलों को दिए जाने एयरटाइम कवरेज में समानता लाये। आयोग ने दूरदर्शन को नसीहत भी दी है कि वह किसी भी दल को खास तवज्जो देने अथवा असमान एयरटाइम कवरेज देने से परहेज करे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;चुनाव आयोग ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय के सचिव को पत्र लिखकर कहा है, &amp;lsquo;हम चाहते हैं कि आप (सचिव) डीडी न्यूज चैनल को किसी दल को खास तवज्जो देने अथवा किसी पार्टी के पक्ष में असमान एयरटाइम कवरेज देने से परहेज करने के निर्देश दें और सभी राजनीतिक दलों की गतिविधियों की संतुलित कवरेज देने को कहें।&amp;rsquo; आयोग ने प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के &amp;lsquo;मैं भी चौकीदार&amp;rsquo; कार्यक्रम को करीब एक घंटे तक दिखाने के लिए हाल ही में &amp;lsquo;डीडी न्यूज&amp;rsquo; को कारण बताओ नोटिस भी भेजा था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरसअल, कांग्रेस ने इस बारे में चुनाव आयोग में शिकायत करते हुए कहा था कि 31 मार्च को प्रधानमंत्री के कार्यक्रम &amp;lsquo;मैं भी चौकीदार&amp;rsquo; को &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; ने 84 मिनट तक लाइव कवरेज़ दी थी। इसे भी पार्टी के एयरटाइम में ही जोड़ा जाए। अपनी शिकायत में कांग्रेस का यह भी कहना था कि इसके एवज में या तो बाकी दलों को भी &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; अतिरिक्त वक्त दे या फिर बीजेपी के वक्त में कटौती करे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
यहां बता दें कि चुनाव नियमों के मुताबिक प्रत्येक मान्यताप्राप्त राजनीतिक दल को &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; और &amp;lsquo;आकाशवाणी&amp;rsquo; अपने दल की नीति और घोषणापत्र के प्रचार प्रसारण के लिए मुफ्त समय देते हैं। उन दलों की ओर से नामित नेता आकर &amp;lsquo;आकाशवाणी&amp;rsquo; और &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; पर वक्तव्य देते हैं, जिसका प्रसारण किया जाता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50395-doordarshan.jpg</storyimages>
      <guid>50395</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
