<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50399.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चुनाव में मीडिया के लिए यह काम करने की होगी मनाही, जारी हुए निर्देश</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनावों को लेकर चुनाव आयोग ने कड़ा रुख अख्तियार कर रखा है। आयोग चाहता है कि चुनाव में किसी तरह से भी नियमों का उल्लंघन नहीं हो। इसी के तहत दिल्ली के विशेष मुख्य निर्वाचन अधिकारी की ओर से सभी न्यूज ब्यूरो, मीडिया हाउसेज, रेडियो और टेलिविजन आदि के लिए दिशा निर्देश भी जारी किए गए हैं। इस सार्वजनिक सूचना के जरिये एक्जिट/ओपिनियन पोल पर प्रतिबंध की जानकारी दी गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस सूचना में कहा गया है कि भारत निर्वाचन आयोग की दिनांक 07 अप्रैल, 2019 की अधिसूचना संख्या 576/एक्जिट/2019/एसडीआर-खंड1 के अनुसार प्रिंट या इलेक्ट्रानिक मीडिया या किसी भी अन्य तरीके से एक्जिट पोल, ओपिनियन पोल या किसी भी अन्य चुनाव सर्वेक्षण के परिणामों पर प्रतिबंध रहेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सूचना के अनुसार, 11 अप्रैल को सुबह सात बजे से 19 मई की शाम साढ़े छह बजे के बीच की अवधि में किसी भी प्रकार के एक्जिट पोल का संचालन तथा प्रिंट या इलेक्ट्रॉनिक मीडिया द्वारा इसका प्रकाशन व प्रचार अथवा किसी भी अन्य तरीके से उसके प्रसार पर प्रतिबंध रहेगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस सूचना में यह भी स्पष्ट किया गया है कि लोक प्रतिनिधित्व अधिनियम, 1951 की धारा (1) (ख) के अधीन उपर्युक्त साधारण निर्वाचनों तथा उप निर्वाचनों के संबंध में संबंधित मतदान क्षेत्रों में मतदान की समाप्ति के लिए नियत समय के साथ समाप्त होने वाले 48 घंटों की अवधि के दौरान मीडिया द्वारा किसी भी प्रकार के निर्वाचन संबंधी मामले का कोई भी ओपिनियन पोल या अन्य किसी पोल सर्वे के परिणामों का&amp;nbsp;प्रदर्शन करने पर प्रतिबंध रहेगा।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50399-media.jpg</storyimages>
      <guid>50399</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
