<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50413.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चुनाव में इन बातों पर रहेगा नेटवर्क18 का फोकस, बोले सीईओ मयंक जैन</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा के लिए मतदान का पहला चरण 11 अप्रैल को शुरू हो गया है। विभिन्न चरणों में मतदान की प्रक्रिया 19 मई तक चलेगी। ऐसे में व्युअर्स को अपने साथ जोड़े रखने के लिए न्यूज चैनल्स भी कोई कसर नहीं छोड़ रहे हैं और उन्होंने कई शो शुरू कर दिए हैं। दरअसल, चुनाव के दौरान न्यूज चैनल्स के पास लोगों के साथ-साथ ऐडवर्टाइजर्स को आकर्षित करने का बहुत बेहतर मौका होता है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
चुनाव की इस कड़ी में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; ने अपना सबसे बड़ा इलेक्शन कैंपेन शुरू किया है जो विभिन्न मीडिया और आउटडोर प्लेटफॉर्म्स पर चलेगा। हमारी सहयोगी वेबसाइट &amp;lsquo;एक्सचेंज4मीडिया&amp;rsquo; (exchange4media) से एक बातचीत में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; के सीईओ (हिंदी न्यूज) मयंक जैन का कहना है कि मतगणना वाले दिन चैनल्स की व्युअरशिप इन दिनों चल रही इंडियन प्रीमियर लीग (IPL) को भी पार कर जाएगी। पेश हैं इस बातचीत के प्रमुख अंश:&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;चुनावी सीजन के दौरान &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; की कार्ययोजना किस तरह की रहेगी?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जैसा कि आप जानते हैं कि &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; एक जाना-माना न्यूज नेटवर्क है। आज के समय में सिर्फ यही नेटवर्क है, जिसके पास देश के सभी राज्यों में रीजनल चैनल्स का मजबूत समूह है। इसके द्वारा हम हर महीने 68.6 करोड़ लोगों तक अपनी पहुंच बनाते हैं। पूरी न्यूज कैटेगरी में इसका हिस्सा 12 प्रतिशत है। हम समझते हैं कि हमारे नेटवर्क पर पूरी न्यूज का 12 प्रतिशत उपभोग किया जा रहा है। हमें ये सुनिश्चित करना है कि हम उस न्यूज के बारे में बात करें, जो चुनाव के दौरान मायने रखती है। अपनी न्यूज को काफी संतुलित रखते हुए हम इन चुनावों के दौरान न्यूज के लिए लोगों की पहली पसंद बनना चाहते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;न्यूज18 की इलेक्शन कवरेज में युवाओं की रुचि बढ़े, इसके लिए आप कौन से कदम उठाएंगे?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
देश के युवाओं का वोट काफी मायने रखता है। हमने मेट्रो शहरों में मतदाता सक्रियता अभियान शुरू किए हैं, ताकि युवा घर से निकलें और मतदान करें। इसके अलावा हमने एक कैंपेन &amp;lsquo;बटन दबाओ, देश बनाओ&amp;rsquo; भी लॉन्च किया है। इस कैंपेन के जरिये हम 18-19 साल के युवाओं से बात करने का प्रयास कर रहे हैं, जो पहली बार वोटिंग करने जा रहे हैं। इस चुनाव में ऐसे 15 मिलियन युवाओं के शामिल होने की उम्मीद है, जो पहली बार वोट देंगे। इसलिए यह कैंपेन ऐसे युवाओं को राजनीतिक अभियानों में दिलचस्पी पैदा करने के बारे में है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;आजकल सोशल मीडिया का दौर है, ऐसे में सभी डिजिटल मीडिया में बहुत ज्यादा इन्वेस्ट कर रहे हैं, ऐसे में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; किस माध्यम को अपनाएगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
एक अनुमान के अनुसार, हर महीने 70 करोड़ लोग &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; नेटवर्क पर पहुंचते हैं। यह बहुत बड़ी संख्या है, इसलिए लोगों तक पहुंच बनाने के लिए हम अपने खुद के नेटवर्क का इस्तेमाल करेंगे। दूसरा कारण यह है कि कैंपेन के लिए हम अपने नेटवर्क को इसलिए प्राथमिकता देते हैं कि टीवी से लोगों का बहुत जुड़ाव है और इसके द्वारा आप अपनी बात ज्यादा अच्छे से लोगों तक पहुंचा सकते हैं। चुनाव कवरेज के मामले में &amp;lsquo;न्यूज18&amp;rsquo; को नंबर वन बनाने के लिए हमने आउटडोर पर काफी इन्वेस्ट किया है। देश के 60 से ज्यादा शहरों में हम 1000 से ज्यादा यूनिट्स लगा रहे हैं, जिससे लोगों तक हमारी ज्यादा से ज्यादा पहुंच बने।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;चुनाव के दौरान आपका &amp;nbsp;&amp;lsquo;Return on Investment&amp;rsquo; (ROI) लक्ष्य क्या होगा?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जब भी हम मार्केट में कोई इन्वेस्टमेंट करते हैं तो हम दो सामान्य बातों पर ध्यान देते हैं। ये हैं रेटिंग्स और रेपुटेशन। हम देश में बड़ा न्यूज मीडिया ब्रैंड हैं और इसलिए हम रेपुटेशन को लेकर काफी गंभीर हैं। इसके अलावा हम रेटिंग्स के लिए ही नहीं, बल्कि ब्रैंड बिल्डिंग के लिए भी काम करते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;इन कैंपेन के लिए एडवर्टाइर्स की किस तरह की प्रतिक्रिया रही है?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
हमें अभी अपने एडवर्टाइजर्स से अच्छी प्रतिक्रिया मिल रही है। एफएमसीजी (FMCG) भी हमारे जैसे चैनलों पर अपने विज्ञापन देने का मौका तलाश रहे हैं। पिछले चुनाव के मुकाबले इस बार ज्यादा एडवर्टाइजर्स रुचि दिखा रहे हैं। आपको बता दूं कि मतगणना वाले दिन चैनलों की व्युअरशिप आईपीएल से भी ज्यादा हो जाएगी। हमने अपने ट्रेड पार्टनर्स के साथ और अखबारों में विज्ञापन को लेकर काफी काम किया है, जिससे एडवर्टाइजर्स यह समझ गए हैं कि हमारे न्यूज नेटवर्क के साथ काम करना उनके लिए फायदे का सौदा होगा।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50413-mayank.jpg</storyimages>
      <guid>50413</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
