<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50417.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अब पहले जैसा नहीं रहा दूरदर्शन, कायम किया ये रिकॉर्ड</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/supriya-sahu.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 200px;" /&gt;दूरदर्शन के लिए काफी अच्छी खबर है। दरअसल, &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; की महानिदेशक सुप्रिया साहू ने घोषणा की है कि चैनल ने पांच वर्षों में सबसे अधिक रेवेन्यू जुटाया है। इस बारे में साहू ने एक ट्वीट भी किया है। इस ट्वीट में साहू का कहना है, &amp;lsquo;दूरदर्शन की टीम ने वाकई में एक रिकॉर्ड कायम किया है। &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; को पिछले पांच वर्षों में सबसे ज्यादा रेवेन्यू हासिल हुआ है। &amp;lsquo; दूरदर्शन&amp;rsquo; बदल चुका है और अब यह घाटे में चलने वाला चैनल नहीं रह गया है। अब यह लाभ कमा रहा है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके अलावा सुप्रिया साहू ने एक चार्ट भी शेयर किया है, जिसमें दिखाया गया है कि इस अवधि में चैनल की ग्रोथ किस तरह रही है। इस चार्ट के अनुसार वर्ष 2014-2015 में दूरदर्शन का सकल राजस्व (gross revenue) जहां 990.5 करोड़ रुपए था, वह वर्ष 2018-19 में बढ़कर 1113.7 रुपए हो गया है। शुद्ध राजस्व (net revenue) में भी बढ़ोतरी देखने को मिली है। वर्ष 2014-15 में जहां यह 884.2 करोड़ रुपए था, वह बढ़कर वर्ष 2018-19 में 943.8 &amp;nbsp;करोड़ रुपए हो गया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इससे पूर्व प्रसार भारती के सीईओ शशि शेखर वेम्पती ने ट्वीट कर जानकारी दी थी कि प्रसार भारती बोर्ड की 154वीं बैठक में वर्ष 2019-2020 के दौरान दूरदर्शन में नए और क्वालिटी कंटेंट में महत्वपूर्ण निवेश के लिए सैद्धांतिक मंजूरी दी गई है। इसके साथ ही उन्होंने यह भी बताया था कि ब्रॉडकास्टर्स द्वारा &amp;lsquo;डीडी फ्रीडिश&amp;rsquo; से अपने चैनल हटाने के बाद खाली हुए गैप को भरने के लिए दूरदर्शन किस तरह काम कर रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;दूरदर्शन के रेवेन्यू को लेकर सुप्रिया प्रसाद द्वारा किए गए ट्वीट को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;A new record created by team DD. Highest revenue earned in the last five years. Doordarshan turns around. No longer a loss making organisation. Now operationally profitable.Thank you &lt;a href="https://twitter.com/mediasurya?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@mediasurya&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/shashidigital?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@shashidigital&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/raj3eev?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@raj3eev&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/MLBtYV3jiu"&gt;pic.twitter.com/MLBtYV3jiu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Supriya Sahu IAS (@supriyasahuias) &lt;a href="https://twitter.com/supriyasahuias/status/1115530397054406656?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50417-door.jpg</storyimages>
      <guid>50417</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
