<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50423.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>जानें, किस पत्रकार को मिला इस बार का कुलदीप नैयर पत्रकारिता पुरस्कार</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>12/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता के क्षेत्र में उल्लेखनीय कार्य करने वाले पत्रकारों को दिए जाने वाले कुलदीप नैयर पत्रकारिता पुरस्कार-2018 की घोषणा कर दी गई है। यह पुरस्कार गांधी शांति प्रतिष्ठान की ओर से दिया जाता है। पुरस्कार के दूसरे वर्ष के लिए संचालन समिति ने मराठी पत्रकार निखिल वागले के नाम पर मुहर लगाई है। 20 अप्रैल 2019 को नई दिल्ली के कांस्टीट्यूशन क्लब के स्पीकर &lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/nikhil-wagle.jpg" style="margin: 2px; float: right; width: 250px; height: 195px;" /&gt;सभागार में आयोजित एक समारोह में वागले को यह अवॉर्ड दिया जाएगा। यह सम्मान प्रिंट या इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में काम करने वाले भारतीय भाषा के प्रत्रकार को दिया जाता है। इसके तहत एक लाख रुपए की राशि, मानपत्र और प्रतीक चिन्ह दिया जाता है। पहला पुरस्कार वर्ष 2017 में वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवीश कुमार को दिया गया था। यह पहला मौका है जब कुलदीप नैयर की अनुपस्थिति में यह सम्मान समारोह आयोजित होगा। कुलदीप नैयर का 23 अगस्त 2018 को निधन हो गया था।पुरस्कार की संचालन समिति में आशीष नंदी, नीरजा चौधरी, संजय पारीख, ओम थानवी, रिजवान क़ैसर, विजय प्रताप, कुमार प्रशांत, जयशंकर गुप्त, प्रमोद रंजन, व अनिल सिन्हा हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया इंडस्ट्री में सबसे कम उम्र के संपादकों में से एक वागले ने 1977 से अपना पत्रकारिता करियर शुरुआत बतौर फ्रीलांसर रिपोर्टर के तौर पर की थी। इसके बाद 1979 में मात्र दो साल के भीतर ही उन्हें पहले मराठी न्यूज साप्ताहिक &amp;lsquo;दिनांक&amp;rsquo; का संपादक बनाया गया था। वे युवा साप्ताहिक के संपादक के रूप में 1982 में किर्लोस्कर ग्रुप से जुड़ गए थे। बाद में उन्होंने अपना ही पब्लिशिंग हाउस &amp;lsquo;अक्षर प्रकाशन&amp;rsquo; खोला। उन्होंने &amp;lsquo;शत्कार&amp;rsquo;, &amp;lsquo;चंदेरी&amp;rsquo;, और &amp;lsquo;महानगर&amp;rsquo; जैसे विभिन्न पत्रिकाओं और अखबार शुरू किए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;एक पत्रकार के रूप में वागले ने पिछले 30 सालों में कई प्रमुख इवेंट्स को कवर किया है और विभिन्न टीवी शो की एंकरिंग की है।&amp;nbsp;वागले मराठी न्यूज चैनल &amp;lsquo;आईबीएन लोकमत&amp;rsquo; और&amp;nbsp;न्यूज चैनल टीवी9 के एडिटर-इन-चीफ भी रह चुके हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;गौरतलब है कि साल 2015 में उन्हें एक्सचेंज4मीडिया समूह के सालाना प्रतिष्ठित इनबा (enba 2015) अवार्ड्स के तहत लाइफटाइम अवार्ड से नवाजा गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50423-kuldeep-nayar.jpg</storyimages>
      <guid>50423</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
