<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50424.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नहीं रहे शाहरुख खान को फिल्मी दुनिया में पहचान दिलाने वाले मशहूर डायरेक्टर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>12/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बॉलिवुड अभिनेता शाहरुख खान को इंडस्ट्री में पहचान दिलाने वाले डायरेक्टर कर्नल राज कपूर का निधन हो गया है। वह 87 साल के थे। वह उम्र से जुड़ी बीमारियों से जूझ रहे थे और इन दिनों अस्पताल में भर्ती थे, जहां बुधवार की रात उन्होंने आखिरी सांस ली। कर्नल राज कपूर ने 1988 में आए हिट शो &amp;lsquo;फौजी&amp;rsquo; का निर्देशन किया था, जिसमें उन्होंने शाहरुख खान को एक्टिंग फील्ड में&amp;nbsp; मौका दिया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गुरुवार को कर्नल राज कपूर का अंतिम संस्कार किया गया। आर्मी से रिटायर होने के बाद कर्नल राज कपूर ओशो के शिष्य बन गए थे। बाद में वे फिल्मों में काम करने के लिए मुंबई चले गए। कर्नल राज कपूर ने कई टीवी सीरियल्स को प्रोड्यूस किया और कई विज्ञापनों में काम किया। कुछ साल पहले उन्होंने &amp;lsquo;When Shiva Smiles&amp;rsquo; नाम से एक नॉवेल भी पब्लिश किया था। उन्होंने शाहरुख खान को अपने शो में ब्रेक दिया, लेकिन कभी भी शाहरुख की सफलता का क्रेडिट नहीं लिया। वह हमेशा कहते थे, &amp;#39;शाहरुख को मैंने नहीं उसके माता-पिता ने बनाया है। मैंने एक अच्छे कलाकार को मौका दिया।&amp;#39; फौजी शो आर्मी ट्रेनिंग स्कूल में शामिल होने वाले कमांडो के बारे में था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50424-death.jpg</storyimages>
      <guid>50424</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
