<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50436.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>आज़म के बयान पर रोहित सरदाना के ट्वीट पर आशुतोष को याद आया 'कठुआ कांड'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;चुनावी मौसम में नेता एक-दूसरे पर निशाना लगाने का कोई मौका नहीं चूकना चाहते हैं, फिर चाहे बात कितनी ही आगे क्यों न बढ़ जाए। समाजवादी पार्टी के वरिष्ठ नेता आज़म ख़ां के एक बयान के साथ भी ऐसा ही हुआ,&amp;nbsp;जब वरिष्ठ पत्रकार आशुतोष और रोहित सरदाना ने सोशल मीडिया पर एक-दूसरे के खिलाफ मोर्चा खोल दिया। दरअसल, आजम ने जया प्रदा को लेकर कुछ ऐसा कहा कि भूचाल आ गया। सोशल मीडिया पर उनकी आलोचना की जाने लगी। हालांकि, &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के वरिष्ठ पत्रकार रोहित सरदाना को यह आलोचना नाकाफी लगी। उन्होंने आज़म के बयान का विडियो अपने ट्विटर हैंडल पर शेयर करते हुए अपनी भावनाओं को भी शब्दों के रूप में बयां कर दिया। रोहित ने लिखा &amp;lsquo;आज़म ख़ां के बयान पर न महिला अधिकारवादियों को ठेस लगी, न राजनीति में कथित शुचिता के ठेकेदारों को? शर्म की बात है&amp;rsquo;! रोहित के इस ट्वीट को लोगों का ज़बरदस्त समर्थन मिला। इसे करीब 12 हजार लाइक मिले और 4500 बार रीट्वीट किया गया। कमेंट तो यूजर्स ने जमकर किये और लगभग हर कमेंट में आज़म ख़ां पर निशाना साधा गया। हालांकि, कुछ कमेंट ऐसे भी रहे &amp;nbsp;जो सरदाना की भावनाओं के विपरीत थे या कहें कि राजनीति से प्रेरित थे, जिसमें एक पत्रकार आशुतोष का भी था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;राजनीति के अखाड़े से निकलकर पत्रकारिता में वापसी करने वाले आशुतोष ने आज़म ख़ां के बयान पर उठे सवाल को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और कठुआ काण्ड से जोड़ दिया। उन्होंने रोहित को जवाब देते हुए लिखा, &amp;lsquo;कठुआ बलात्कार पर मोदी जी कुछ बोले क्या? पता लगते ही मुझे बताना???&amp;rsquo; आशुतोष का इतना लिखना था कि उनपर शब्द रूपी बाणों की बारिश होने लगी। यूजर्स ने ऐसे मामले में भी राजनीति करने के लिए आशुतोष को जमकर आड़े हाथ लिया और रोहित ने भी कठघरे में खड़ा किया। उन्होंने लिखा, &amp;lsquo;वैसे तो 19 अप्रैल 2018 के अख़बारों में छपा था जो बोले, लेकिन अब बहस की गुंजाइश कहाँ बची! आपके इस &amp;lsquo;तर्क&amp;rsquo; के आगे किसी का कुछ भी कहा दम तोड़ देता है। अंतत: आज आपने स्वीकार लिया कि आपका निशाना केवल मोदी हैं, बाक़ी कोई रैली में शब्दों से बलात्कार भी कर दे तो भी आप बचा लेंगे उसे&amp;rsquo;।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;सवाल मोदी का नहीं है, सवाल उस विचारधारा का है जो कठुआ बलात्कारियों का समर्थन करने वालों को मंत्री पद देती है और प्रदेश अध्यक्ष बनाती है । क्यों इस विचारधारा में इतना नैतिक साहस नहीं है कि वो आठ साल की बच्ची से बलात्कार करने वालों का समर्थन करने वालों को संगठन से निकाल फेंके ? &lt;a href="https://t.co/ghArbMoJDP"&gt;https://t.co/ghArbMoJDP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; ashutosh (@ashutosh83B) &lt;a href="https://twitter.com/ashutosh83B/status/1117632032186748928?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 15, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;अब आशुतोष भी कहां खामोश रहने वाले थे। उन्होंने जवाबी हमले में कहा, &amp;lsquo;सवाल मोदी का नहीं है, सवाल उस विचारधारा का है, जो कठुआ बलात्कारियों का समर्थन करने वालों को मंत्री पद देती है और प्रदेश अध्यक्ष बनाती है। क्यों इस विचारधारा में इतना नैतिक साहस नहीं है कि वो आठ साल की बच्ची से बलात्कार करने वालों का समर्थन करने वालों को संगठन से निकाल फेंके&amp;rsquo;? इसके तुरंत बाद आशुतोष ने तपाक से एक और सियासी रंग में रंगा हुआ ट्वीट कर डाला। उन्होंने लिखा &amp;lsquo;वैसे शुचिता की ठेकदारी तो बीजेपी की थी। याद है चाल चरित्र और चेहरा !!! ख़ैर अब कहाँ पुरानी बात हम ले के बैठ गये। वो वाजपेयी जी का ज़माना था!!!&amp;rsquo; जिसके जवाब में रोहित सरदाना ने लिखा &amp;lsquo;बीजेपी की शुचिता के चक्कर में अपनी तो मत छोड़ दीजिए सर! अब तो आप राजनीति से &amp;lsquo;घर वापसी&amp;rsquo; कर चुके हैं।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;वैसे शुचिता की ठेकदारी तो बीजेपी की थी । याद है चाल चरित्र और चेहरा !!! ख़ैर अब कहाँ पुरानी बात हम ले के बैठ गये । वो वाजपेयी जी का ज़माना था !!! &lt;a href="https://t.co/kBtOXgELnp"&gt;https://t.co/kBtOXgELnp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; ashutosh (@ashutosh83B) &lt;a href="https://twitter.com/ashutosh83B/status/1117634123273789443?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 15, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इसके बाद दोनों तरफ से ट्वीट रूपी द्वंद्व&amp;nbsp;पर विराम लग गया, लेकिन उनके समर्थक ज़रूर अभी भी अपने विचारों को व्यक्त करने में व्यस्त हैं। अब जिस बयान पर दो वरिष्ठ पत्रकारों के बीच शाब्दिक जंग छिड़ी है, उसे भी जान लेना चाहिए। दरअसल, जया प्रदा का नाम लिए बगैर आज़म ख़ां ने एक जनसभा में कहा था, &amp;#39;क्या राजनीति इतनी गिर जाएगी कि 10 साल जिसने रामपुर वालों का खून पिया, जिसे उंगली पकड़कर हम रामपुर में लेकर आए, उसने हमारे ऊपर क्या-क्या इल्जाम नहीं लगाए। क्या आप उसे वोट देंगे? आपने 10 साल जिनसे अपना प्रतिनिधित्व कराया, उसकी असलियत समझने में आपको 17 साल लगे, मैं 17 दिन में पहचान गया कि इनके नीचे का अंडरवेअर खाकी रंग का है&amp;rsquo;। बता दें कि जया इस बार भाजपा की टिकट पर चुनाव लड़ रही हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50436-sardana.jpg</storyimages>
      <guid>50436</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
