<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50449.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकार के परिवार पर टूटा बदमाशों का कहर, किया ये हाल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश भर में मीडिया कर्मियों पर हो रहे हमले रुकने का नाम नहीं ले रहे हैं। नया मामला छत्तीसगढ़ की राजधानी रायपुर का है, जहां पर कुछ बदमाशों ने मीडियाकर्मी के घर में घुसकर तलवार से हमला कर दिया। इस हमले में रिपोर्टर समेत उसके पिता और भाई को गंभीर चोटें आई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ये घटना रायपुर के गोकुल नगर की है। जहां एक लोकल रिपोर्टर श्रीकांत के घर देर रात को 4-5 बदमाश घुस आए और तलवार से ताबड़तोड़ वार करना शुरू कर दिया। रिपोर्टर के अलावा हमलावरों ने उनके पिता और भाई को भी बुरी तरह से घायल कर दिया। फिलहाल सभी का इलाज जारी है। इस घटना को लेकर समाज के लोगों में काफी आक्रोश है। यादव(ठेठवार) समाज के लोगों ने घटना को गंभीरता से लेते हुए पुलिस से कार्रवाई की मांग को लेकर आगे की रणनीति बनाने के लिए बैठक भी की। लोगों का कहना था कि गोकुल नगर के प्रेम गौली और उसके साथियों द्वारा इस घटना को अंजाम दिया गया। इसके बावजूद मुख्य आरोपी प्रेम गौली पुलिस की गिरफ्त में नहीं आया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडियाकर्मियों पर हमला कोई नयी बात नहीं है। इससे पहले भी बीजेपी के कार्यकर्ताओं द्वारा एक रिपोर्टर के साथ मारपीट की गई थी। इसके बाद छत्तीसगढ़ में पत्रकारों ने आंदोलन भी किया था। इसके अलावा छत्तीसगढ़ विधानसभा चुनाव के दौरान नक्सली हमले में &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; के कैमरामैन की मौत भी हो गई थी।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50449-attack.jpg</storyimages>
      <guid>50449</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
