<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50448.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>SONY को मिली नई HR हेड</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/wadhwa.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 166px; height: 190px;" /&gt;&amp;lsquo;सोनी पिक्चर्स नेटवर्क&amp;rsquo; (SPN), इंडिया ने नई चीफ एचआर ऑफिसर (CHRO) की नियुक्ति की है। नेटवर्क की ओर से मनु वाधवा को यह जिम्मेदारी सौंपी गई है। सोनी को जॉइन करने से पहले मनु वाधवा &amp;lsquo;कोका कोला&amp;rsquo; कंपनी से बतौर एचआर हेड (India and South West Asia) जुड़ी हुई थीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सोनी वाधवा को विभिन्न कंपनियों और देशों में एचआर के क्षेत्र में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है। उन्होंने वर्ष 1996 में अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;टाटा यूनिसिस&amp;rsquo; (Tata Unisys) के साथ बतौर फाइनेंसियल एनॉलिस्ट शुरू की थी। इसके बाद उन्होंने &amp;lsquo;जीई&amp;rsquo; (GE) और &amp;lsquo;अमेरिकन एक्सप्रेस&amp;rsquo; (American Express) जैसी कंपनियों में भी अपनी प्रतिभा का लोहा मनवाया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मनु वाधवा कंफेडरेशन ऑफ इंडियन इंडस्ट्री (CII)- नेशनल लीडरशिप और एचआर कमेटी की सदस्य हैं। इसके अलावा वह सोसायटी फॉर ह्यूमन रिसोर्स मैनेजमेंट (SHRM) &amp;ndash; एशिया पैसिफिक एडवाइजरी बोर्ड, चंडीगढ़ यूनिवर्सिटी कॉरपोरेट एडवाइजरी बोर्ड और &amp;lsquo;जांबे थिंक टैंक फोरम&amp;rsquo; (Jombay Think Tank Forum) से भी जुड़ी हुई हैं। उन्होंने पुणे के &amp;lsquo;सिंबॉयसिस सेंटर फॉर मैनेजमेंट एंड ह्यूमन रिसोर्स डेवलपमेंट&amp;rsquo; (SCMHRD) से मास्टर्स की डिग्री ली है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस बारे में सोनी पिक्चर्स नेटवर्क के एमडी और सीईओ एनपी सिंह का कहना है, &amp;lsquo;नेटवर्क को एक आकर्षक और सशक्त कार्यस्थल के रूप में निर्मित करने का हमारा निरंतर प्रयास जारी है। नेटवर्क की लीडरशिप में शामिल मनु इस उद्देश्य की पूर्ति में महत्वपूर्ण भूमिका निभाएंगी। वह एचआर से जुड़े कामों का नेतृत्व करेंगी और मुझे पूरा विश्वास है कि उनके नेतृत्व में हम अपने यहां ऐसा कल्चर बनाने का काम जारी रखेंगे, जो प्रतिभाओं को निश्चित रूप से आकर्षित करेगा और उन्हें हमसे जोड़े रखेगा।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50448-sony.jpg</storyimages>
      <guid>50448</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
