<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50447.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>वरिष्ठ पत्रकार शलभ भदौरिया ने शुरू किया नया सफर, मिली बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार शलभ भदौरिया ने इलेक्ट्रॉनिक मीडिया से नई पारी की शुरुआत की है। शलभ भदौरिया को कुछ वक़्त पहले शुरू हुए अनादि न्यूज़ चैनल में एडिटर-इन-चीफ की ज़िम्मेदारी सौंपी गई है। 69 वर्षीय भदौरिया ने अपने पत्रकारिता करियर का बड़ा हिस्सा प्रिंट मीडिया में गुजारा है। वे लगभग तीस वर्षों से मध्यप्रदेश श्रमजीवी पत्रकार संघ के अध्यक्ष भी हैं। वैसे, इलेक्ट्रॉनिक मीडिया से उनका पुराना नाता है। करीब 20 साल पहले वह सिटी केबल में एडिटोरियल डायरेक्टर थे। उस वक़्त उनका नेताओं के लाइव इंटरव्यू वाला कार्यक्रम काफी लोकप्रिय था। इसके बाद उन्होंने प्रिंट मीडिया का रुख किया और एक तरह से वहीं के होकर रह गए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नई ज़िम्मेदारी से पहले भदौरिया भोपाल से प्रकाशित &amp;lsquo;अग्निपथ&amp;rsquo; अख़बार के संपादक थे। ये अख़बार भी अनादि चैनल के मालिक ओपी कृपलानी का ही है। शलभ भदौरिया ने अपने करियर की शुरुआत &amp;lsquo;समाचार भारती&amp;rsquo; के साथ की थी। इसके बाद उन्होंने दैनिक जागरण जैसे कई बड़े मीडिया संस्थानों में बतौर संपादक काम किया। श्रमजीवी पत्रकार संघ के अध्यक्ष होने के नाते भदौरिया लंबे वक़्त से मजीठिया वेज बोर्ड के लिए लड़ाई भी लड़ते आ रहे हैं। हाल ही में मध्यप्रदेश श्रमजीवी पत्रकार संघ के 21वें महाधिवेशन में शलभ भदौरिया को पुनः अध्यक्ष निर्वाचित घोषित किया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नई पारी के लिए शलभ भदौरिया को &amp;lsquo;समाचार4मीडिया&amp;rsquo; की ओर से बधाई एवं शुभकामनाएं!&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50447-shalabh.jpg</storyimages>
      <guid>50447</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
