<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50441.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ABP न्यूज नेटवर्क के नए चैनल ‘एबीपी गंगा’ की ये हैं खासियतें</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;एबीपी न्यूज नेटवर्क&amp;rsquo; (ABP News Networ) का यूपी-यूके हिंदी न्यूज चैनल &amp;lsquo;एबीपी गंगा&amp;rsquo; (ABP Ganga) 15 अप्रैल को लॉन्च हो गया है। 24 घंटे का यह चैनल उत्तर प्रदेश/उत्तराखंड की खबरों पर फोकस करेगा। यह चैनल रोजाना 10 घंटे की लाइव रिपोर्टिंग करेगा। चैनल ने यूपी/उत्तराखंड में 20 मिलियन व्युअर्स तक अपनी पहुंच बनाने का लक्ष्य रखा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/ganga.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 150px; height: 200px;" /&gt;बताया जाता है कि राज्य से जुड़े विभिन्न मुद्दों पर रिपोर्टिंग के लिए चैनल में 100 एडिटोरियल स्टाफ की भर्ती की गई है। वरिष्ठ पत्रकार राज किशोर तिवारी को नए चैनल का एडिटर बनाया गया है। वह &amp;lsquo;एबीपी न्यूज नेटवर्क&amp;rsquo; के सीईओ अविनाश पांडे को रिपोर्ट करेंगे। चैनल की टैगलाइन &amp;lsquo;खबर आपकी जुबान आपकी&amp;rsquo; ऱखी गई है। यह &amp;lsquo;फ्री टू एयर&amp;rsquo; (FTA) चैनल है और &amp;lsquo;टाटा स्काई&amp;rsquo;, &amp;lsquo;डीडी फ्री डिश&amp;rsquo; और &amp;lsquo;जियो टीवी&amp;rsquo; जैसे प्लेटफॉर्म्स पर उपलब्ध है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
नए चैनल की लॉन्चिंग के बारे में पांडे का कहना है, &amp;lsquo;यह चैनल उत्तर प्रदेश/उत्तराखंड की खबरों पर फोकस करेगा। इसके अलावा चैनल का कंटेंट भी दूसरे चैनलों की तुलना में अलग तरह का होगा। यह अधिक लाइव और अधिक व्यापक होगा। इसके अलावा इसमें सिर्फ राजनीतिक मुद्दों को ही नहीं उठाया जाएगा, बल्कि यह आम लोगों के मुद्दों को भी निर्भीकता से उठाएगा।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके साथ ही अविनाश पांडे का यह भी कहना है, &amp;lsquo;उत्तर प्रदेश बहुत बड़ा राज्य है। ऐसे में यहां से व्युअरशिप जुटाना काफी महत्वपूर्ण है और खासकर इस मार्केट के लिए अलग तरह का कंटेंट भी जरूरी है। सोसाइटी की प्राथमिकताएं और जनसंख्या के बड़े आकार को देखते हुए हमने इस चैनल को लॉन्च किया है और हमने 20 मिलियन लोगों को अपने नेटवर्क से जोड़ने का लक्ष्य रखा है। चैनल यूपी/उत्तराखंड से 10 घंटे की लाइव रिपोर्टिंग करेगा और इसमें स्टूडियो के शो कम होंगे। चैनल के एडिटर शाम को पांच बजे फ्लैगशिप शो &amp;lsquo;राजनीति&amp;rsquo; की जिम्मेदारी संभालेंगे।&amp;rsquo; रेवेन्यू के मामले में पांडे ने कहा, &amp;lsquo;कोई भी चैनल एक साल में प्रॉफिटेबल नहीं हो सकता है, ऐसा होने में पांच साल तो लग ही जाते हैं, लेकिन हम इससे कम समय में ही इसे प्रॉफिटेबल बना लेंगे।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50441-abp-news.jpg</storyimages>
      <guid>50441</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
