<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50440.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी शो देखने पर जीत सकते हैं नकद पुरस्कार, करना होगा सिर्फ ये काम</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/sony-sab.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 267px; height: 170px;" /&gt;हिंदी के जनरल एंटरटेनमेंट चैनल &amp;lsquo;सोनी सब&amp;rsquo; (Sony Sab) ने अपने व्युअर्स के लिए एक नई पहल शुरू की है। दरअसल, चैनल ने ज्यादा से ज्यादा दर्शकों को खुद से जोड़े रखने की कवायद के तहत &amp;lsquo;अब टीवी बना एटीएम&amp;rsquo; (Ab TV Bana ATM) नाम से एक प्रतियोगिता शुरू की है। इस प्रतियोगिता के तहत जीतने वाले व्युअर्स को पांच हजार रुपए का पुरस्कार दिया जाएगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस प्रतियोगिता में 15 अप्रैल से 26 अप्रैल के बीच शाम को साढ़े सात बजे से रात साढ़े दस बजे प्रसारित होने वाले प्रत्येक शो के दौरान व्युअर्स से दो सवाल पूछे जाएंगे। यह सवाल शो से संबंधित होंगे और व्युअर्स को उन सवालों का जवाब देना होगा। इस स्लॉट में चैनल की ओर से तेनालीराम, भाकरवड़ी, तारक मेहता का उल्टा चश्मा, अलादीन-नाम तो सुना होगा, जीजाजी छत पर हैं और बावले उतावले शो का प्रसारण किया जाता है। चैनल पर व्युअर्स के लिए शो से संबंधित दो आसान से सवाल पूछे जाएंगे, जैसे-अलादीन किसे छुड़ाना चाहता है आदि-। व्युअर्स को अपने जवाब 8340883408 नंबर पर एसएमएस कर देने होंगे। प्रतियोगिता में प्रत्येक सही उत्तर के विजेता को पांच हजार रुपए का नकद पुरस्कार जीतने का मौका मिलेगा।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50440-channel.jpg</storyimages>
      <guid>50440</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
