<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50443.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>माखनलाल: इस खौफ से विश्वविद्यालय जाने से कतरा रहे हैं शिक्षक</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;माखनलाल चतुर्वेदी राष्ट्रीय पत्रकारिता एवं संचार विश्वविद्यालय के पूर्व कुलपति प्रो. बीके कुठियाला समेत 20 लोगों के खिलाफ एफआईआर दर्ज होने के चलते शिक्षकों में खौफ है, जबकि छात्र भी अपने भविष्य को लेकर आशंकित हैं। आलम यह है कि जिन प्रोफेसरों के नाम एफआईआर में हैं, वो विश्वविद्यालय आने से कतरा रहे हैं। उन्हें गिरफ़्तारी का डर सता रहा है। इसके अलावा जो शिक्षक इस मामले से दूर हैं, वो भी इस बात को लेकर चिंतित हैं कि आने वाले दिनों में क्या होने वाला है। क्योंकि यदि हालात ज्यादा बिगड़े, तो उनका प्रभावित होना भी लाज़मी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;आर्थिक अपराध अन्वेषण प्रकोष्ठ&amp;rsquo; (ईओडब्ल्यू) द्वारा एफआईआर दर्ज कराने के दूसरे दिन यूनिवर्सिटी परिसर में सन्नाटा पसरा रहा। महज चंद टीचर्स ही विवि पहुंचे और वो भी जल्द लौट गए। मामले की जानकारी मिलते ही कुलपति दीपक तिवारी ने खुद शिक्षकों से संपर्क किया और उन्हें आश्वस्त किया कि फिलहाल किसी की गिरफ्तारी नहीं होगी। कुलपति के इस आश्वासन के बाद भी कुछ ही टीचर्स विवि पहुंचे। दरअसल, विवि में पाठ्यक्रम निर्माण को लेकर एक बैठक होनी थी, जिसमें शिक्षकों को शामिल होना था। लेकिन जब वह नहीं पहुंचे तो कुलपति ने उन्हें फ़ोन किया पर बात नहीं बनी। खासकर एफआईआर में नाम आने वाले शिक्षक विवि आने से बचना चाह रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, जिन प्रोफेसर्स के खिलाफ एफआईआर दर्ज की गई है। ईओडब्ल्यू ने उन सभी की अलग-अलग रिपोर्ट विवि से मांगी है। इसमें पहली नियुक्त से लेकर अब तक की पूरी जानकारी शामिल है। उधर, पूर्व कुलपति बीके कुठियाला का कहना है, &amp;#39;विश्वविद्यालय में कार्यरत 19 मित्रों के खिलाफ रिपोर्ट दर्ज की गई है। हैरानी भी और दुख भी है कि जिन को आरोपी बनाया गया है उनका पक्ष तो सुना ही नहीं गया। यह अन्याय है, गैरकानूनी है। सात दशकों से अधिक की आजादी के बाद भी नागरिक अधिकार का ऐसा हनन अनुचित है।&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब&amp;nbsp; है कि&amp;nbsp;आर्थिक अपराध अन्वेषण प्रकोष्ठ (ईओडब्ल्यू) ने विश्वविद्यालय के पूर्व कुलपति बृजकिशोर कुठियाला सहित 20 प्रोफेसर व कर्मचारियों के खिलाफ एफआईआर दर्ज की है। कुठियाला पर राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ से संबंधित संस्थानों और अखिल भारतीय विद्यार्थी परिषद के आयोजनों में विवि की राशि के दुरुपयोग का आरोप है। यह एफआईआर विवि में वर्ष 2010 से लेकर 2018 के बीच हुई गड़बड़ियों को लेकर यूनिवर्सिटी के रजिस्ट्रार दीपेंद्र सिंह बघेल के आवेदन और दस्तावेजों के परीक्षण के आधार पर दर्ज की गई है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50443-makhanlal.jpg</storyimages>
      <guid>50443</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
