<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50453.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>यहां जानें, किस-किस को मिला प्रतिष्ठित 'पुलित्जर अवॉर्ड'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;श्रेष्ठ पत्रकारिता और कला क्षेत्र में विशिष्ट योगदान के लिए दिए जाने वाले पुलित्जर पुरस्कारों की घोषणा कर दी गई है। इसके तहत &amp;lsquo;द न्यूयॉर्क टाइम्स&amp;rsquo; और &amp;lsquo;वॉल स्ट्रीट जर्नल&amp;rsquo; को अमेरिका के राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रम्प और उनके परिवार से जुड़ी जानकारियों को खोजकर सामने लाने के लिए &amp;lsquo;पुलित्जर पुरस्कार&amp;rsquo; से सम्मानित किया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;न्यूयॉर्क टाइम्स&amp;rsquo; को ट्रम्प परिवार के वित्त संबंधी मामलों में खुलासे के लिए पुरस्कार मिला है, जिसमें उसने ट्रम्प परिवार के खुद साम्राज्य खड़ा करने के दावों को खारिज किया था और एक ऐसे व्यापार साम्राज्य का खुलासा किया जो टैक्स संबंधी गड़बड़ी कर रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;पुलित्जर पुरस्कार बोर्ड&amp;rsquo; ने न्यूयॉर्क के कोलंबिया विश्वविद्यालय में आयोजित एक समारोह में यह जानकारी दी। वहीं &amp;lsquo;वॉल स्ट्रीट जर्नल&amp;rsquo; को ट्रम्प के 2016 के राष्ट्रपति चुनाव प्रचार अभियान के दौरान दो महिलाओं को गुप्त रूप से पैसे का भुगतान करने के मामले का खुलासा करने के लिए पुरस्कार मिला है। इनके अलावा &amp;lsquo;साउथ फ्लोरिडा सन-सेंटिनल&amp;rsquo;, &amp;lsquo;पिट्सबर्ग पोस्ट-गजट&amp;rsquo;, &amp;lsquo;एसोसिएटेड प्रेस&amp;rsquo;, &amp;lsquo;रॉयटर्स&amp;rsquo; को भी अलग-अलग खबरों के लिए पुलित्जर पुरस्कार से सम्मानित किया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;2019 के पुलित्जर अवॉर्ड की पूरी सूची आप निम्न लिंक पर क्लिक कर देख सकते हैं&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.pulitzer.org/prize-winners-by-year" target="_blank"&gt;https://www.pulitzer.org/prize-winners-by-year&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि &amp;lsquo;पुलित्जर पुरस्कार&amp;rsquo; अमेरिका का एक प्रमुख पुरस्कार है जो समाचार पत्रों, पत्रकारिता, साहित्य आदि के क्षेत्र में उल्लेखनीय कार्यों के लिए दिया जाता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50453-award-award.jpg</storyimages>
      <guid>50453</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
