<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50457.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>मोदी के जीवन पर बनी फिल्म में पत्रकार के रोल में दिखेंगे ये एक्टर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>17/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के जीवन पर बनी फिल्म &amp;lsquo;पीएम नरेंद्र मोदी&amp;rsquo; इन दिनों मीडिया में चर्चा का विषय बनी हुई है। विवेक ओबेरॉय की इस फिल्म में अभिनेता दर्शन कुमार एक पत्रकार की भूमिका निभा रहे हैं। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, एक पत्रकार की भूमिका निभाने के बारे में दर्शन कुमार का कहना है कि फिल्म के दौरान उन्हें यह सीखने को मिला है कि पत्रकार कितनी मेहनत करते हैं। किसी का इंटरव्यू करने से पहले पत्रकारों की क्या तैयारियां होती हैं?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/darshan.jpg" style="margin: 10px; float: left; width: 200px; height: 169px;" /&gt;दर्शन कुमार का यह भी कहना है, &amp;lsquo;इस फिल्म के लिए मैंने पत्रकारों की बॉडी लैंग्वेज पकड़ने की कोशिश की है। इससे पहले भी हम पत्रकारों से कई बार रूबरू हो चुके हैं, लेकिन अब पता चलता है कि पत्रकारों का इरादा क्या होता है। किसी भी खबर को लोगों तक पहुंचाने के लिए पत्रकार जो मेहनत करते हैं, वो देखने और समझने में मुझे बहुत मज़ा आया।&amp;rsquo; पत्रकारों पर अक्सर नरेंद्र मोदी के पक्ष में रिपोर्टिंग करने के आरोपों के बारे में दर्शन कुमार का कहना है कि लोग तो बातें बनाते ही हैं। पत्रकार अपना काम बड़ी ईमानदारी से करते हैं। वैसे भी सारी उंगलियां एक सामान नहीं होती हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दर्शन कुमार ने बॉलिवुड में अपना सफर वर्ष 2003 में सलमान खान अभिनीत &amp;lsquo;तेरे नाम&amp;rsquo; से शुरू किया था, लेकिन उन्हें पहचान 2014 में &amp;lsquo;मैरी कॉम&amp;rsquo; से मिली। इसके बाद उन्हें &amp;lsquo;एनएच10&amp;rsquo;, &amp;lsquo;सरबजीत&amp;rsquo;, &amp;lsquo;ए जेंटलमैन&amp;rsquo; और &amp;lsquo;बागी 2&amp;rsquo; में भी देखा गया। दर्शन कुमार का कहना है कि हिंदी फिल्म उद्योग में जगह बनाने के लिए कई चुनौतियों का सामना करना पड़ता है। दर्शन का यह भी कहना है कि फिल्म उद्योग में अगर आपको सही रास्ता दिखाने वाला कोई व्यक्ति नहीं है तो आपको बहुत मुश्किल समय से गुजरना है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि &amp;lsquo;पीएम नरेंद्र मोदी&amp;rsquo; की रिलीज को लेकर संकट बरकरार है। पहले ये फिल्म 5 अप्रैल को रिलीज होने वाली थी, &amp;nbsp;फिर इसकी रिलीज डेट 11 अप्रैल की गई। इस फिल्म की रिलीज को टालने के लिए कांग्रेस सहित कई राजनीतिक दल हाई कोर्ट और चुनाव आयोग पहुंचे थे। चुनाव आयोग ने संज्ञान लेते हुए इसकी रिलीज रोक दी थी। हालांकि मेकर्स ने चुनाव आयोग के फैसले के खिलाफ सुप्रीम कोर्ट में याचिका दायर की थी, जिस पर सुनवाई करते हुए सुप्रीम कोर्ट ने चुनाव आयोग से हफ्ते भर में रिपोर्ट मांगी है। इधर, &amp;lsquo;यूट्यूब&amp;rsquo; से इस फिल्म का ट्रेलर और गाने हटा दिए गए हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50457-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50457</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
