<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50455.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी दर्शकों की शिकायत पर हरकत में आया TRAI, दिए ये आदेश</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>17/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नए टैरिफ नियमों के पालन को लेकर &amp;#39;टेलिकॉम रेगुलेटरी अथॉरिटी ऑफ इंडिया&amp;#39; (TRAI) ने सख्त रुख अपना लिया है। इसी के तहत &amp;lsquo;ट्राई&amp;rsquo; ने छह &amp;lsquo;मल्टीसिस्टम ऑपरेटर्स&amp;rsquo; (MSOs) को इस बारे में नए नियमों का पालन करने के आदेश दिए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;16 अप्रैल को &amp;lsquo;ट्राई&amp;rsquo; ने जिन छह &amp;lsquo;मल्टीसिस्टम ऑपरेटर्स&amp;rsquo; को नियमों का पालन करने के आदेश दिए हैं, उनमें हैथवे डिजिटल, डेन नेटवर्क्स, इंडसइंड मीडिया एंड कम्युनिकेशंस लिमिटेड (IMCL), सिटी नेटवर्क्स, जीटीपीएल हैथवे और फास्टवे ट्रांसमिशन का नाम शामिल है। इसके अलावा ट्राई ने इन सभी को पांच दिनों के अंदर अनुपालन रिपोर्ट पेश करने के भी आदेश दिए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, ट्राई को कंज्यूमर्स की ओर से इस तरह की शिकायतें मिल रही थीं। इसके अलावा ट्राई के अधिकारियों को भी कंज्यूमर्स के घरों पर निरीक्षण के दौरान इस तरह के कई मामले देखने को मिले थे। अधिकारियों को जिस तरह की शिकायतें मिल रही थीं, उनमें कंज्यूमर्स पर चैनल अथवा पैक के लिए दबाव डालना, सबस्क्राइबर्स का किसी चैनल को पैक में से डिलीट न कर पाना और कंज्यूमर्स को बिल की कॉपी न मिलना आदि शामिल थीं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50455-trai.jpg</storyimages>
      <guid>50455</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
