<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50450.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रिपोर्टिंग के लिए पत्रकार को थाने जाना कैसे पड़ गया भारी, जानें यहां</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>16/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपना काम करते समय तमाम मुश्किलों का सामना करना पड़ता है। न सिर्फ बदमाशों द्वारा उन्हें निशाना बनाया जाता है, बल्कि उनका उत्पीड़न करने में पुलिस भी पीछे नहीं है। यह मामला उत्तर प्रदेश के पीलीभीत का है, जहां पर एक दरोगा ने खुलेआम एक मीडियाकर्मी के साथ न सिर्फ गाली-गलौज की, बल्कि फ़र्ज़ी मुकदमे में फंसाने की धमकी भी दे दी। ये हाल तो तब है, जब प्रदेश के पुलिस मुखिया ने कुछ दिनों पूर्व ही पुलिसकर्मियों को पत्रकारों के साथ सभ्य व्यवहार करने के निर्देश दिए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, यह मीडियाकर्मी जुआ खेलने के विवाद में एक आदमी को गोली लगने की घटना कवर करने थाने पहुंचा था। तभी दरोगा ने उसके साथ गालीगलौज शुरू कर दी। आरोप है कि दरोगा शराब के नशे में धुत था। मीडियाकर्मी ने जब इसका विरोध किया तो दरोगा ने उसे धमकी दे दी। इस दौरान थाने में मौजूद दूसरे पुलिसवाले कभी दरोगा को तो कभी मीडियाकर्मी को समझाते दिखे। मीडियाकर्मी का दावा है कि दरोगा उससे पुरानी दुश्मनी निकाल रहा है। मीडियाकर्मी ने इस घटना की शिकायत अधिकारियों से लेकर सीएम तक से की है। इसके साथ ही चेतावनी भी दी है कि यदि जल्द ही इस मामले में कोई कार्रवाई नहीं हुई तो वह सीएम आवास जाकर अपनी गुहार लगाएगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरोगा द्वारा पत्रकार का खुलेआम उत्पीड़न किए जाने का विडियो आप यहां&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.dailymotion.com/video/x75v9yd" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;क्लिक&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;कर देख सकते हैं-&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50450-pilibhit.jpg</storyimages>
      <guid>50450</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
