<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50469.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>वरिष्ठ पत्रकार विनीता दीपक का बढ़ा कद, अब संभालेंगी ये जिम्मेदारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;न्यूज एजेंसी &amp;lsquo;एसोसिएटेड प्रेस&amp;rsquo; (Associated Press) ने वरिष्ठ विडियो पत्रकार विनीता दीपक को बड़ी जिम्मेदारी सौंपी है। एजेंसी ने उन्हें साउथ एशिया की कमान देते हुए न्यूज डायरेक्टर नियुक्त किया है। वह दिल्ली से अपना कामकाज देखेंगी और एजेंसी के भारत समेत बांग्लादेश, नेपाल और श्रीलंका में जितने भी ब्यूरो हैं, उनके विडियो जर्नलिस्ट, फोटोग्राफर्स और रिपोर्टर्स की टीम का नेतृत्व करेंगी। इसके अलावा &amp;lsquo;एपी&amp;rsquo; की ओर से भूटान और मालदीव के एटोल द्वीपसमूह में कवरेज की जिम्मेदारी भी उनके पास होगी। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में एजेंसी के एशिया पैसिफिक के न्यूज डायरेक्टर एडम श्रेक (Adam Schreck) का कहना है, &amp;lsquo;मीडिया की दुनिया में विनीता दीपक जाना-माना नाम हैं और दो दशक से अधिक समय तक उन्होंने साउथ एशिया में कई बड़ी स्टोरी कवर की हैं। वह ऐसी पत्रकार हैं जो जानती हैं कि कैसे लोगों से जुड़ा जा सकता है और कैसे उन्हें नए अंदाज में न्यूज परोसी जा सकती है।&amp;lsquo; 56 वर्षीय विनीता सीनियर प्रड्यूसर के तौर पर वर्ष 2002 से &amp;lsquo;एपी&amp;rsquo; के साउथ एशिया के विडियो ऑपरेशंस की कमान संभाल रही थीं। इस दौरान उन्होंने वर्ष 2004 में आई सुनामी, वर्ष 2008 में मुंबई में हुए आतंकी हमले के साथ ही तमाम बड़ी घटनाओं को कवर किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;विनीता ने पत्रकारिता के क्षेत्र में अपने करियर की शुरुआत वर्ष 1988 में दिल्ली से की थी और इसके बाद उन्होंने वर्ष 1995 में दिल्ली में &amp;lsquo;एपी&amp;rsquo; के टीवी न्यूज विडियो ऑपरेशंस की लॉन्चिंग में काफी मदद की थी। वर्ष 1998 में &amp;lsquo;एपी&amp;rsquo; में बतौर प्रड्यूसर जॉइन करने से पहले उन्होंने कुछ समय तक इंडस्ट्री में विभिन्न पदों पर भी काम किया है। वह 2013 में &amp;lsquo;एपी&amp;rsquo; के फ्यूचर लीडर्स प्रोग्राम में मेंबर भी रह चुकी है और इसके अलावा एशिया पैसिफिक में एजेंसी के कामों में समय-समया पर सहयोग देती रही हैं। विनीता दीपक ने दिल्ली के सेंट स्टीफन कॉलेज से इकनॉमिक्स में स्नातक किया है और इसके अलावा दिल्ली स्कूल ऑफ इकनॉमिक्स से मास्टर्स की डिग्री ली है। इसके अलावा &amp;lsquo;फिल्म एंड टेलिविजन इंस्टीट्यूट ऑफ इंडिया&amp;rsquo; (FTII) से उन्होंने ट्रेनिंग ली है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50469-vineeta.jpg</storyimages>
      <guid>50469</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
