<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50463.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>TOI की वेबसाइट पर नहीं दिख रहा मोदी का इंटरव्यू, जानें क्यों</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>17/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा के गठन के लिए 11 अप्रैल को मतदान के पहले चरण के बाद दूसरे चरण के तहत 18 अप्रैल को वोट डाले जाएंगे। चुनाव को लेकर चुनाव आयोग ने काफी सख्त रुख अख्तियार कर रखा है। आयोग की ओर से हाल ही में विवादित बयानों को लेकर कई नेताओं के प्रचार पर पाबंदी लगा दी गई है। चुनाव आयोग की सख्ती का असर मीडिया में भी देखने को मिल रहा है। मीडिया संस्थान नहीं चाहते कि किसी भी तरह चुनाव आयोग के दिशा निर्देशों का उल्लंघन हो। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; को दिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इंटरव्यू के मामले में कुछ ऐसा ही देखने को मिला है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, अंग्रेजी अखबार &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; ने 17 अप्रैल के अंक में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का इंटरव्यू पब्लिश किया है। दो पन्ने में छपे इस इंटरव्यू को प्रिंट में तो जगह दी गई है, लेकिन ऑनलाइन संस्करण से यह गायब है। अखबार के ऑनलाइन संस्करण में टाइम्स ग्रुप की ओर से यह संदेश भी दिखाई दे रहा है, &amp;lsquo;लोकसभा चुनाव में मतदान का दूसरा चरण 18 अप्रैल को है। ऐसे में चुनाव आयोग के दिशा निर्देश के अनुपालन में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का इंटरव्यू ऑनलाइन एडिशन में नहीं दिया जा रहा है। वोटिंग खत्म होने के बाद इसे अपलोड किया जाएगा। हालांकि अखबार में इस इंटरव्यू को पढ़ा जा सकता है।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; द्वारा इस बारे में जारी संदेश को आप यहां भी देख सकते हैं- &amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/times-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50463-times-view.jpg</storyimages>
      <guid>50463</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
