<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50461.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अब ब्यूटी सेगमेंट में हाथ आजमाएगा टाइम्स ग्रुप, बनाई ये स्ट्रैटेजी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>17/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/final.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 165px;" /&gt;&amp;lsquo;टाइम्स समूह&amp;rsquo; ने अपने ब्रैंड &amp;lsquo;फेमिना&amp;rsquo;(Femina) के साथ ब्यूटी सेगमेंट के क्षेत्र में उतरने की घोषणा की है। इसके लिए समूह की ओर से एक वेंचर &amp;lsquo;टाइम्स लाइफस्टाइल एंटरप्राइज&amp;rsquo; (Times Lifestyle Enterprise) भी बनाया गया है, जो &amp;lsquo;फेमिना फ्लॉन्ट&amp;rsquo; (Femina Flaunt) को ब्यूटी सैलून सेगमेंट में लॉन्च करेगा। &amp;lsquo;बेनेट कोलमैन एंड कंपनी लिमिटेड&amp;rsquo; के डायरेक्टर (ब्रैंड एक्सटेंशंस) संदीप दहिया को इस नए वेंचर का सीईओ बनाया गया है। वह अपनी वर्तमान जिम्मेदारी के साथ इस नए वेंचर का काम भी संभालेंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके अलावा पूर्व में &amp;lsquo;यूनिलीवर इंडिया&amp;rsquo; से जुड़े रहे दिनेश भट्ट को नए वेंचर का सीओओ नियुक्त किया गया है। वह दहिया को रिपोर्ट करेंगे। इसके साथ ही कंपनी मुंबई में जल्द ही अपना पहला यूनिसेक्स कोको (company-owned, company-operated) स्टूडियो सैलून खोलने की प्लानिंग कर रही है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस बारे में &amp;lsquo;टाइम्स ग्रुप&amp;rsquo; के मैनेजिंग डायरेक्टर विनीत जैन का कहना है, &amp;lsquo;भविष्य में आगे बढ़ने के अवसरों के लिए समूह नई चीजों में निवेश करने में विश्वास रखता है। इसलिए समूह की ओर से ब्यूटी सेगमेंट में एंट्री की गई है।&amp;rsquo; वहीं, &amp;lsquo;दहिया&amp;rsquo; का कहना है कि नया वेंचर इस सेगमेंट में ग्रोथ का हाइब्रिड मॉडल फॉलो करेगा। इसके लिए कोको सैलून खोले जाएंगे। पांच साल में ऐसे 100 से ज्यादा सैलून तैयार करने की योजना है। गौरतलब है कि वर्ष 2015 में &amp;lsquo;शॉपर्स स्टॉप&amp;rsquo; (Shoppers Stop) ने टाइम्स समूह के स्वामित्व में फैशन कैटेगरी के तहत &amp;lsquo;फेमिना फ्लॉन्ट&amp;rsquo; ब्रैंड की शुरुआत की थी। इसके बाद समूह की योजना अब सैलून सेगमेंट में उतरने की है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50461-times-group.jpg</storyimages>
      <guid>50461</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
