<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50474.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>न्यूज रूम में एंकर पहनकर आई ऐसी ड्रेस, सोशल मीडिया पर खूब हो रही चर्चा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पाकिस्तान में हालात कितने खराब हो चले हैं कि अब न्यूज एंकर्स को सामने आकर लोगों को सुरक्षा के लिए सलाह देनी पड़ रही है। जी हां, सोशल मीडिया पर आजकल ऐसा ही एक विडियो वायरल हो रहा है, जिसमें न्यूज एंकर लोगों को सलाह दे रही है कि यदि बदमाशों की गोली से बचना है तो उन्हें बुलेटप्रूफ जैकेट पहनकर घर से बाहर निकलना चाहिए। खास बात यह है कि एंकर ने न्यूज रूम में खुद बुलेटप्रूफ जैकेट पहन रखी है। हालांकि, इस विडियो में सलाह के साथ एंकर का व्यवस्था के प्रति रोष भी दिखाई देता है। &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, पाकिस्तान की एक पत्रकार @nailainayat (नायला इनायत) द्वारा इस बारे में एक विडियो शेयर किया गया है। इस विडियो में न्यूज एंकर लोगों को सलाह देती नजर आ रही है कि किसी भी मां को अपने बच्चे को बिना बुलेटप्रूफ जैकेट पहनाए घर से नहीं निकलने देना चाहिए। एंकर का यह भी कहना है कि जिस पिता की बेटी स्कूल के फंक्शन में जाते समय बदमाशों की गोलियों का शिकार बन जाए और दुनिया से चली जाए, ऐसे पिता को चाहिए कि वो औलाद की खुराक की फिक्र से पहले बुलेटप्रूफ जैकेट खरीदने के पैसे इकट्ठे करे और अपने बच्चों के साथ यह जैकेट पहनकर ही घर से बाहर निकले। एंकर का यह भी कहना है कि जिन बहनों का भाई सड़क पर गोलियों का निशाना बन जाए, उन बहनों को भी चाहिए कि वे अपने भाइयों को बुलेटप्रूफ जैकेट पहनाएं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;हालांकि नायला ने इस बारे में जो ट्वीट किया है, उसमें उन्होंने यह सवाल भी उठाया है कि आखिर न्यूजरूम में बुलेटप्रूफ जैकेट पहनने से किसी गरीब को सड़क पर गोलियों का शिकार होने से कैसे रोका जा सकता है। नायला के इस ट्वीट को आप यहां देख सकते हैं, जिसमें एंकर लोगों को घर से बाहर निकलने से पूर्व बुलेटप्रूफ जैकेट पहनने की सलाह देती नजर आ रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;All said and done, how does wearing a bullet proof jacket in a newsroom will prevent a ghareeb on the street from stray bullets? &lt;a href="https://t.co/ZtexzUuDGG"&gt;pic.twitter.com/ZtexzUuDGG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Naila Inayat नायला इनायत (@nailainayat) &lt;a href="https://twitter.com/nailainayat/status/1118558717488791552?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50474-anchor.jpg</storyimages>
      <guid>50474</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
