<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50479.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>MX Player की अनोखी पहल, चुनावी ‘दंगल’ में कुछ यूं निभा रहा अपनी भागीदारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>20/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में चुनाव बयार बह रही है। 17वीं लोकसभा के गठन के लिए दो चरणों में मतदान हो चुका है। नई सरकार के गठन को लेकर मतदाताओं को वोटिंग के प्रति जागरूक करने में विभिन्न मीडिया संस्थान भी अपनी भूमिका निभा रहे हैं और इसके लिए तमाम कैंपेन चलाए जा रहे हैं। इसी कड़ी में अब देश का प्रमुख स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म &amp;lsquo;एमएक्स प्लेयर&amp;rsquo; (MX Player) भी शामिल हो गया है और चुनाव को लेकर अपने नवीनतम ऑफर #ElectionsOnMX की शुरुआत कर दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/natak2-final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;यही नहीं, इसने लोगों को मतदान के प्रति जागरूक करने के लिए एक बहुत ही मनोरंजक और रोचक रास्ता निकाला है। अपने चुनावी अभियान को गति देने के लिए &amp;lsquo;एमएक्स प्लेयर&amp;rsquo; की ओर से मुंबई में 17 अप्रैल को कार्टर रोड पर प्रतिभाशाली कलाकारों द्वारा नुक्कड़ नाटक पेश किया गया। इसी तरह की मुहिम जुहू बीच, लोखंडवाला और रुइया कॉलेज के बाहर की गई। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/natak1final.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मुंबई के अलावा इसी तरह की गतिविधियां कुछ और बड़े शहरों जैसे चंडीगढ़, लखनऊ और दिल्ली में भी की जा रही हैं। इस प्लेटफॉर्म द्वारा किए जा रहे इलेक्शन कैंपेन में मुख्यत: तीन सेगमेंट हैं, जिसमें लाइव डिबेट्स, समसामयिक मुद्दों को लेकर लाइव स्ट्रीमिंग और कुछ हल्के-फुल्के हास्य के द्वारा लोगों को जागरूक किया जा रहा है। बताया जाता है कि &amp;lsquo;एमएक्स प्लेयर&amp;rsquo; पर सोमवार से शुक्रवार तक शाम सात बजे &amp;lsquo;किसकी सरकार&amp;rsquo; कार्यक्रम पेश किया जा रहा है, जिसमें हास्य के अंदाज में लोगों को चुनाव से जुड़ी जानकारी दी जा रही है। छह हफ्ते के इस कार्यक्रम में कुल 30 एपिसोड प्रसारित किए जाएंगे। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/-3Akby5EAA8" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके अलावा रोजाना शाम को साढ़े सात बजे &amp;lsquo;सवाल वोट का&amp;rsquo; लाइव डिबेट शो भी किया जा रहा है। अपनी तरह के इस खास आयोजन में आप पहली बार आम आदमी को अपने संसदीय क्षेत्र के प्रतिनिधि से विभिन्न मुद्दों पर लाइव डिबेट करते हुए देख सकते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe width="853" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/VpJMrRf0eZQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50479-natak-final.jpg</storyimages>
      <guid>50479</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
