<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50476.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकार पूनम अग्रवाल को बॉम्बे HC से मिली बड़ी राहत, ये है मामला</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>18/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बॉम्बे हाई कोर्ट ने महिला पत्रकार को बड़ी राहत प्रदान की है। दरअसल, कोर्ट ने केरल के जवान रॉय मैथ्यू का स्टिंग करने वाली न्यूज पोर्टल &amp;lsquo;द क्विंट&amp;rsquo; की एसोसिएट एडिटर पूनम अग्रवाल के खिलाफ दर्ज एफआईआर को खारिज कर दिया है। अपने स्टिंग में पूनम अग्रवाल ने लांस नायक रॉय का इंटरव्यू किया था, जिसके सामने आने के बाद रॉय ने आत्महत्या कर ली थी।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;महाराष्ट्र के नासिक की देवलाली छावनी में दो मार्च, 2017 को मैथ्यू का शव एक खाली पड़ी बैरक में छत से लटकता मिला था। इस मामले में पुलिस ने पूनम अग्रवाल और कारगिल की लड़ाई में शामिल रहे दीपचंद सिंह के खिलाफ 26 मार्च 2017 को मामला दर्ज किया था। सेना ने पूनम अग्रवाल पर प्रतिबंधित क्षेत्र में अवैध तरीके से घुसने और मैथ्यु से सेना के खिलाफ जाने वाले अहम सवाल पूछने का आरोप लगाया था। पूनम अग्रवाल के खिलाफ ऑफिशियल सीक्रेट एक्ट की धारा भी लगाई गई थी। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, पूनम अग्रवाल ने अपने स्टिंग ऑपरेशन के जरिये सेना की सहायक व्यवस्था के तहत जवानों को अधिकारियों के घरों पर तैनात करने और उनसे घरेलू काम कराने का मुद्दा उठाया था। आरोप था कि इस स्टिंग ऑपरेशन के चर्चित होने के बाद इसमें दिखाई दिए जवान लांस नायक रॉय मैथ्यु ने आत्महत्या कर ली थी, जबकि पूनम अग्रवाल का दावा था कि सेना की आंतरिक जांच के चलते मैथ्यु ने आत्महत्या की थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मामले की सुनवाई के दौरान जस्टिस रंजीत मोरे और जस्टिस भारती डांगरे की खंडपीठ ने अपने चैंबर में यह विडियो और इसकी असंपादित फुटेज को देखने के बाद अब निर्णय दिया है कि पूनम अग्रवाल और दीपचंद के खिलाफ कोई मामला नहीं बनता है। इसी तरह यह मामला ऑफिशियल्&amp;zwj;स सीक्रेट्स एक्&amp;zwj;ट के दायरे में भी नहीं आता है। सुनवाई के दौरान अपने खिलाफ दर्ज मामले को रद करने की मांग को लेकर पत्रकार पूनम अग्रवाल और दीपचंद सिंह द्वारा दायर याचिका में कहा गया था कि मैथ्&amp;zwj;यु ने अपने अधिकारियों द्वारा डांटे जाने से क्षुब्&amp;zwj;ध होकर आत्&amp;zwj;महत्&amp;zwj;या की थी, न कि उनकी वजह से। दोनों पक्षों को सुनने के बाद अदालत ने पूनम अग्रवाल और दीपचंद सिंह को अग्रिम जमानत दे दी थी। इससे पहले अंतरिम जमानत मंजूर करते समय कोर्ट ने माना था, &amp;#39;क्लिप को देखने के बाद ऐसा लगता है कि इस स्टिंग ऑपरेशन का उद्देश्&amp;zwj;य यह दिखाना था कि सेना में सहायकों से घर के छोटे-मोटे काम कराए जा रहे थे। सिर्फ इसलिए कि स्टिंग ऑपरेशन प्रतिबंधित क्षेत्र में किया गया था, यह ऑफिशियल सीक्रेट्स एक्&amp;zwj;ट की धारा तीन और सात का मामला नहीं बनता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50476-poonam.jpg</storyimages>
      <guid>50476</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
