<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50487.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>उत्कृष्ट कार्य के लिए इस मंच पर सम्मानित हुईं ये हस्तियां</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>22/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;ताज लिटरेचर क्लब एवं संरचना सोशल फाउंडेशन के संयुक्त तत्वावधान में होटल हावर्ड पार्क प्लाजा द फर्न, फतेहाबाद रोड &amp;nbsp;आगरा में उत्कृष्ट काम करने वाली विभूतियों के लिए सम्मान समारोह का आयोजन किया गया। 21 अप्रैल को हुए इस कार्यक्रम की मुख्य अतिथि उत्तराखंड की राज्यपाल बेबी रानी मौर्य थीं। कार्यक्रम का शुभारंभ राष्ट्रगान के साथ हुआ। तत्पश्चात माँ सरस्वती के चित्र पर माल्यार्पण एवं दीप प्रज्वलन उत्तराखंड की बेबी रानी मौर्य, ताज लिटरेचर क्लब की अध्यक्ष डॉ. मधु भारद्वाज, ताज लिटरेचर क्लब के संस्थापक राजकुमार शर्मा, संरचना सोशल फाउंडेशन के अध्यक्ष संजीव अरोड़ा एवं ताज लिटरेचर क्लब के संरक्षक महेश शर्मा द्वारा किया गया। सरस्वती वंदना अंशु प्रधान द्वारा की गई। बेबी रानी मौर्य एवं अन्य अतिथियों का स्वागत संस्था की अध्यक्ष डॉ. मधु भारद्वाज एवं डॉ. राजकुमार शर्मा ने किया। इसके बाद बेबी रानी मौर्य ने विविध क्षेत्रों में सराहनीय कार्य कर रहीं विभूतियों को सम्मानित किया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके तहत चिकित्सा के क्षेत्र में डॉ. जयदीप मल्होत्रा को एक्सीलेंस इन फील्ड ऑफ हेल्थकेयर पुरस्कार, साहित्य क्षेत्र में भावना वरदान शर्मा को एक्सीलेंस इन फील्ड ऑफ लिटरेचर पुरस्कार, सामाजिक जागरूकता के लिए अवनीश अरोड़ा को &amp;nbsp;एक्सीलेंस इन फील्ड ऑफ सोशल इंपैक्ट पुरस्कार और श्रेष्ठ सामाजिक कार्य के लिए रीता अग्रवाल को एक्सीलेंस इन फील्ड ऑफ सोशल कॉज सम्मान दिया गया। इस अवसर पर काव्यपाठ का भी आयोजन किया गया। डॉ. मधु भारद्वाज ने &amp;lsquo;प्रतीक्षा&amp;rsquo; कविता का पाठ किया। साधना भार्गव ने &amp;lsquo;प्रकृति और धरती माँ से एक तारतम्य बिठाना है&amp;rsquo; कविता सुनाई। डॉ. शशि तिवारी, डॉ. मुक्ता भदौरिया, पम्मी सडाना, डॉ.अशोक विज, प्रिया शर्मा, अंशु प्रधान, वर्षा अग्रवाल (अलीगढ़), सूरज सिंह (लखनऊ), आर.पी. चतुर्वेदी, &amp;nbsp;नरेश चन्द्रा, राहुल उपाध्याय, करण सिंह ने भी स्वरचित कविताएं पढ़कर समां बांध दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/award1.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
कार्यक्रम में मुख्य अतिथि बेबी रानी मौर्य ने कहा, &amp;lsquo;घर के आंगन से आसमान तक स्त्री पहुंच रही है। आगरा को पर्यावरण सुरक्षा देने की आवश्यकता है। शहर के पेड़ गायब हो गए हैं, यमुना भी सूखी है। उत्तराखंड की महिलाएं बहुत काम करती हैं, वहां पर्यावरण को लेकर भी लोग जागरूक हैं। ताज लिटरेचर क्लब और संरचना जैसी संस्थाएं शहर के लिए अच्छा कार्य कर रही है।&amp;rsquo; डॉ. मधु भारद्वाज ने अतिथियों का स्वागत करते हुए ताज लिटरेचर क्लब एवं सोशल संरचना फाउंडेशन के कार्यकलापों के बारे में जानकारी दी। उन्होंने कहा, &amp;lsquo;ताज लिटरेचर क्लब का उद्देश्य साहित्य के प्रति समाज की नई पीढ़ी को जागरूक करने के साथ-साथ नए लेखकों को मंच प्रदान करना और उनकी पुस्तकों का विमोचन कराना है। मैं आशा करती हूँ कि आज का कार्यक्रम भी इस दिशा में मील का पत्थर साबित होगा।&amp;rsquo; कार्यक्रम का समापन राष्ट्रगान के साथ हुआ। कार्यक्रम में डॉ. राजीव पचौरी, डॉ. वेद&amp;nbsp; भारद्वाज, वरदान शर्मा, ओ.पी. अग्रवाल, &amp;nbsp;हेश शर्मा, जे.पी.मिश्रा (अध्यक्ष, प्रभात जागृति मंच), डॉ. नरेन्द्र मल्होत्रा, करण सिंह आदि उपस्थित रहे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50487-award.jpg</storyimages>
      <guid>50487</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
