<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50485.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नेटवर्क18 लेकर आया नया शो The Firstpost Show, ये होगी खासियत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>22/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश के प्रतिष्ठित मीडिया समूह में शामिल &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; (Network18) ने एक नया शो शुरू किया है। &amp;lsquo;द फर्स्टपोस्ट शो&amp;rsquo; (The Firstpost Show) के नाम से शुरू इस शो की खासियत यह है कि इसमें टॉप एडिटर्स, एंकर्स और रिपोर्टर्स की टीम एक ही प्लेटफॉर्म पर दिखाई देगी और राजनीतिक, आर्थिक व सामाजिक मुद्दों का विभिन्न दृष्टिकोण से आकलन करेगी। दरअसल, इस शो में &amp;lsquo;नेटवर्क18&amp;rsquo; के प्रमुख एंकर्स को एक नए रूप में दिखाया जाएगा, जिसमें वे अपने वर्षों के अनुभव और मुद्दों पर अपनी समझ के साथ व्यापक विश्लेषण करेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस शो को &amp;lsquo;सीएनएन न्यूज18&amp;rsquo; (CNN-News18) पर प्रत्येक शनिवार और रविवार को शाम छह बजे प्रसारित किया जाएगा, वहीं &amp;lsquo;सीएनबीसी-टीवी18&amp;rsquo; (CNBC-TV18) पर यह शो प्रत्येक शनिवार को शाम सात बजे और रविवार को रात साढ़े दस बजे प्रसारित किया जाएगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस शो में सप्ताह की बड़ी स्टोरी पर फोकस किया जाएगा। शोरशराबे की डिबेट से दूर इस शो को &amp;lsquo;सीएनएन न्यूज18&amp;rsquo; के डिप्टी एग्जिक्यूटिव एडिटर आनंद नरसिम्हन होस्ट करेंगे। इस शो में भूपेंद्र चौबे, शीरीन भान, किशोर अजवाणी, प्रवीण स्वामी, लता वेंकटेश और अमिश देवगन जैसे वरिष्ठ पत्रकार शामिल होंगे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50485-network.jpg</storyimages>
      <guid>50485</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
