<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50490.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी शो के कॉमेडियन को मिली देश की कमान, चुने गए राष्ट्रपति</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>22/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कॉमेडियन का किरदार निभाते-निभाते एक टीवी शो में गलती से राष्ट्रपति बन जाने वाले एक्टर ने कभी सपने में भी नहीं सोचा होगा कि एक दिन वे सचमुच में राष्ट्रपति चुने जा सकते हैं। हालांकि, शो का किरदार तो गलती से राष्ट्रपति चुना जाता है, लेकिन कॉमेडियन ने बाकायदा इसके लिए चुनाव लड़ा है और एग्जिट पोल के नतीजों में उन्हें जीत मिलती दिखाई दे रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/president.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 177px;" /&gt;दरअसल, यूक्रेन में राष्ट्रपति पद के लिए 31 मार्च और 21 अप्रैल को हुए चुनाव में कॉमेडियन वोलोदीमीर ज़ेलिंस्की को भारी जीत मिलती दिख रही है। इन एक्जिट पोल के अनुसार नए-नए राजनीति में उतरे ज़ेलिंस्की को देश के 70 प्रतिशत से ज्यादा लोगों का समर्थन मिला है। ज़ेलिंस्की के सामने चुनौती के तौर पर निवर्तमान राष्ट्रपति पेत्रो पोरोशेंको थे, जिन्होंने अपनी हार मान ली है। हालांकि आधिकारिक तौर पर ज़ेलिंस्की अभी राष्ट्रपति नहीं बने हैं, लेकिन इस बात की बहुत ज्यादा संभावना दिखाई दे रही है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वोलोदीमीर यूक्रेन में लंबे वक्त तक चली एक व्यंग्यात्मक टीवी सीरीज &amp;#39;सर्वेंट ऑफ द पीपल&amp;#39; में प्रमुख किरदार निभाने वाले एक्टर थे। इस टीवी सीरीज में उनका किरदार गलती से राष्ट्रपति बन जाता है। गलती से राष्ट्रपति बनने से पहले ज़ेलिंस्की का किरदार एक टीचर होता है और उसे राष्ट्रपति इसलिए चुन लिया जाता है, क्योंकि भ्रष्टाचार पर बनाया गया उसका एक विडियो सोशल मीडिया पर वायरल हो जाता है। बाद में ज़ेलिंस्की ने यूक्रेन की एक राजनीतिक पार्टी जॉइन कर ली थी। हालांकि ज़ेलिंस्की के पास पहले से कोई राजनीतिक अनुभव नहीं था। इसके बावजूद पहले दौर के चुनाव में उन्हें 30 प्रतिशत से ज्यादा वोट मिले थे, जो उनके प्रतिद्वंद्वी पोरोशेंको को मिले 15.9 प्रतिशत वोटों के मुकाबले बिल्कुल दोगुने थे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50490-artist.jpg</storyimages>
      <guid>50490</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
