<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50499.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकारों का सवाल, जब राहुल ने मांगी ही नहीं माफ़ी तो माफ़ी की खबर कैसे बनी?</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>23/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; अपने हर भाषण में इस वाक्य का प्रयोग करने वाले कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी को सुप्रीम कोर्ट में सफाई पेश करनी पड़ी है। उन्होंने बाकायदा अदालत में एफिडेविट दाखिल करके खेद भी जताया, लेकिन उनके इस &amp;lsquo;खेद&amp;rsquo; को कुछ मीडिया संस्थानों ने &amp;lsquo;माफ़ी&amp;rsquo; की शक्ल दे दी। यह बताया गया कि राहुल गांधी ने &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; कहने के लिए कोर्ट से माफ़ी मांगी है। अब इस मुद्दे को लेकर सोशल मीडिया पर बहस छिड़ी हुई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुछ पत्रकारों ने सवाल उठाया है कि जब राहुल ने माफ़ी मांगी ही नहीं &amp;nbsp;तो फिर मीडिया उसे माफ़ी कैसे कह सकता है? इंडिया टुडे की पत्रकार सुप्रिया भारद्वाज ने मीडिया के रुख पर आश्चर्य जताते हुए अपने ट्वीट में कहा &amp;lsquo;कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी द्वारा दाखिल किये गए 22 पेजों के हलफनामे में माफ़ी शब्द का जिक्र नहीं किया है, तो ये माफ़ी की खबर आई कहाँ से? क्या यह मानहानि या गलत रिपोर्टिंग का विषय नहीं है&amp;rsquo;? इसी तरह वरिष्ठ पत्रकार प्रभु चावला ने भी &amp;lsquo;माफ़ी&amp;rsquo; इस्तेमाल करने वाले मीडिया संस्थानों को आड़े हाथ लिया है। उन्होंने अपने ट्वीट में लिखा &amp;lsquo;कौन से मीडिया संस्थानों ने किस आधार पर माफ़ी की खबर दिखाई, यह किसके हित में काम कर रहे हैं?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/tweetu.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 827px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, रिपब्लिक टीवी की पत्रकार ने लिखा है, &amp;lsquo;राहुल ने अपने हलफनामे में &amp;lsquo;regret&amp;rsquo; शब्द का जिक्र किया है &amp;lsquo;apology&amp;rsquo; नहीं। इसी तरह पत्रकार रोहिणी सिंह ने भाजपा नेत्री मीनाक्षी लेखी के वकील का हवाला देते हुए लिखा है, &amp;lsquo;यदि लेखी के वकील खुद कह रहे हैं कि माफ़ी नहीं मांगी गई तो मीडिया यह स्टोरी कैसे चला सकता है कि माफ़ी मांगी गई?&amp;#39;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;If Lekhi&amp;rsquo;s lawyer himself is saying there was no apology then how did the media panna pramukhs run with the story that there was? &lt;a href="https://t.co/mCy1BU5khM"&gt;https://t.co/mCy1BU5khM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rohini Singh (@rohini_sgh) &lt;a href="https://twitter.com/rohini_sgh/status/1120587036157591553?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 23, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;इस मुद्दे पर एबीपी न्यूज़ की वरिष्ठ पत्रकार रूबिका लियाकत को भी निशाना बनाया जा रहा है। दरअसल, रूबिका ने राहुल के हलफनामे की खबर ट्वीट की थी। जिसमें उन्होंने कहा था कि राहुल गांधी ने अपने बयान के लिए खेद प्रकट किया है। इसी को आधार बनाते हुए सिड नामक एक यूजर ने लिखा है, &amp;lsquo;भाजपा की वालंटियर रूबिका लियाकत एक बार फिर फर्जी खबर फैला रहीं हैं कि राहुल गांधी ने &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; पर माफ़ी मांगी है। रूबिका ने ही स्मृति ईरानी की डिग्री के बारे में झूठ बोला था।&amp;rsquo; जिसके जवाब में रूबिका ने कहा प्रिय सिड आपको अंग्रेज़ी की बुरी आदत लग गई है, फौरन हिंदी tuition की व्यवस्था करवानी पड़ेगी। आज का पाठ मैं दे देती हूं, मुंह ज़बानी याद कीजिए- खेद मतलब regret होता है apology नहीं। हिंदी में apology को क्षमा कहते है। ख़ुश रहिए और आबाद भी।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;प्रिय सि़ड आपको अंग्रेज़ी की बुरी आदत लग गई है, फौरन हिंदी tuition की व्यवस्था करवानी पड़ेगी। आज का पाठ मैं दे देती हूं, मुंह ज़बानी याद कीजिए- खेद मतलब regret होता है apology नहीं। हिंदी में apology को क्षमा कहते है। ख़ुश रहिए और आबाद भी ? &lt;a href="https://t.co/P2hYGtN2bq"&gt;https://t.co/P2hYGtN2bq&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Rubika Liyaquat (@RubikaLiyaquat) &lt;a href="https://twitter.com/RubikaLiyaquat/status/1120302584038711296?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 22, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50499-gandhi.jpg</storyimages>
      <guid>50499</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
