<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50504.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>देखें विडियो: पत्रकार पर दरोगा ने बरसाए थप्पड़ पर थप्पड़</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>23/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारों को अपना काम करने के दौरान तमाम तरह की मुश्कलों का सामना करना पड़ता है। कभी वे असामाजिक तत्वों के निशाने पर रहते हैं तो कभी पुलिसकर्मी भी उनके साथ मारपीट पर उतर आते हैं। देश की राजधानी दिल्ली से ऐसा ही मामला सामने आया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि वेस्ट दिल्ली के राजौरी गार्डन थाना पुलिस के एक एएसआई ने पत्रकार को पीट दिया। पत्रकार को उस वक्त पीटा गया, जब वह एक घटना से संबंधित मामले की विडियो बना रहे थे। आरोप है कि तभी वर्दी पहने एएसआई ने हेलमेट उतारकर पत्रकार को दो बार पीटा। हालांकि, मामला उच्च अधिकारियों की जानकारी में आने के बाद एएसआई को लाइनहाजिर कर दिया गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;देखें विडियो :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/ITlqj2os8u8" width="695"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;घटना 14 अप्रैल की शाम की है, लेकिन मामले में कार्रवाई तब हुई जब इसका एक विडियो वायरल हो गया। असल में जहां एएसआई ने पत्रकार को पीटा था, वहां एक सीसीटीवी कैमरा भी लगा था। इसके बारे में शायद आरोपी एएसआई को नहीं पता था। वायरल विडियो में दिखाई दे रहा है कि आरोपी पुलिस अफसर घटना की जांच करने के बाद अपनी बाइक के पास जाते हैं। इसी दौरान पीड़ित पत्रकार दूर से अपने मोबाइल फोन से मौके की विडियो बनाने लगता है। इसे देखकर आरोपी एएसआई भड़क उठते हैं और पत्रकार को पीट देते हैं। पीड़ित पत्रकार का कहना है कि इस बारे में विरोध जताने पर उसके साथ फिर मारपीट की गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पीड़ित पत्रकार ने बताया कि इसके बाद उन्होंने मामले की जानकारी राजौरी गार्डन थाने के एसएचओ को दी। एसएचओ ने उन्हें उचित कार्रवाई का भरोसा दिया, लेकिन किया कुछ नहीं। इसके बाद पत्रकार की पिटाई का यह विडियो रविवार को वायरल हो गया। मामला वेस्ट दिल्ली समेत पुलिस हेडक्वॉर्टर तक के उच्च अधिकारियों की जानकारी में पहुंचा। इसके अगले दिन सोमवार को पीड़ित पत्रकार को बुलाकर आरोपी एएसआई के खिलाफ कार्रवाई करना बताया गया है। डीसीपी मोनिका भारद्वाज का कहना है कि पीड़ित पत्रकार से बात करके आरोपी एएसआई के खिलाफ उचित कार्रवाई की गई है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50504-beaten.jpg</storyimages>
      <guid>50504</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
