<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50502.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>शराब पीकर टीवी एंकर कर रही थी यह काम, गले पड़ गई मुसीबत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>23/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/anchor.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 120px; height: 140px;" /&gt;पुलिस ने विभिन्न आरोपों में तेलुगू टीवी एंकर समेत छह लोगों के खिलाफ मामला दर्ज किया है। मामला हैदराबाद का है। आरोपियों पर उप्पल स्थित राजीव गांधी क्रिकेट स्टेडियम में शनिवार को हुए आईपीएल मैच के दौरान शराब पीकर हंगामा करने और धमकी देने का आरोप है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पुलिस के अनुसार, इस मामले में उन्हें &amp;lsquo;भारत फाइनेंस&amp;rsquo; (Bharath Finance) के वाइस प्रेजिडेंट संतोष उपाध्याय की ओर से एक शिकायत मिली थी। कोमपल्ली के रहने वाले संतोष (41) ने आरोप लगाया था कि छह लोगों ने उप्पल क्रिकेट स्टेडियम के कॉरपोरेट बॉक्स नंबर एस 22 में शराब का सेवन किया और हंगामा कर उन्हें मैच नहीं देखने दिया। इस बात का विरोध करने पर सभी आरोपियों ने उनके साथ गाली-गलौज कर धमकी भी दी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
संतोष उपाध्याय की शिकायत के आधार पर पुलिस ने स्टूडेंट के. पूर्णिमा (27), के. प्रिया (23), प्राइवेट नौकरी करने वाले वी. श्रीकांत रेड्डी (48), एल. सुरेश (28), जी. वेणु गोपाल (38) और 32 वर्षीय टीवी एंकर प्रशांती (Ch Prashanthi) के खिलाफ विभिन्न् धाराओं में मामला दर्ज कर जांच शुरू कर दी है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50502-tv.jpg</storyimages>
      <guid>50502</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
