<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50507.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इंटरव्यू देते देते महिला रिपोर्टर के होठों पर कर बैठा KISS, हुआ ये एक्शन</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>23/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एक महिला रिपोर्टर को किस करना बॉक्सर को भारी पड़ गया। इस काम के लिए उसे सस्पेंड कर दिया गया है। मामला बुल्गारिया के हैवीवेट बॉक्सर क्रुबत पुलेव से जुड़ा है। क्रुबत के खिलाफ यह कार्रवाई महिला रिपोर्टर जैनिफर रावलो की शिकायत पर की गई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दरअसल, जैनिफर रावलो मुक्केबाजी मैच को कवर करने के लिए गई हुई थीं। मैच के बाद क्रुबत ने जैनिफर को पकड़कर किस कर दिया। जैनिफर ने इसकी शिकायत कैलिफोर्निया स्टेट एथलेटिक्स कमीशन से कर दी, जिसके बाद क्रुबत को निलंबित कर दिया गया। &amp;nbsp;इस घटना के बारे में रावलो का कहना था कि उस दिन क्रुबत ने उन्हें असहज और निराश कर दिया। रावलो का यह भी कहना था कि उन्हें उम्मीद नहीं थी कि क्रुबत उनके साथ इस तरह का अनौपचारिक व्यवहार करेंगे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/boxer.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
इस घटना के बाद रावलो ने यह भी कहा, &amp;lsquo;मैंने क्रुबत को मेरा चेहरा पकड़ने, चूमने अथवा मेरी पीठ को पकड़ने की अनुमति नहीं दी थी। मैं प्रेस से एक पेशेवर सदस्य के रूप में मुक्केबाजी मैच को कवर करने के लिए गई थी। वैसे भी एक महिला को बिना उसकी अनुमति के चूमना और इधर-उधर हाथ लगाना स्वीकार नहीं होता है।&amp;rsquo; रावलो कहना था कि उन्होंने खुद ही यह मामला सोशल मीडिया पर पोस्ट किया था, ताकि वह दुनिया को बता सकें कि क्रुबत ने उनके साथ कितना गलत किया है। क्रुबत के खिलाफ केस लड़ने के लिए रावलो ने अमेरिका की मशहूर वकील की सेवाएं भी ली हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;इस घटना का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/WE05akv_k08" width="853"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50507-reporter.jpg</storyimages>
      <guid>50507</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
