<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50509.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>जानें, इस बार कौन सा चैनल रहा नंबर वन, किस शो ने मारी बाजी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>24/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन दर्शकों की संख्या मापने वाली संस्था &amp;#39;ब्रॉडकास्&amp;zwj;ट ऑडियंस रिसर्च काउंसिल&amp;#39; (BARC) इंडिया ने 15वें हफ्ते (6अप्रैल-12अप्रैल) के आंकड़े जारी कर दिए हैं। इन आंकड़ों के अनुसार 1111416 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;स्टार स्पोर्ट्स1&amp;rsquo; (Star Sports 1) हिंदी चैनल ने पूरे मार्केट पर कब्जा जमाते हुए पहला स्थान हासिल कर लिया है। इस लिस्ट में दूसरे नंबर पर 1084693 &amp;nbsp;इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; (Dangal) टीवी चैनल पहुंच गया है, जबकि तीसरे नंबर पर 859261 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;सन टीवी&amp;rsquo; (Sun TV) ने इस लिस्ट में अपना स्थान हासिल किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि कुछ हफ्तों से &amp;lsquo;स्टार स्पोर्ट्स1&amp;rsquo; और &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; में पहले स्थान को लेकर कड़ी टक्कर चल रही है। 13वें हफ्ते के डाटा के अनुसार, &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी जहां इस लिस्ट में टॉप पर रहा था, वहीं 14वें हफ्ते में इसे पछाड़कर &amp;lsquo;स्टार स्पोर्ट्स1&amp;rsquo; टॉप पर आ गया था। 15वें हफ्ते में यदि प्रोग्रम कैटेगरी की बात करें तो टॉप फाइव में &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी पर आने वाला &amp;lsquo;महिमा शनिदेव की&amp;rsquo; 11094 इंप्रेशंस के साथ टॉप पर बना हुआ है। इस लिस्ट में दूसरे स्थान पर &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी पर प्रसारित होने वाला शो &amp;lsquo;रामायण&amp;rsquo; बना हुआ है। इसे 10349 इंप्रेशंस मिले हैं। &amp;lsquo;जीटीवी&amp;rsquo; (Zee TV) पर आने वाले शो &amp;lsquo;कुमकुम भाग्य&amp;rsquo; 10315 इंप्रेशंस के साथ इस लिस्ट में तीसरे नंबर पर और &amp;lsquo;कुंडली भाग्य&amp;rsquo; 9352 इंप्रेशंस के साथ चौथे नंबर पर हैं। वहीं, 14 हफ्ते की तरह इस हफ्ते भी &amp;lsquo;कलर्स&amp;rsquo; (Colors) पर प्रसारित होने वाला शो &amp;lsquo;नागिन&amp;rsquo; पांचवें नंबर पर बना हुआ है। इसे 8936 इंप्रेशंस मिले हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;शहरी मार्केट&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बार्क इंडिया के डाटा के अनुसार, शहरी मार्केट में चैनलों का हाल देखें तो 436173 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; नंबर वन बना हुआ है। &amp;lsquo;सोनी एंटरटेनमेंट टेलिविजन&amp;rsquo; 373341 इंप्रेशंस के साथ इस लिस्ट में दूसरे नंबर पर है। वहीं, &amp;lsquo;कलर्स&amp;rsquo; और &amp;lsquo;जीटीवी&amp;rsquo; 346222 और 322046 इंप्रेशंस के साथ क्रमशः तीसरे और चौथे नंबर पर बने हुए हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, प्रोग्राम कैटेगरी की बात करें तो पिछले हफ्ते पांचवे नंबर पर रहा &amp;lsquo;नागिन 3&amp;rsquo; दो स्थान ऊपर खिसककर 15वें हफ्ते में 5747 इंप्रेशंस के साथ तीसरे नंबर पर पहुंच गया है। इस बार चौथे नंबर पर इस लिस्ट में नई एंट्री हुई है और &amp;lsquo;कपिल शर्मा शो&amp;rsquo; ने 5742 इंप्रेशंस के साथ इस स्थान पर अपनी जगह बनाई है। इस लिस्ट में 5879 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;कुमकुम भाग्य&amp;rsquo; पहले, जबकि 5799 &amp;nbsp;इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;कुल्फी कुमार बाजेवाला&amp;rsquo; दूसरे नंबर पर है, वहीं पांचवे नंबर पर 5548 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;कुंडली भाग्य&amp;rsquo; ने अपनी जगह बनाई है। &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;15वें हफ्ते में टॉप पर रहे हिंदी मूवी चैनल्स में &amp;lsquo;सोनी मैक्स&amp;rsquo; को फिर पहला स्थान मिला है और इसे 246988 इंप्रेशंस हासिल हुए हैं। इस लिस्ट में दूसरे नंबर पर &amp;lsquo;जी सिनेमा&amp;rsquo; और इसके बाद क्रमशः &amp;lsquo;स्टार गोल्ड&amp;rsquo;, &amp;lsquo;मूवीज ओके&amp;rsquo; और &amp;lsquo;एंडपिक्चर्स&amp;rsquo; का नंबर है। हालांकि इस दौरान आईपीएल सीजन होने के बावजूद टॉप फाइव प्रोग्राम की लिस्ट में मैचों को कोई स्थान नहीं मिला है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;ग्रामीण मार्केट&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बार्क के आंकड़ों के अनुसार यदि ग्रामीण मार्केट पर नजर डालें तो टॉप टेन चैनल कैटेगरी में 839643 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी नंबर एक पर बना हुआ है, जबकि 578681 इंप्रेशंस के साथ &amp;lsquo;बिग मैजिक&amp;rsquo; दूसरे नंबर पर और &amp;lsquo;जीटीवी&amp;rsquo; तीसरे नंबर पर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वहीं, प्रोग्राम कैटेगरी में &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी के &amp;lsquo;महिमा शनिदेव की&amp;rsquo;, &amp;lsquo;रामायण&amp;rsquo; और &amp;lsquo;साईं बाबा&amp;rsquo; टॉप फाइव की लिस्ट में 9101, 8449 और 5680 इंप्रेशंस के साथ क्रमशः पहले, दूसरे और तीसरे नंबर पर हैं। हालांकि, 14वें हफ्ते में इस लिस्ट में चौथे नंबर पर &amp;lsquo;दंगल&amp;rsquo; टीवी के शो &amp;lsquo;बंदिनी&amp;rsquo; ने अपनी जगह बनाई थी, लेकिन इस हफ्ते यह इस लिस्ट से बाहर हो गया, जबकि इसके बजाय &amp;lsquo;बिग मैजिक&amp;rsquo; का शो &amp;lsquo;महारक्षक आर्यन&amp;rsquo; 5248 इंप्रेशंस के साथ चौथे स्थान पर कब्जा जमाने में कामयाब रहा। इस लिस्ट में &amp;lsquo;बिग मैजिक&amp;rsquo; पर आने वाला शो &amp;lsquo;परमावतार श्रीकृष्ण&amp;rsquo; 5050 इंप्रेशंस के साथ पांचवे नंबर पर रहा है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50509-channel.jpg</storyimages>
      <guid>50509</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
