<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50512.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकार अतुल कुमार ने अब इस मीडिया संस्थान के साथ शुरू की नई पारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>24/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार अतुल कुमार ने &amp;lsquo;न्यूज4नेशन डॉट कॉम&amp;rsquo; (News4Nation.com),पटना को बाय बोल दिया है। वह यहां पर सीनियर कॉपी एडिटर के तौर पर काम कर रहे थे। उन्होंने अब अपने पत्रकारिता करियर की नई शुरुआत दैनिक जागरण, पटना से की है। उन्होंने यहां&amp;nbsp;सब एडिटर के पद पर जॉइन किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बिहार में जहानाबाद के मूल निवासी अतुल कुमार को विभिन्न मीडिया संस्थानों में काम करने का काफी अनुभव है। उन्होंने जनवरी 2007 में &amp;lsquo;हरिभूमि&amp;rsquo; अखबार में बतौर रिपोर्टर जॉइन किया था। हालांकि यहां उनकी पारी लगभग एक साल तक ही चली और इसके बाद वर्ष 2008 में उन्होंने &amp;lsquo;एमएच1&amp;rsquo; (Mh1) न्यूज चैनल का दामन थाम लिया। यहां उन्हें असिस्टेंट प्रड्यूसर की जिम्मेदारी सौंपी गई। हालांकि इस चैनल के साथ भी वे करीब एक वर्ष तक ही जुड़े रहे और यहां से बाय बोलकर जनवरी 2009 में मौर्या टीवी, (Maurya TV) पटना में बतौर एसोसिएट प्रड्यूसर जिम्मेदारी संभाल ली।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;करीब ढाई साल तक इस चैनल में अपनी जिम्मेदारी संभालने के बाद अतुल कुमार ने अक्टूबर 2011 में यहां से अलविदा कहकर पटना में ही &amp;lsquo;आर्यन टीवी&amp;rsquo; (Aryan TV) के साथ अपनी नई पारी बतौर प्रड्यूसर शुरू कर दी। बाद में यहां से अपनी पारी को विराम देने के बाद अतुल कुमार दिसंबर 2013 में &amp;lsquo;प्रभात खबर&amp;rsquo;,पटना के साथ जुड़ गए और रिपोर्टर कम कॉपी एडिटर के तौर पर काम करना शुरू कर दिया। इसके बाद अतुल कुमार ने यहां से बाय बोलकर अक्टूबर 2016 में &amp;lsquo;इंडिया न्यूज वॉयरल डॉट कॉम&amp;rsquo; (INDIA NEWS VIRAL.COM) के साथ सीनियर कंटेंट एडिटर के तौर पर नई पारी शुरू कर दी। करीब डेढ़ साल इस संस्थान में अपनी सेवाएं देने के बाद यहां से बाय बोलकर अतुल कुमार मई 2018 से न्यूज4नेशन डॉट कॉम के साथ जुड़े हुए थे, जिसके बाद उन्होंने अब अपना नया सफर &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; के साथ शुरू किया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50512-atul-kumar.jpg</storyimages>
      <guid>50512</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
