<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50514.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पत्रकार नवनीत चतुर्वेदी कूदे चुनावी मैदान में, इस पार्टी के बने उम्मीदवार</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>24/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;खोजी पत्रकार नवनीत चतुर्वेदी ने अब अपनी नई पारी की शुरुआत की है। दरअसल, नवनीत चतुर्वेदी अब राजनीति में उतर गए हैं। वे 17वीं लोकसभा के लिए साउथ दिल्ली से चुनाव लड़ रहे हैं। राजनीति में आने के बारे में नवनीत का कहना है, &amp;lsquo;मुल्क के संविधान व लोकतंत्र की रक्षा करने का काम बतौर निष्पक्ष पत्रकार तो मैं बखूबी कर ही रहा था, पत्रकारिता की अपनी एक सीमा होती है, लेकिन राजनीति एक अनंत आकाश है। अब वक्त आ चुका है कि राजनीति के आकाश में उड़ान भरी जाए। पत्रकारिता के रनवे पर काफी चल लिया हूं। अतः देश सेवा के लिए&amp;nbsp;साउथ दिल्ली लोकसभा सीट पर अपना नामांकन मित्र रजनीश झा की पार्टी नेशनल यूथ पार्टी के बैनर पर दाखिल किया था। मेरे नॉमिनेशन प्रस्ताव को आधिकारिक तौर पर स्क्रूटनी के बाद स्वीकार कर लिया गया है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/navnit.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
नवनीत का कहना है, &amp;lsquo;सोशल मीडिया के सभी मित्रों व साथियों से सहयोग व&amp;nbsp; आशीर्वाद की आकांक्षा रहेगी। प्रिय मित्रों सनद रहे कि साउथ दिल्ली सीट पर तो हम ही जीत कर आएंगे संसद में। कोई फर्क नहीं पड़ता कि मैदान में चाहे कांग्रेस के बॉक्सर बिजेंद्र हों या भाजपा के रमेश विधूड़ी या आम आदमी पार्टी के राघव चड्ढा। जीत सुनिश्चित है, जीतेंगे तो हम ही क्योंकि न तो मैं गरीब हूं...न मैं चाय बेचता हूं और न मैं चौकीदार हूं। मतलब चोर भी नही हूं। जनता को इस बार बदलाव चाहिए।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;नवनीत चतुर्वेदी के नामांकन पत्र को आप यहां देख सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/letter.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 1160px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50514-navneet.jpg</storyimages>
      <guid>50514</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
