<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50526.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नौकरी की तलाश कर रहे पत्रकारों के लिए सुनहरा मौका</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>25/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नौकरी की तलाश में जुटे पत्रकारों के लिए एक बहुत ही अच्छा मौका सामने आया है। दरअसल, न्यूज ऐप &amp;lsquo;इनशॉर्ट्स&amp;rsquo; (Inshorts) ने पत्रकारों के लिए सबएडिटर और प्रूफ रीडर पदों पर वैकेंसी निकाली हैं। ये पद नोएडा के लिए हैं। सब-एडिटर और प्रूफरीडर पर आवेदन करने के इच्छुक उम्मीदवारों के पास व्याकरण सहित हिंदी भाषा पर अच्छी पकड़ होनी चाहिए (लिंग, वचन जैसे हिस्सों पर अटकते ना हों)। करेंट अफेयर्स से अच्छी तरह परिचित हों। खबरों के काम की सीरियसनेस को समझते हों। टीम की ज़रूरत के मुताबिक शिफ्ट में काम करने को तैयार हों। खबरों को अलग-अलग सोर्सेज़ पर ढूंढने के लिए रिसर्च करना आना चाहिए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, प्रूफरीडर्स के लिए लिखे गए शॉर्ट में व्याकरण और वर्तनी की जांच करना। किसी शॉर्ट में लिखे गए सभी तथ्यों को जांचना। गलतियां पकड़ना और उन्हें सुधारना। शॉर्ट में इस्तेमाल की गई तस्वीर के सोर्स को चेक करना। ये सुनिश्चित करना कि कोई शॉर्ट दोहराया ना जाए, आदि आना चाहिए। बताया जाता है कि इन पदों पर काम करने के इच्छुक आवेदकों के पास इंडस्ट्री में 1 से 3 साल काम करने का अनुभव होना चाहिए। बहुत ज़्यादा अनुभव वाले कृपया आवेदन न करें। इसके तरह राइटर्स को तीन लाख और प्रूफरीडर्स को 2.4 लाख रुपए सालाना वेतन दिया जाएगा। इसके अलावा ऑफिस में कंपनी की ओर से खाना और हफ्ते में दो छुट्टियां दी जाएंगी। नियम व शर्तें पूरी करने वाले आवेदक hindiopenings@inshorts.com पर अपना रिज्यूमे ईमेल कर सकते हैं। इसके साथ ही 60 शब्दों में अपना प्रोफाइल भी लिखें।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50526-job.jpg</storyimages>
      <guid>50526</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
