<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50540.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अक्षय कुमार संग पीएम मोदी के इंटरव्यू को लेकर उठे सवाल, जब सामने आई ये रिपोर्ट</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>27/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कुछ दिन पूर्व ही न्यूज एजेंसी &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; (ANI) ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का &amp;lsquo;नॉन पॉलिटिकल&amp;rsquo; इंटरव्यू टेलिकास्ट किया था। प्रधानमंत्री का यह इंटरव्यू बॉलिवुड अभिनेता अक्षय कुमार ने किया था। एक घंटे तक चले इस इंटरव्यू में प्रधानमंत्री के आम खाने के शौक से लेकर कपड़ों और सर्दी लगने पर वह कौन सी दवा लेते हैं, जैसे विषयों पर बातचीत हुई। न्यूज पोर्टल &amp;lsquo;द क्विंट&amp;rsquo; (The Quint) &amp;nbsp;में छपी एक रिपोर्ट के अनुसार, इस इंटरव्यू के पीछे एक बहुत ही रोचक कहानी निकलकर सामने आई है। बताया जाता है कि इस इंटरव्यू के लिए &amp;lsquo;जी न्यूज&amp;rsquo; (Zee News) की सीनियर एडिटोरियल टीम ने अक्षय कुमार को कुछ &amp;lsquo;होमवर्क&amp;rsquo; कराया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस रिपोर्ट के अनुसार, इंटरव्यू के दौरान पूछे जाने वाले सवालों को लेकर अक्षय कुमार को कुछ सुझाव भी दिए गए थे। &amp;lsquo;जी मीडिया&amp;rsquo; की सीनियर टेक्निकल टीम ने इस इंटरव्यू को शूट किया था और पोस्ट-प्रॉडक्शन का काम भी किया था। &amp;lsquo;द क्विंट&amp;rsquo; ने इंटरव्यू के दिन की एक फोटो भी पब्लिश की है, जिसमें अक्षय कुमार और मोदी वही कपड़े पहने दिखाई दे रहे हैं, जो उन्होंने इंटरव्यू के दौरान पहन रखे थे। प्रधानमंत्री और अक्षय कुमार के साथ खड़े कुछ लोगों को &amp;lsquo;जी मीडिया&amp;rsquo; का स्टाफ बताया जा रहा है। इनमें टेक्निकल और कैमरा संभालने वाली टीम से जुड़े लोग शामिल हैं। अब सवाल यह उठ रहा है कि &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; के पास जब अपनी प्रॉडक्शन टीम है तो फिर &amp;lsquo;जी मीडिया&amp;rsquo; की मदद लेने की जरूरत क्यों पड़ गई? क्या यह इंटरव्यू &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; से इसलिए करवाया गया था कि न्यूज एजेंसी होने के कारण यह प्रत्येक चैनल तक पहुंचने में मदद करेगा? इसके साथ ही यह सवाल भी उठ रहे हैं कि प्रधानमंत्री के इस इंटरव्यू के लिए क्या &amp;lsquo;जी&amp;rsquo; ने अक्षय कुमार से संपर्क किया था?, क्या प्रधानमंत्री कार्यालय ने अक्षय कुमार से संपर्क किया था और &amp;lsquo;जी&amp;rsquo; को प्रॉडक्शन के काम के लिए कहा था? क्या &amp;nbsp;प्रधानमंत्री कार्यालय ने यह तय किया था कि इस इंटरव्यू का प्रसारण &amp;lsquo;जी नेटवर्क&amp;rsquo; से न कराकर &amp;lsquo;एएनआई&amp;rsquo; के माध्यम से करवाया जाएगा? क्या &amp;lsquo;जी नेटवर्क&amp;rsquo; की ओर से इस तरह की प्रॉडक्शन सर्विस अन्य पार्टियों को भी दी जाती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;यहां बता दें कि वर्ष 2019 के चुनाव को लेकर पीए मोदी &amp;lsquo;जी मीडिया&amp;rsquo; को पहले ही इंटरव्यू दे चुके हैं। &amp;lsquo;द क्विंट&amp;rsquo; में छपी इस रिपोर्ट को आप यहां &lt;a href="https://www.thequint.com/news/india/akshay-kumar-interview-with-pm-modi-zee-news-ani" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#e74c3c;"&gt;क्लिक &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;कर पढ़ सकते हैं। अक्षय कुमार के साथ प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इंटरव्यू को आप यहां देख सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/nF3ZfSEUfmY" width="697"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50540-modi.jpg</storyimages>
      <guid>50540</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
