<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50549.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>सूर्या समाचार में उठापटक जारी, पुण्य प्रसून की टीम की आखिरी मेंबर ने लिखा ईमेल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>29/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नए संपादक संजॉय सिंह के आने के बाद भी सूर्या समाचार की स्थिति में कोई बड़ा सुधार नहीं आया है। चैनल में राजनीति चरम पर पहुंच चुकी है मिली जानकारा के मुताबिक अबॉ&amp;nbsp;एंकर श्वेता भट्टाचार्य के बारे में एक बड़ी खबर सामने आई है। दरअसल, उन्होंने अब &amp;lsquo;सूर्या चैनल&amp;rsquo; से इस्तीफा दे दिया है। मीडिया जगत से करीब डेढ़ साल दूर रहने के बाद श्वेता भट्टाचार्य ने कुछ माह पूर्व पुण्य&amp;nbsp;प्रसून बाजपेयी की टीम को जॉइन किया था। पहले से ही प्राइम टाइम की फेस रहीं श्वेता को यहां बड़ी ज़िम्मेदारी देते हुए 7 बजे का प्राइम टाइम &amp;#39;युवा&amp;#39; कार्यक्रम का जिम्मा दिया गया था।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पुण्य प्रसून बाजपेयी की इस चैनल से विदाई के बाद प्रोग्राम का नाम बदलकर &amp;#39;बेबाक बहस&amp;#39; कर दिया गया। बताया जाता है कि बीते कुछ दिनों से उन्हें जान बूझकर परेशान किया जाने लगा,गौरतलब है कि पुण्य प्रसून बाजपेयी की टीम की सूर्या समाचार में वो आखिरी सदस्य थीं, जिस वजह से पुराने लोगों की नज़र उन पर थी। काफी ऊहापोह की स्थिति के बाद उन्होने संस्थान को अपना इस्तीफा दे दिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;श्वेता ने &amp;lsquo;ईटीवी&amp;rsquo; से अपने करियर की शुरुआत की थी। वहां से उन्होंने &amp;lsquo;फोकस टीवी&amp;rsquo; का रुख किया और हर जगह वो प्राइम टाइम फेस रहीं हैं। करीब आठ साल लंबी अपनी पारी में श्वेता भट्टाचार्य ने कई डिबेट शो व आउटडोर शूट किए हैं।&amp;nbsp;श्वेता भट्टाचार्य द्वारा संस्थान को लिखे गए इस्तीफे को आप यहां पढ़ सकते हैं-&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/resign.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50549-shweta.jpg</storyimages>
      <guid>50549</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
