<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50542.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चेतन भगत ने कुछ यूं किया राहुल कंवल पर कटाक्ष, लोगों ने बनाया निशाना</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>27/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इंटरव्यू की दौड़ में अब &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; भी शामिल हो गया है। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; ने वाराणसी के घाट पर मोदी के मन की बात को जनता तक पहुंचाया। राहुल कंवल, श्वेता सिंह और अंजना ओम कश्यप ने पीएम से सवाल पूछे। इस इंटरव्यू की खूब चर्चा हो रही है, क्योंकि यह सामान्य इंटरव्यू से हटकर था। &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के पत्रकार कभी घाट की सीढ़ियों पर टहलते हुए तो कभी नदी में तैरते क्रूज़ में पीएम का मन टटोलते रहे। हालांकि, ये बात अलग है कि सवालों में तीखापन यहां भी नदारद था। राहुल कंवल ने ज़रूर एक-दो सवाल ऐसे पूछे, जिसने मोदी को क्षणभर के लिए अहसज किया, वरना श्वेता सिंह और अंजना ओम कश्यप के सवाल सवाल कम तारीफ ज्यादा लगे। सोशल मीडिया पर भी इस इंटरव्यू को लेकर अलग-अलग प्रतिक्रियाएं आ रही हैं। कुछ लोग इसकी तारीफ कर रहे हैं, जबकि कुछ इसे &amp;lsquo;स्क्रिप्टेड&amp;rsquo; करार दे रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
राहुल कंवल ने जब अपने ट्विटर हैंडल पर इंटरव्यू के बारे में लिखा तो उन्हें भी मिलीजुली प्रतिक्रियाओं का सामना करना पड़ा। उन्होंने ट्वीट किया &amp;lsquo;बिना कोई स्क्रिप्ट, बिना कोई बंदिश, तमाम सवालों पर प्रधानमंत्री @narendramodi ने दिए खुल कर जवाब...नोटबंदी, बेरोज़गारी, काला धन, किसानों की हालत, विनिवेश, राफेल, साध्वी प्रज्ञा के साथ और भी बहुत से मुद्दे सभी पर बोले पीएम&amp;rsquo;। राहुल के इस ट्वीट पर सैंकड़ों कमेंट आये, लेकिन सबसे ज्यादा चर्चा हुई लेखक भगत के कमेंट को लेकर। चेतन ने राहुल को बधाई तो दी, लेकिन &amp;lsquo;सेटिंग&amp;rsquo; शब्द इस्तेमाल करके कटाक्ष भी कर गए। उन्होंने लिखा, &amp;lsquo;वाह राहुल बहुत अच्छे, और बहुत अच्छी सेटिंग की&amp;rsquo;।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/tweet2.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
इसके बाद सोशल मीडिया यूजर्स ने उन्हें निशाना बनाना शुरू कर दिया। rahul #चौकीदार नामक यूजर ने लिखा, &amp;lsquo;सेटिंग तो आपकी भी थी, तभी तो डांस रियलिटी शो के जज बने घूम रहे थे&amp;rsquo;। इसी तरह संदीप कुमार ने कहा &amp;lsquo;नाचना आता नहीं और जज बन गए&amp;rsquo;। वहीं भूमि ने लिखा &amp;lsquo;आप और केजरीवाल इंजीनियरिंग के खलनायक हैं&amp;rsquo;। वैसे, राहुल कंवल के &amp;lsquo;बिना स्क्रिप्ट वाला इंटरव्यू&amp;rsquo; को लेकर लोगों ने उनकी जमकर खिंचाई की। बिपिनकुमार भारतीय नामक यूजर ने राहुल से पूछा &amp;lsquo;बिना स्क्रिप्ट वाला मतलब..? क्या पहले के इंटरव्यू स्क्रिप्ट वाले थे?&amp;rsquo; ऐसे ही &amp;lsquo;Aamir आमिर&amp;rsquo; ने लिखा, &amp;lsquo;बिना स्क्रिप्ट इंटरव्यू? असम्भव&amp;rsquo;। प्रकाश सिंह तो कुछ ज्यादा ही आगे निकल गए। उन्होंने ट्वीट किया, &amp;lsquo;तुम्हारे पास कांग्रेस की दी हुई स्क्रिप्ट जरूर थी। आपने कांग्रेस के झूठे आरोप पर प्रधानमंत्री से सवाल पूछा। कभी पप्पू को भी ऐसे तीखे सवाल पूछो&amp;rsquo;। इसके अलावा कुछ यूजर्स ने तो इस बात पर भी सवाल उठा डाले कि आखिर पीएम रवीश जैसे पत्रकारों को इंटरव्यू क्यों नहीं देते।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50542-rahul-chetan.jpg</storyimages>
      <guid>50542</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
