<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50558.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>अब इस चैनल के पत्रकार पर हुआ हमला, ये है बड़ी वजह</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>30/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में इन दिनों 17वीं लोकसभा के गठन के लिए चुनाव चल रहे हैं। विभिन्न चरणों में चल रही मतदान प्रक्रिया के दौरान हिंसा की खबरें भी सामने आ रही हैं। इस दौरान मीडिया को भी निशाना बनाया जा रहा है। पश्चिम बंगाल में सोमवार को हुए चौथे चरण के मतदान के दौरान जहां &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; की टीम पर हमला हुआ, वहीं बिहार में &amp;lsquo;टाइम्स नाउ&amp;rsquo; चैनल के ब्यूरो चीफ श्याम सुंदर सुशोभित पर भी कुछ लोगों ने हमला कर दिया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि मुंगेर लोकसभा क्षेत्र के घोंघसा गांव में जदयू के समर्थकों ने श्याम सुंदर पर ये हमला उस समय किया, जब वे वहां हो रहे फर्जी मतदान की रिपोर्टिंग कर रहे थे। श्याम सुंदर का आरोप है कि हमलावरों ने चैनल के कैमरामैन कुमार सौरभ के साथ भी मारपीट की और इस दौरान वहां मौजूद पुलिसकर्मी मूकदर्शक बने रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
श्याम सुंदर का कहना है, &amp;lsquo;जब हमारे चैनल की टीम घोंघसा गांव में पहुंची तो देखा कि वहां अफरातफरी मची हुई है। लोगों ने बताया कि यहां जदयू उम्मीदवार राजीव रंजन सिंह उर्फ लल्लन सिंह के समर्थकों ने कब्जा जमा लिया है। वहां तैनात पुलिसकर्मियों ने हमें बताया कि उन्होंने फर्जी मतदान के बारे में अपने वरिष्ठ अधिकारियों को सूचित कर दिया, लेकिन उन्होंने कुछ नहीं किया। मैं एक पुलिसकर्मी से बात कर रहा था, तभी स्थानीय मुखिया ने मुझसे वहां से चले जाने के लिए कहा। उसने मेरे साथ गए कैमरामैन को भी धक्का दे दिया। मेरे विरोध करने पर लोग भड़क गए और गालीगलौज व धक्कामुक्की पर उतर आए। इस बीच 20-25 लोगों ने जमीन पर गिराकर मेरे साथ मारपीट शुरू कर दी, जिससे मेरे कान से खून भी निकल आया।&amp;rsquo;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50558-shyam.jpg</storyimages>
      <guid>50558</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
