<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50554.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>भोजपुरी सुपर स्टार निरहुआ को भारी पड़ गया पत्रकार से 'पंगा', दोबारा करना पड़ा ये काम</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>29/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लोकसभा चुनाव में उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री और सपा अध्यक्ष अखिलेश यादव के खिलाफ आजमगढ़ सीट से बीजेपी की ओर से चुनाव मैदान में ताल ठोंक रहे भोजपुरी फिल्मों के सुपर स्टार दिनेश लाल यादव निरहुआ को पत्रकार से विवाद के चलते सोमवार को कलक्ट्रेट में दोबारा नामांकन करना पड़ गया। दरअसल, सोशल मीडिया पर किसी खबर को लेकर हुए विवाद में मुंबई के पत्रकार और आरटीआई कार्यकर्ता शशिकांत ने निरहुआ के खिलाफ पिछले साल मोबाइल फोन पर धमकाने और घर में घुसकर जान से मारने की धमकी देने की रिपोर्ट दर्ज कराई थी। फिलहाल यह मामला मुंबई के वसई कोर्ट में चल रहा है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसके बावजूद कोर्ट में दायर शपथ पत्र में निरहुआ ने अपने खिलाफ दर्ज इस मामले की जानकारी नामांकन के दौरान नहीं दी थी, जबकि चुनाव आयोग के निर्देशानुसार प्रत्याशी को अपने खिलाफ दर्ज सभी मामलों का विवरण देना आवश्यक है। इस बात का पता चलने पर शशिकांत ने चुनाव आयोग और आजमगढ़ के रिटर्निंग अधिकारी शिवाकांत द्विवेदी को इस बात से अवगत कराते हुए शिकायत दी थी। इस पर चुनाव आयोग ने निरहुआ को दूसरा नामांकन पत्र दाखिल करने के आदेश दिए थे। इसके बाद निरहुआ को दोबारा नामांकन करना पड़ा और शपथ पत्र में शशिकांत से हुए विवाद का पूरा विवरण भी देना पड़ा। इस शपथ पत्र में निरहुआ ने यह भी कहा है कि पहले शपथ पत्र में वे इस बात की जानकारी नहीं दे सके थे, लेकिन अब दूसरे शपथ पत्र में उन्होंने इस केस का पूरा विवरण दे दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि दिनेश लाल यादव एक भोजपुरी फिल्म गायक, अभिनेता और टीवी एंकर हैं। वह टीवी शो &amp;lsquo;बिग बॉस&amp;rsquo; में भी बतौर प्रतिभागी शामिल हो चुके हैं। गाजीपुर के छोटे से गांव टंडवा से ताल्लुक रखते वाले दिनेश लाल यादव को उत्तर प्रदेश सरकार के सर्वोच्च सम्मान यश भारती से सम्मानित किया जा चुका है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50554-dinesh-yadav.jpg</storyimages>
      <guid>50554</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
