<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50551.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी9 भारतवर्ष को करारा झटका, स्टार रिपोर्टर अभिषेक उपाध्याय का इस्तीफा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>29/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकारिता की नई इबारत लिखने के लिए जोर-शोर के साथ शुरू हुआ &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; समूह का नया हिंदी चैनल &amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; अपनी लॉन्चिंग का एक महीना भी पूरा नहीं कर पाया कि चैनल को एक करारा झटका लगा है। बड़ी खबर ये है कि चैनल के स्पेशल असाइनमेंट का काम संभाल रहे अभिषेक उपाध्याय ने शनिवार को अपना इस्तीफा दे दिया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सूत्रों से मिली जानकारी के मुताबिक चैनल के मैनेजिंग एडिटर विनोद कापड़ी के साथ पत्रकारिता के सिद्धांतों को लेकर लगातार उनकी कशमकश चल रही थी। ऐसे में आखिरकार जब चैनल का &amp;lsquo;एजेंडा जर्नलिज्म&amp;rsquo; सिर से ऊपर जाने लगा &amp;nbsp;तो भारी मन से अभिषेक ने चैनल से दूरी बनाने का मन बना लिया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वैसे बड़ी बात ये भी है कि प्रबंधन करीब एक महीने के चैनल के प्रदर्शन से खुश नहीं है। उल्लेखनीय है कि जहां &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; ने अपनी लॉन्चिंग के एक हफ्ते बाद ही टीआरपी चार्ट में सम्मानजनक जगह बनाने में कामयाबी हासिल की थी, वहीं &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; समूह प्रधानमंत्री मोदी द्वारा भव्य लॉन्चिंग इवेंट करने के बाद भी अभी टीआरपी चार्ट से दूर है। ऐसे में माना जा रहा है कि चैनल के कर्ता-धर्ता लगातार प्रेशर में हैं और टीआरपी के लिए कई तरह के फंडे अपनाने की भरसक कोशिश की जा रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि हाल ही में चैनल ने अभिषेक उपाध्याय की भोपाल लोकसभा सीट से भाजपा उम्मीदवार प्रज्ञा ठाकुर के साथ हुई बातचीत के चलते खूब चर्चा बटोरी थीं। बाबरी विध्वंस को लेकर दिया गया प्रज्ञा ठाकुर का चर्चित बयान उन्होंने अभिषेक उपाध्याय के साथ हुई बातचीत में ही दिया था। इसके बाद चुनाव आयोग ने प्रज्ञा ठाकुर पर एफआईआर दर्ज करने के आदेश दिए थे। उम्मीद है कि नई तरह की पत्रकारिता के मिशन के साथ लॉन्च हुआ ये चैनल इस तरह के विवादों से बचने की कोशिश करेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;टीवी9 भारतवर्ष&amp;rsquo; में अपनी पारी संभालने से पूर्व अभिषेक उपाध्याय &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; में एडिटर (स्पेशल प्रोजेक्ट्स) के पद पर कार्यरत थे। वैसे &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में ये उनकी दूसरी पारी थी।&amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में अपनी पहली पारी में वे साल 2010 में मुंबई ब्यूरो चीफ रह चुके हैं। प्रतिष्ठित रामनाथ गोयनका अवॉर्ड से सम्मानित अभिषेक ने &amp;lsquo;इंडिया टीवी&amp;rsquo; में कई बड़ी खबरें भी ब्रेक की थीं, जिनमें आजम खान से जुड़ा वक्फ घोटाला भी शामिल है और इस पर सीबीआई जांच के आदेश दिए जा चुके हैं। अभिषेक &amp;lsquo;दैनिक भास्कर&amp;rsquo; ग्रुप के साथ (2011-2012) भी काम कर चुके हैं। यहां वे एडिटर (स्पेशल प्रोजेक्ट्स) के पद पर कार्यरत थे। अभिषेक &amp;lsquo;आईबीएन7&amp;rsquo; (IBN7) में भी पांच सालों तक काम कर चुके हैं। वे 2005 से 2010 तक यहां रहे और सीनियर स्पेशल कॉरेस्पोंडेंट की भूमिका निभाई।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इलाहाबाद यूनिवर्सिटी से पत्रकारिता की पढ़ाई करने वाले अभिषेक ने अपने करियर की शुरुआत प्रिंट से की थी। पढ़ाई पूरी करने के बाद वे 2003 में हिंदी दैनिक &amp;lsquo;अमर उजाला&amp;rsquo; (Amar Ujala) से बतौर ट्रेनी रिपोर्टर व सब एडिटर के तौर पर जुड़े थे। अभिषेक एक थिएटर आर्टिस्ट व कवि भी हैं। वे राष्ट्रीय स्तर के नाटकों में हिस्सा ले चुके हैं। वे नोबेल प्राइज विनर&amp;nbsp; नाटक &amp;#39;वेटिंग फ़ॉर गोडो&amp;#39; का भी हिस्सा रह चुके हैं। उनकी कविताओं को भी खूब सराहा जाता रहा है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50551-tv9.jpg</storyimages>
      <guid>50551</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
