<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50556.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>चीफ जस्टिस पर यौन उत्पीड़न के आरोप की मीडिया रिपोर्टिंग पर बैन पर HC ने दिया ये तर्क</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>29/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सुप्रीम कोर्ट के मुख्य न्यायाधीश रंजन गोगोई के खिलाफ पूर्व महिला कर्मचारी द्वारा लगाए गए यौन उत्पीड़न के मामले में मीडिया रिपोर्टिंग पर प्रतिबंध लगाने की याचिका दिल्ली हाई कोर्ट ने खारिज कर दी है। हाई कोर्ट के चीफ जस्टिस राजेंद्र मेनन की अध्यक्षता वाली खंडपीठ का कहना है कि यह मामला सुप्रीम कोर्ट में विचाराधीन है, इसलिए दखल देने की हाई कोर्ट को कोई आवश्यकता नहीं है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस मामले में &amp;lsquo;एंटी करप्शन काउंसिल ऑफ इंडिया&amp;rsquo; नाम के एक एनजीओ ने दिल्ली हाई कोर्ट में याचिका दायर की थी। इस याचिका में कहा गया था कि मुख्य न्यायाधीश पर यह आरोप सुप्रीम कोर्ट की उस महिला कर्मचारी द्वारा लगाए गए हैं, जिसे गंभीर आरोपों के चलते हटा दिया गया था। इस तरह के आरोप सिर्फ मुख्य न्यायाधीश को बदनाम करने के लिए लगाए गए हैं और इस मामले में मीडिया में होने वाली रिपोर्टिंग देश की न्यायपालिका के लिए सही नहीं होगी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
याचिका में यह भी कहा गया था कि इस मामले में सुप्रीम कोर्ट द्वारा गठित कमेटी ने अपनी जांच पूरी नहीं की है। एक बार इस कमेटी की रिपोर्ट आने पर यदि महिला कर्मचारी के आरोप सच निकलते हैं, तभी मीडिया रिपोर्टिंग की इजाजत दी जानी चाहिए, तब तक इस मामले में मीडिया रिपोर्टिंग पर प्रतिबंध लगा देना चाहिए। चूंकि रंजन गोगोई की अदालत में कई महत्वपूर्ण मामलों की सुनवाई चल रही है, ऐसे में हो सकता है कि उनके खिलाफ ये आरोप दबाव बनाने के लिए लगाए गए हों। लेकिन, सुनवाई के बाद दिल्ली हाई कोर्ट ने मीडिया रिपोर्टिंग पर प्रतिबंध की मांग को लेकर दायर की गई याचिका को खारिज कर दिया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50556-media.jpg</storyimages>
      <guid>50556</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
