<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50566.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>'न्यूज18 इंडिया' के पत्रकार के भाई की पीट-पीटकर हत्या</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>01/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बिहार में बदमाशों को पुलिस का कोई खौफ नहीं दिखाई दे रहा है। बदमाश आए दिन वारदातों को अंजाम दे रहे हैं। यही नहीं, मीडियाकर्मियों को भी निशाना बनाया जा रहा है। बिहार के नवादा से ऐसा ही एक मामला सामने आया है, जहां बदमाशों ने &amp;lsquo;न्यूज18 इंडिया&amp;rsquo; चैनल के पत्रकार विश्वास कुमार के भाई विकास की पीट-पीटकर हत्या कर दी। पत्रकार के भाई का कसूर सिर्फ इतना था कि वह बदमाशों द्वारा की जा रही लूटपाट का विरोध कर रहा था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है नगर थाना क्षेत्र के गढ़पर मुहल्ला निवासी केदार प्रसाद का 30 वर्षीय पुत्र विकास सोमवार की रात दोस्त के घर से भोज खाकर घर लौट रहा था। नवादा-नारदीगंज पथ पर स्थित गोन्दापुर पुल के पास कुछ बदमाशों ने उसके साथ लूटपाट शुरू कर दी। विरोध करने पर बदमाशों ने रॉड व अन्य हथियारों से उसे जमकर पीटा। विकास की हालात गंभीर होने पर उन लोगों ने पुलिस को चोर पकड़े जाने की सूचना दी। सूचना पर पहुंची पुलिस ने घायल विकास को सदर अस्तपाल में भर्ती कराया। विकास की गंभीर हालत को देखते हुए डॉक्टरों ने उसे पटना के अस्पताल के लिए रेफर कर दिया, जहां रास्ते में ही उसकी मौत हो गई। मृतक ने अपने पीछे पत्नी समेत दो बेटियां छोड़ी है। बेटियों की उम्र तीन साल व डेढ़ साल है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बताया जाता है कि विकास पर हमला करने वालों में एक शिक्षक सुनील कुमार भी शामिल था, जिसे पुलिस ने गिरफ्तार कर लिया है। इस घटना के बाद स्थानीय पत्रकारों में रोष है और उन्होंने एसपी से मिलकर हत्यारों को जल्द गिरफ्तार करने की मांग उठाई है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि कुछ दिनों पूर्व ही बिहार के नालंदा में बदमाशों ने एक पत्रकार के 18 साल के बेटे की हत्या कर दी थी। यही नहीं, बदमाशों ने हैवानियत की सारी हदें पार करते हुए पीड़ित की आंखें भी निकाल ली थी। वहीं, सोमवार को भी बिहार के मुंगेर में &amp;lsquo;टाइम्स नाउ&amp;rsquo; चैनल की टीम पर हमला हुआ था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50566-murder.jpg</storyimages>
      <guid>50566</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
