<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50561.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>न्यूज एंकर ने परेशान कर रहे युवक को इस तरह याद दिलाया छठी का दूध</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>30/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/vikram.jpg" style="margin: 10px; float: right;" /&gt;जाने-माने टीवी न्यूज चैनल की एंकर को परेशान करना एक युवक को काफी भारी पड़ गया। पुलिस ने उसे गिऱफ्तार कर लिया है। यह मामला उत्तर प्रदेश के नोएडा का है और पकड़े गए युवक का नाम विक्रम ठाकुर (30) है। वह करीब एक साल से एंकर का पीछा करने के साथ ही ट्विटर पर भी उन्हें परेशान कर रहा था। पकड़ा गया युवक खुद को एंकर का फैन बताता था। विक्रम ठाकुर की हरकतों से परेशान होकर एंकर ने शनिवार को पुलिस में शिकायत दर्ज कराई थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अपनी इस शिकायत में एंकर का कहना था कि ठाकुर एक साल से ज्यादा समय से उन्हें ट्वीट कर प्यार करने की बात कहता था, जिनमें से कई ट्वीट काफी आपत्तिजनक होते थे। अंतरराष्ट्रीय महिला दिवस और वैलेंटाइन डे पर भी आरोपी ने एंकर को काफी ट्वीट किए थे। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, नोएडा फेज-तीन पुलिस स्टेशन के एसएचओ अखिलेश त्रिपाठी ने बताया कि इस मामले में एंकर ने 27 अप्रैल को रिपोर्ट दर्ज करवाई थी, जिसके आधार पर कार्रवाई करते हुए पुलिस ने आरोपी विक्रम ठाकुर को सोमवार को सोमवार को खोड़ा कॉलोनी से गिरफ्तार कर लिया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पकड़ा गया आरोपी इंडिया मार्ट में काम करता है। पुलिस ने बताया कि विभिन्न सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म्स पर ब्लॉक करने के बावजूद आरोपी काफी समय से एंकर को आपत्तिजनक ट्वीट कर रहा था। बताया जाता है कि आरोपी का एंकर के प्रति व्यवहार एक मनोरोगी की तरह था, एक बार तो वह एंकर से मिलने के लिए चैनल के कार्यालय के बाहर काफी देर तक इंतजार करता रहा था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50561-anchor.jpg</storyimages>
      <guid>50561</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
