<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50564.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रिपब्लिक भारत की इस खबर को इंडिया टुडे ने बताया गलत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>30/04/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सोशल मीडिया के दौर में कोई भी चीज वायरल होते देर नहीं लगती है, फिर चाहे वो सच हो अथवा झूठ। सोशल मीडिया में चल रही खबरों के आधार पर कई मीडिया संस्थान भी अपने प्लेटफॉर्म पर न्यूज चला देते हैं। लेकिन, कहावत है कि देर-सवेर सच्चाई जरूर सामने आ जाती है, इसके बाद ऐसे मीडिया संस्थानों की बहुत किरकिरी होती है।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; पर प्रसारित एक खबर के मामले में कुछ ऐसा ही देखने को मिला है। &amp;#39;इंडिया टुडे&amp;#39; ने इस चैनल की एक रिपोर्ट में किए गए दावे को गलत बताया है।&amp;nbsp;ऐसे में यह मामला आजकल चर्चा का विषय बना हुआ है। दरअसल, 27 अप्रैल को &amp;#39;रिपब्लिक भारत&amp;#39; चैनल पर प्रसारित&amp;nbsp;एक खबर में एक विडियो दिखाया गया था। इस विडियो में एक व्यक्ति प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की तारीफों के पुल बांधता हुआ दिखाई दे रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस रिपोर्ट में &amp;#39;रिपब्लिक भारत&amp;#39; ने दावा किया था कि विडियो में दिखाई दे रहा व्यक्ति मध्य प्रदेश से कांग्रेस का विधायक अनिल उपाध्याय है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/FblCsh7cdc0" width="697"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;लेकिन&amp;nbsp;&amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo;&amp;nbsp;ने &amp;#39;रिपब्लिक भारत&amp;#39; के इस दावे को झुठला दिया है।&amp;nbsp;&amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; के एंटी फेक न्यूज वॉर रूम (AFWA) ने पड़ताल के बाद दावा किया है कि वायरल हो रहे विडियो में दिखाई दे रहा व्यक्ति&amp;nbsp;विधायक नहीं है। इस व्यक्ति का नाम मोहन पांडे है, न कि अनिल उपाध्याय। इंडिया टुडे की पड़ताल में दावा किया गया है कि पांडे एवरेस्ट मसाला कंपनी में जोनल सेल्स मैनेजर हैं और दिल्ली में कार्यरत हैं।&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;रिपब्लिक भारत चैनल पर दिखाए गए विडियो के बारे में किए गए&amp;nbsp;दावे को इंडिया टुडे ने इस तरह गलत बताया है-&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/report.jpg" style="margin: 10px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50564-republic.jpg</storyimages>
      <guid>50564</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
