<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50570.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>NDTV की पॉलिटिकल एडिटर ने कहा अलविदा, अब इस मीडिया समूह से जुड़ीं</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>01/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;एनडीटीवी के अंग्रेजी न्यूज़ चैनल &amp;lsquo;NDTV 24/7&amp;rsquo; की पॉलिटिकल एडिटर और एंकर सुनेत्रा चौधरी ने यहां से अलविदा कह दिया है। उन्होंने एक मई को श्रमिक दिवस के मौके पर अपनी नई पारी की शुरुआत &amp;lsquo;एचटी&amp;rsquo; मीडिया के साथ की है। उन्होंने यहां पर बतौर नेशनल पॉलिटिकल एडिटर जॉइन किया है। खास बात यह है कि उन्होंने इसी संस्थान से इंटर्नशिप की थी और यहीं पर उनकी पहले पेज पर पहली बाईलाइन छपी थी। इस बारे में सुनेत्रा चौधरी ने अपने ट्विटर हैंडल पर एक ट्वीट के जरिये खुद यह जानकारी दी है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Hello &lt;a href="https://twitter.com/htTweets?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@htTweets&lt;/a&gt; - very excited to be joining you on labour day today as the national political editor. Incidentally, it is where I interned fresh from J-school way back in the day. And also the place I got my first page 1 byline ☺️ &lt;a href="https://t.co/1OJoXzxyaA"&gt;pic.twitter.com/1OJoXzxyaA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; sunetra choudhury (@sunetrac) &lt;a href="https://twitter.com/sunetrac/status/1123422667288145920?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 1, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;NDTV 24/7 के शो &amp;lsquo;Reality check&amp;rsquo; की एंकर रहीं सुनेत्रा चौधरी की गिनती तेज तर्रार पत्रकारों में होती है। वह अपने बेबाक अंदाज़ के लिए पहचानी जाती हैं। उन्हें पिछले साल के मैरी मॉर्गन हेवेट अवॉर्ड से नवाज़ा जा चुका है। ये पुरस्कार ऐसी महिला पत्रकारों को दिया जाता है जो अपनी प्रतिबद्धता और कड़ी मेहनत के बल पर लोगों की जीवन को प्रभावित करती हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मूलरूप से मेघालय की रहनी वालीं सुनेत्रा ने वेल्स की कार्डिफ यूनिवर्सिटी से ब्रॉडकास्ट जर्नलिज्म में डिप्लोमा करने के बाद इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ़ मास कम्युनिकेशन से पीजी डिप्लोमा किया। उनकी हिंदी और अंग्रेजी दोनों ही भाषाओँ पर अच्छी पकड़ है। उन्होंने 1999 में इंडियन एक्सप्रेस के साथ अपने करियर की शुरुआत की थी। अपने काम की बदौलत जल्द ही उन्हें यहां डिप्टी चीफ रिपोर्टर का पद मिला और उन्हें सिटी पुलआउट &amp;lsquo;न्यूज़लाइन&amp;rsquo; की ज़िम्मेदारी सौंपी गई। 2002 में सुनेत्रा ने प्रिंट मीडिया को अलविदा कहते हुए इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में कदम रखा। उन्होंने स्टार न्यूज़ के साथ हिंदी पत्रकारिता में अपना लोहा मनवाया और फिर तकरीबन एक साल बाद वह दिल्ली में एनडीटीवी से जुड़ गयीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सुनेत्रा ने विभिन्न प्रकार के विषयों को कवर किया है। सुनेत्रा ने जाति-धर्म और मतदाता के रिश्ते को समझाने वाली एक रिपोर्ट तैयार की थी, जिसे &amp;lsquo;द इलेक्शन एक्सप्रेस&amp;rsquo; नामक शो के माध्यम से प्रसारित किया गया था। इस शो को काफी सराहना भी मिली थी। उन्होंने ह्यूमन एंगल से जुड़ी ऐसी कई स्टोरी भी की हैं, जिन्हें बड़े पैमाने पसंद किया गया। ऐसी ही एक स्टोरी के लिए उन्हें रेडइंक अवॉर्ड से सम्मानित भी किया जा चुका है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सुनेत्रा ने 2011 में उस वक़्त यह कहकर खलबली मचा दी थी कि एक नेता ने उनका यौन शोषण किया था। सुनेत्रा चौधरी ने &amp;lsquo;सलाखों के पीछे&amp;rsquo; नाम से एक किताब भी लिखी है, जिसमें उन्होंने देश में जेलों के अंदर की गतिविधियों को रेखांकित किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50570-sunetra.jpg</storyimages>
      <guid>50570</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
