<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50583.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इन टीवी चैनलों को मिली सूचना-प्रसारण मंत्रालय की मंजूरी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सूचना प्रसारण मंत्रालय (MIB) ने अप्रैल में दो नए टीवी चैनलों को लाइसेंस जारी किए हैं। ये दोनों लाइसेंस नॉन न्यूज चैनल कैटेगरी में अपलिंकिंग/डाउनलिंकिंग के लिए दिए गए हैं। इसके बाद मंत्रालय द्वारा टीवी चैनल को दिए गए लाइसेंसों की संख्या 906 हो गई है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि मंत्रालय द्वारा अप्रैल में &amp;lsquo;मीडिया वर्ल्डवाइड&amp;rsquo; (Media Worldwide) और &amp;lsquo;आईबीसी तमिल&amp;rsquo; (IBC Tamil) को क्रमशः &amp;lsquo;Bong&amp;rsquo; और &amp;nbsp;&amp;lsquo;IBC Tamil&amp;rsquo; के नाम से लाइसेंस दिए गए हैं। &amp;lsquo;मीडिया वर्ल्डवाइड&amp;rsquo; को 10 अप्रैल को लाइसेंस मिला है, जबकि &amp;lsquo;आईबीसी तमिल&amp;rsquo; को 18 अप्रैल को लाइसेंस जारी किया गया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जिन 906 चैनलों को लाइसेंस दिए गए हैं, उनमें 386 चैनल न्यूज कैटैगरी में और 520 नॉन न्यूज कैटेगरी में हैं। इस साल 18 अप्रैल तक मंत्रालय ने 26 टीवी चैनलों को लाइसेंस दिए हैं। बता दें कि अप्रैल में ही MIB ने पंजाबी न्यूज चैनल &amp;lsquo;ABP Sanjha&amp;rsquo; और बीबीसी के लोकप्रिय प्री-स्कूल चैनल &amp;lsquo;CBeebies&amp;rsquo; को भी मंजूरी दी थी। इससे पहले 25 मार्च को तीन ब्रॉडकास्टर्स को 11 नए टीवी चैनलों के लाइसेंस दिए गए थे। इनमें &amp;lsquo;वायकॉम18&amp;rsquo; (Viacom18) को नौ, जबकि &amp;lsquo;स्टार इंडिया&amp;rsquo; (Star India) और &amp;lsquo;हरे कृष्णा कंटेंट ब्रॉडकास्ट&amp;rsquo; (Hare Krsna Content Broadcast) को एक-एक लाइसेंस दिया गया था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50583-channel.jpg</storyimages>
      <guid>50583</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
