<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50581.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>वरिष्ठ पत्रकार डॉ. उपेंद्र पाण्डेय के साथ हुआ दर्दनाक हादसा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार डॉ. उपेंद्र पाण्डेय एक सड़क दुर्घटना में घायल हो गए हैं। हादसा बुधवार की शाम लखनऊ-गोरखपुर नेशनल हाईवे पर उस समय हुआ, जब सड़क पर अचानक एक सांड के आ जाने से कई गाड़ियां आपस में टकरा गईं। इसी हादसे की चपेट में डॉ. उपेंद्र पाण्डेय की गाड़ी भी आ गई।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि डॉ. उपेंद्र पाण्डेय पीएम मोदी की अयोध्या रैली और अखिलेश यादव की भिटरिया रैली कवर करने के लिए आए थे। बुधवार की शाम शहर के नाका बाईपास पर नवीन मंडी के सामने भिटरिया रैली से लौट रहे सपा नेताओं और समर्थकों के काफिले के बीच सड़क पर पर अचानक एक सांड आ गया, जिसके बाद कई गाड़ियां आपस में टकराती चली गईं और इस हादसे में डॉ. उपेंद्र पाण्डेय घायल हो गए।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सपा नेताओं ने क़ाफ़िला रोककर डॉ. उपेंद्र को नवीन मंडी के पास ही अंबेडकर नगर ज़िला चिकित्सालय के पूर्व मेडिकल सुपरिटेंडेंट डॉ वीपी पाण्डेय के निवास पर प्राथमिक उपचार दिलाया। यहां से डॉ. उपेंद्र पाण्डेय को लखनऊ के लिए भेज दिया गया, जहां उनके सिर में घुसे काँच आदि के टुकड़े निकाले गए। हादसे में डॉ. उपेंद्र पाण्डेय के सिर में दो जगह घाव के अलावा गर्दन और रीढ़ की हड्डियों में चोट आई है। एक-दो दिन में उन्हें अस्पताल से डिस्चार्ज कर दिये जाने की संभावना है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50581-upendra.jpg</storyimages>
      <guid>50581</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
