<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50588.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>पहले एक्सक्लूसिव इंटरव्यू में राहुल गांधी ने बताई ‘मन की बात’, देखें विडियो</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>03/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के एक के बाद एक कई इंटरव्यू के बाद आख़िरकार कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी का इंटरव्यू भी सामने आ गया। &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; के वरिष्ठ पत्रकार श्रीनिवासन जैन ने राजस्थान में एक रैली के दौरान राहुल गांधी से सवाल पूछे। इस एक्सक्लूसिव इंटरव्यू में जैन ने राहुल से गठबंधन से लेकर &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; तक प्रश्न पूछे।&amp;nbsp;कुछ का राहुल गांधी ने बेवाक जवाब दिया, जबकि कुछ पर अहसज भी हो गए। मोदी के इंटरव्यू के बाद से यह चर्चा चल रही थी कि आखिर मीडिया राहुल गांधी का इंटरव्यू क्यों नहीं करता और &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; ने इस मामले में बाजी मार ली है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
श्रीनिवासन जैन ने सबसे पहले सवाल दागा कि अब जब चुनाव अपने आखिरी पड़ाव पर पहुँच रहा है तो आप खुद को कहाँ देखते हैं? इसका जवाब देने में राहुल को कोई परेशानी नहीं हुई। उन्होंने दावे के साथ कहा कि नरेंद्र मोदी और भाजपा वापसी नहीं कर रहे हैं। अपने दूसरे सवाल में जैन ने कांग्रेस अध्यक्ष को कुछ हद तक असहज करते हुए पूछा, &amp;lsquo;क्या आप जीतने के लिए चुनाव लड़ रहे हैं या आप 2019 को भूलकर दीर्घकालीन योजना बना रहे हैं?&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस तरह के सवाल स्वाभाविक रूप से नेताओं को विचलित कर जाते हैं और शायद राहुल भी हुए होंगे, लेकिन उन्होंने हँसते हुए जैन का सवाल ख़त्म होने से पहले ही जवाब देना शुरू कर दिया। हालांकि, यह बात अलग है कि अगले सवाल ने उनके चेहरे से हंसी गायब कर दी। श्रीनिवासन ने कहा कि आप जीतने के लिए लड़ रहे हैं या नहीं, यह सवाल आपके कुछ फैसलों की उपज है। जैसे- उत्तर प्रदेश में प्रियंका गाँधी को कैम्पेनर के रूप में उतारना, जिससे यह आशंका पैदा हुई कि इससे विपक्ष के वोट बंटेंगे। यह कांग्रेस के लिए अच्छा हो सकता है, लेकिन भाजपा को इसका फायदा हो रहा है? इसके जवाब में राहुल बोले, &amp;lsquo;आपको इस तरह का विश्लेषण कहाँ से मिलता है&amp;rsquo;?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकार जवाब में से सवाल निकालने में माहिर होते हैं और श्रीनिवासन जैन ने भी इसका परिचय देते हुए राहुल से गठबंधन को लेकर कई सवाल पूछे। इसके बाद बात वहां आ गई, जहां राहुल गांधी को सुप्रीम कोर्ट से फटकार का सामना करना पड़ा। यानी &amp;lsquo;चौकीदार चोर है।&amp;rsquo; जैन ने नरेंद्र मोदी की हर को लेकर राहुल के दावे का जिक्र छेड़ते हुए पूछा, &amp;lsquo;आप जानते हैं कि आपने &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; नारा लगाते हुए कहा था कि नरेंद्र मोदी हारने जा रहे हैं।&amp;rsquo; इस पर राहुल ने बीच में ही जैन को रोकते हुए कहा कि &amp;lsquo;मैंने बस चौकीदार&amp;rsquo; कहा था।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके बाद जैन ने सवाल पूरा करते हुए कहा, &amp;lsquo;ठीक है, आपने कहा चौकीदार और भीड़ ने इसका जवाब दिया, लेकिन क्या यह काम कर रहा है। ऐसे वक़्त में जब राष्ट्रवाद की बात चल रही है, अजहर मसूद का मामला सामने आया है, क्या आप मोदी पर राफेल को लेकर हमला करने की सोच रहे हैं?&amp;rsquo; &amp;nbsp;इस पर राहुल गांधी ने राफेल और सरकार के कनेक्शन पर अपनी पुरानी बातें दोहराईं। वैसे उन्होंने जैन के सवालों के जवाब में एक बार फिर से साफ़ कर दिया कि &amp;lsquo;चौकीदार चोर है&amp;rsquo; वाले बयान में सुप्रीम कोर्ट के जिक्र पर वह माफ़ी मांग चुके हैं और मानते हैं कि उनसे गंभीर भूल हुई है। जैन ने राहुल से इस सवाल का जवाब भी हासिल कर लिया कि क्या उनके मन में देश का प्रधानमंत्री बनने का सपना है?&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जैन ने पूछा, &amp;lsquo;जहां तक प्रधानमंत्री बनने की बात है, कई सहयोगी दल आपका समर्थन करते हैं। तेजस्वी आपका समर्थन करते हैं, स्टॅलिन आपके समर्थन में हैं&amp;rsquo;... सवाल पूरा होने से पहले ही राहुल ने जवाब में कहा, &amp;lsquo;मैं यह कहने वाला कौन होता हूं, यह जनता को तय करना है। देश की जनता जो फैसला करेगी वो मैं मानूंगा। मेरी सोच थोड़ी अलग है। मैं मंच पर जाकर ये नहीं कह सकता कि मेरे आने से पहले हाथी सो रहा था। मुझे भारत के लोगों की बुद्धिमत्ता पर 100 फीसदी भरोसा है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
श्रीनिवासन जैन ने प्रियंका गांधी वाड्रा के वाराणसी से पीएम नरेंद्र मोदी के खिलाफ चुनाव नहीं लड़ने पर भी राहुल से सवाल किया, जिसका उन्होंने बिना किसी हिचक के जवाब दिया। कुल मिलाकर एनडीटीवी ने उस चर्चा पर विराम लगाने का प्रयास किया है कि आखिर मीडिया राहुल गांधी का इंटरव्यू क्यों नहीं लेता।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;राहुल गांधी के इस एक्सक्लूसिव इंटरव्यू को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/P7WfdPJOse0" width="490"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50588-rahul-gandhi.jpg</storyimages>
      <guid>50588</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
