<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50593.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इस प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजे गए वरिष्ठ पत्रकार अजय शुक्ल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>04/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार और &amp;lsquo;आईटीवी&amp;rsquo; (ITV) नेटवर्क के प्रधान संपादक अजय शुक्ल ने एक और खास मुकाम हासिल किया है। दरअसल, पत्रकारिता के क्षेत्र में उल्लेखनीय कार्य के लिए उन्हें इस साल के बेस्ट जर्नलिस्ट अवॉर्ड से सम्मानित किया गया है। मुंबई स्थित यशवंत राव चौहान ऑडिटोरियम में हुए 10वें न्यूजमेकर्स अचीवर्स अवॉर्ड में उन्हें यह सम्मान दिया गया। खास बात ये है कि इसी साल उन्हें पत्रकारिता के क्षेत्र में दो अन्य प्रतिष्ठित अवॉर्ड भी मिल चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
बताया जाता है कि समाज के विभिन्न क्षेत्रों में उल्लेखनीय कार्य के लिए पिछले दस साल से यह अवॉर्ड दिया रहा है। इस आयोजन में देशभर के ऐसे चुनिंदा लोगों को सम्मानित किया जाता है, जिन्होंने अपने कार्यक्षेत्र में खास मुकाम हासिल किया है और समाज के लिए प्रेरणास्रोत बने हैं। कार्यक्रम में अजय शुक्ल के अलावा बॉलिवुड एक्ट्रेस मौसमी चैटर्जी, सुप्रसिद्ध गायिका आशा भोसले, पंडित अजय पोहनकर को लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड से सम्मानित किया गया। इस अवॉर्ड के मिलने के बाद अजय शुक्ल ने कहा कि कोई भी अवॉर्ड मिलने से आगे बढ़ने की प्रेरणा मिलती है। अजय शुक्ल को यह अवॉर्ड मिलने पर &amp;lsquo;आईटीवी नेटवर्क&amp;rsquo; के प्रमोटर ने उन्हें टीम की ओर से बधाई देते हुए कहा कि इस तरह के अवॉर्ड से टीम की हौसलाअफजाई होती है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि दो दशकों से अधिक समय से पत्रकारिता में सक्रिय अजय शुक्ल ने &amp;lsquo;हिन्दुस्तान टाइम्स&amp;rsquo; ग्रुप के साथ काम करते हुए आगरा के संपादक के तौर पर कई महत्वपूर्ण कार्य किए हैं। उन्होंने ग्रामीण स्तर पर लोगों को तमाम सामाजिक कुरीतियों के प्रति न केवल जागरूक किया, बल्कि अपनी बेबाक लेखनी के माध्यम से उनकी बातों को राष्ट्रीय स्तर पर लेकर गए। &amp;lsquo;आईटीवी नेटवर्क&amp;rsquo; में आने के बाद भी वे अपने समाज सेवा के दायित्वों को लगातार पूरा कर रहे हैं। आईटीवी फाउंडेशन के बैनर तले उन्होंने हरियाणा में एक मुहिम एक लक्ष्य कार्यक्रम का आयोजन कर पूरे राज्य में स्वास्थ जागरूकता का बिगुल फूंका। तमाम स्वास्थ संस्थानों को साथ लेकर उन्होंने पूरे राज्य में ग्रामीणों के लिए मुफ्त हेल्थ कैंप का आयोजन करवाया।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;10वें न्यूजमेकर्स अवॉर्ड में वरिष्ठ पत्रकार अजय शुक्ल को मिले बेस्ट जर्नलिस्ट के प्रतीक चिह्न को आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/award.jpg" style="margin: 10px; width: 400px; height: 1201px;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50593-ajay-shukla.jpg</storyimages>
      <guid>50593</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
