<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50609.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>युवा पत्रकार श्रीकांत नायडू के बारे में आई बुरी खबर</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>06/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आंध्रप्रदेश के युवा पत्रकार श्रीकांत नायडू का निधन हो गया है। नायडू फेफडों के संक्रमण से पीड़ित थे, उन्हें पिछले हफ्ते तिरुपति के एक अस्पताल में इलाज के लिए भर्ती कराया गया था। नायडू के अचानक चले जाने से उनके साथियों को गहरा आघात पहुंचा है। वैसे तो श्रीकांत नायडू ने कई मीडिया संस्थानों के साथ काम किया, लेकिन सबसे लंबे समय तक वह &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; से जुड़े रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; की एग्जिक्यूटिव एडिटर उमा सुधीर ने नायडू के निधन पर शोक व्यक्त करते हुए अपने सोशल मीडिया पर लिखा है कि कैसे वह दूसरे पत्रकारों से अलग थे। उमा के मुताबिक, श्रीकांत बेहद प्रतिबद्ध और पेशेवर पत्रकार थे। पिछले दो वर्षों से वह एक भाई की तरह थे, एक दोस्त, हमेशा मदद को तैयार, एक सबसे विश्वसनीय सहयोगी जो हर एक दिन मेरे से बात करता था, हर खबर साझा करता था। वह अपने काम को लेकर इतनी जुनूनी थे कि यदि मैं उनसे कश्मीर या अमेरिका से जुड़ा कोई फुटेज या फ़ोन नंबर मांगू, तो वह कहीं से भी इंतजाम करते&amp;rsquo;।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
उमा ने अपनी पोस्ट में बताया है कि श्रीकांत दिव्यांग थे और बिना मदद दैनिक कामकाज नहीं कर सकते थे, लेकिन इसके बावजूद कोई उन्हें कम आंकने की भूल नहीं करता था। वह टेक्नोसेवी थे और अपनी शारीरिक चुनौतियों से पार पाने के लिए अपनी बुद्धिमत्ता का उपयोग करते थे। बकौल उमा, &amp;lsquo;मैंने उनके सकारात्मक रवैये का बहुत सम्मान किया। वह एक अद्भुत और दयालु इंसान थे। मुझे हमेशा उन्हें देखकर, बात करके प्रेरणा मिलती थी&amp;rsquo;।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;This was &lt;a href="https://twitter.com/tweetsreekanth_?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@tweetsreekanth_&lt;/a&gt; when we last met; will miss your positive attitude, cheerful voice and refusal to wallow in self-pity despite the most challenging and trying circumstances &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Respect?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Respect&lt;/a&gt; dear friend &lt;a href="https://t.co/0yGvX7IniO"&gt;pic.twitter.com/0yGvX7IniO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Uma Sudhir (@umasudhir) &lt;a href="https://twitter.com/umasudhir/status/1125277869142200321?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 6, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;उमा सुधीर की तरह ही टाइम्स नाउ की वरिष्ठ संवाददाता पॉल ओम्मेन (Paul Oommen) ने भी नायडू के निधन पर दुःख जताते हुए कहा, &amp;lsquo;टाइम्स नाउ से जुड़ने के बाद श्रीकांत मेरे संपर्क में आए। समय के साथ हम अच्छे दोस्त बन गए। वह अत्यंत साधन संपन्न और हंसमुख व्यक्ति थे। मैं आज भी समझ नहीं पाती कि आंध्र में बैठकर, कैसे उन्होंने हैदराबाद के अधिकांश पत्रकारों के साथ अच्छे संबंध बनाए। भाषा पर अच्छी पकड़, बेहतरीन पीआर स्किल्स और पत्रकारिता के माध्यम से सकारात्मक बदलाव लाने की भावना श्रीकांत नायडू को अन्य पत्रकारों से अलग बनाती थी। श्रीकांत ने तेलंगाना और आंध्र प्रदेश में लोकसभा चुनावों की रिपोर्टिंग में सक्रिय भूमिका निभाई थी और अपने अंतिम समय तक काम करते रहे।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50609-sreekanth.jpg</storyimages>
      <guid>50609</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
