<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50608.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Republic TV: जानें कैसे बढ़ा अरनब गोस्वामी का स्टेक, आंकी गई ये कीमत</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>06/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार अरनब गोस्वामी के चैनल &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; (Republic TV) ने लॉन्चिंग की दूसरी वर्षगांठ की पूर्व संध्या पर एक बड़ा कदम उठाया है। दरअसल, अरनब गोस्वामी के इस चैनल की शुरुआत छह मई 2017 को हुई थी और अब दो साल बाद अरनब गोस्वामी ने इसकी निवेशक कंपनी &amp;lsquo;एशियानेट न्यूज मीडिया&amp;rsquo; (Asianet News Media) से शेयर खरीद लिए हैं। इसके बाद अब यह कंपनी &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; (Republic Media Network) में तब्दील हो गई है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
यह वर्षगांठ कंपनी के लिए इसलिए भी मील का पत्थर साबित हुई है क्योंकि कंपनी द्वारा दी गई रिपोर्ट के अनुसार, महज दो वर्षों में इसकी कीमत 1,200 करोड़ रुपए आंकी गई है। मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार, इस समझौते के बाद &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; पूरी तरह से संपादक के नियंत्रण वाली कंपनी बनने की राह पर है। &amp;lsquo;एशियानेट न्यूज मीडिया&amp;rsquo; जैसे निवेशक से शेयर खरीदने के बाद इस कंपनी का नियंत्रण पूरी तरह से अरनब के हाथों में होगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस बारे में बीजेपी सांसद राजीव चंद्रशेखर ने कहा, &amp;lsquo;रिपब्लिक और अरनब की सफलता से मैं बहुत खुश हूं। मुझे इस बात की भी बहुत खुशी है कि एक मजबूत मीडिया टेक प्लेटफॉर्म के निर्माण में मैं अपना सहयोग दे सका। इसमें निवेश करना काफी सफल रहा। अरनब गोस्वी द्वारा कुछ शेयरों को खरीदने के बाद भी एशियानेट न्यूज मीडिया छोटे निवेशक के रूप में &amp;lsquo;रिपब्लिक&amp;rsquo; को सपोर्ट करना जारी रखेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में &amp;lsquo;रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क&amp;rsquo; के एमडी और एडिटर-इन-चीफ अरनब गोस्वामी ने कहा, &amp;lsquo;एशियानेट न्यूज मीडिया की पार्टनरशिप में हमने एक मजबूत मीडिया ब्रैंड तैयार किया और अब भी आगे बढ़ने के लिए तैयार हैं।&amp;rsquo;उन्होंने कहा, &amp;lsquo;पिछले दो वर्षों में हमारा काफी तेजी से विस्तार हुआ है। एशियानेट के साथ हमारी पार्टनरशिप काफी जबर्दस्त रही है। मीडिया टेक निवेशकों के रूप में उनके मजबूत ट्रैक रिकॉर्ड और क्षमता ने हमें आगे बढ़ने में काफी मदद की है। रिपब्लिक मीडिया नेटवर्क के रूप में मैं इसे विभिन्न प्लेटफॉर्म्स पर आगे बढ़ाने के लिए तैयार हूं।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि दो साल के भीतर &amp;lsquo;रिपब्लिक टीवी&amp;rsquo; न सिर्फ एक प्रमुख अंग्रेजी न्यूज ब्रैंड तैयार करने में सफल रहा है, बल्कि इसने फरवरी 2019 में अपना हिंदी न्यूज चैनल &amp;lsquo;रिपब्लिक भारत&amp;rsquo; (Republic Bharat) लॉन्च किया है। हालांकि कंपनी ने अभी अपना आईपीओ (IPO) लाने की किसी भी तरह की योजना की घोषणा नहीं की है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50608-republic.jpg</storyimages>
      <guid>50608</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
