<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50611.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>आकाशवाणी के इस कदम का हो रहा विरोध, केंद्रीय मंत्री तक पहुंचा मामला</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>07/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अमृतसर में श्री हरमंदिर साहिब से ऑल इंडिया रेडियो की आकाशवाणी सेवा से प्रसारित हो रही गुरबाणी को बंद कर दिया गया है। 31 सालों से लगातार आकाशवाणी पर शाम को चार से छह बजे तक गुरबाणी का सीधा प्रसारण किया जाता रहा है। बताया जाता है कि आकाशवाणी पर अब इस समय के दौरान प्रधानमंत्री द्वारा लागू की गई योजनाओं का प्रसारण किया जा रहा है। आकाशवाणी से गुरबाणी का प्रसारण बंद किए जाने से सिख समाज में रोष है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
शिरोमणि गुरुद्वारा प्रबंधक कमेटी (SGPC) की ओर से इस बारे में सूचना प्रसारण मंत्रालय के समक्ष भी विरोध जताया गया है। SGPC के अध्यक्ष जत्थेदार अवतार सिंह मक्कड़ ने इस संबंध में केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली को पत्र लिखा है। उन्होंने गुरबाणी का प्रसारण बंद किए जाने के कारणों के बारे में पूछते हुए जल्द से जल्द इसे शुरू कराने की मांग की है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
वहीं, मुख्य संसदीय सचिव विरसा सिंह वल्टोहा ने आकाशवाणी द्वारा गुरबाणी का प्रसारण बंद करने की घटना पर रोष जताया है। गौरतलब है कि ऑपरेशन ब्लू स्टार के बाद उस समय प्रधानमंत्री रहीं इंदिरा गांधी ने श्री हरमंदिर साहिब से गुरबाणी का प्रसारण शुरू किए जाने के आदेश दिए थे और तब से इसका प्रसारण किया जा रहा था।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50611-aakashwani.jpg</storyimages>
      <guid>50611</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
