<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50626.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>इंडिया न्यूज में हुई नए एग्जिक्यूटिव एडिटर की नियुक्ति</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/dinesh.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 191px;" /&gt;आईटीवी नेटवर्क के हिंदी न्यूज चैनल इंडिया न्यूज से आ रही खबर के मुताबिक पिछले हफ्ते वहां नए एग्जिक्यूटिव एडिटर की जॉइनिंग हुई है। बताया गया है कि टीवी पत्रकार दिनेश गौतम ने इस पद पर अपनी जिम्मेदारी संभाल ली है। दिनेश गौतम इससे पहले हैदराबाद में ईटीवी भारत से जुड़े हुए थे। करीब 6 महीने के कार्यकाल के बाद उन्होंने वहां से इस्तीफा दे दिया है। उन्हें वहां पांच राज्यों (मध्य प्रदेश, छत्तीसगढ़, राजस्थान, बिहार और झारखंड) का न्यूज एडिटर बनाया गया था, लेकिन वह दिल्ली लौटना चाहते थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दिनेश गौतम को टीवी न्यूज इंडस्ट्री में काम करने का दो दशक से ज्यादा का अनुभव है। दिनेश गौतम को हिंदी न्यूज इंडस्ट्री के बेस्ट एंकर के रूप में नवाजा जा चुका है। इसके साथ ही उन्हें वर्ष 2012 में एनटी अवॉर्ड से भी सम्मानित किया जा चुका है। वह &amp;lsquo;24x7 News&amp;rsquo;, &amp;lsquo;Live India&amp;rsquo; और &amp;lsquo;Sahara News Network&amp;rsquo; में वरिष्ठ पदों पर काम कर चुके हैं। इससे पहले वह &amp;lsquo;Zee news&amp;rsquo; में बतौर प्राइम टाइम एंकर और प्रिंसिपल करेसपॉन्डेंट के रूप में भी काम कर चुके हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
दिनेश &amp;lsquo;Moon Light Theaters&amp;rsquo; के साथ बतौर क्रिएटिव हेड भी जुड़े रहे हैं और कई नाटकों का लेखन और निर्देशन भी कर चुके हैं। वह &amp;lsquo;ऑल इंडिया रेडियो&amp;rsquo; (AIR) के साथ भी काम कर चुके हैं। इसके अलावा वह IGNFA, IIFM और कई प्रमुख मास कम्युनिकेशन संस्थानों में गेस्ट फैकल्टी भी रह चुके हैं। मध्&amp;zwj;य प्रदेश के रहने वाले दिनेश गौतम विज्ञान में परास्&amp;zwj;नातक हैं और उन्&amp;zwj;होंने दिल्&amp;zwj;ली स्थित आईआईएमसी (IIMC)&amp;nbsp; से पोस्&amp;zwj;ट ग्रेजुएशन किया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50626-india-news.jpg</storyimages>
      <guid>50626</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
