<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50624.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>नेटवर्क18: बदलाव के दौर में न्यूज18हिंदी, बड़ी टीम को दिखाना होगा बड़ा कमाल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;नेटवर्क 18 समूह&amp;nbsp;की हिंदी न्यूज वेबसाइट &amp;lsquo;न्यूज18हिंदी&amp;rsquo; से आ रही खबर के मुताबिक आजकल वहां बदलाव की बयार चल रही है। मिली जानकारी के मुताबिक, &amp;lsquo;जी न्यूज&amp;rsquo; (हिंदी) के संपादक (लैंग्वेजेस) दयाशंकर मिश्र के यहां जुड़ने के बाद अब प्रबंधन ने &amp;lsquo;न्यूज18हिंदी&amp;rsquo; की कमान उन्हें सौंप दी है। अब वे करीब 100 लोगों की बड़ी टीम का नेतृत्व कर रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि मार्च में उन्होंने नेटवर्क 18 समूह में बतौर एडिटर ( Enterprise &amp;amp; Special Project) के तौर पर जॉइन किया था। पहले &amp;lsquo;न्यूज18हिंदी&amp;rsquo; के पूरे एडिटोरियल का कार्यभार निधीश त्यागी के पास था, पर अब न्यूज18हिंदी का प्रभार अनौपचारिक तौर पर उनसे ले लिया गया है। वे&amp;nbsp; एडिटर(लैंग्वेज) के तौर पर अन्य भाषाओं का कार्यभार संभाल रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
सूत्रों से मिली जानकारी के मुताबिक, वहां नंबर दो पोजीशन पर काम देख रहे अजय शर्मा की नई पोजिशन भी अभी क्लियर नहीं है। माना जा रहा है कि 100 से अधिक एम्पलॉइज वाली ये टीम प्रबंधन के मनमुताबिक परिणाम नहीं दे पा रही थी, ऐसे में ये नए बदलाव एक तरह की चुनौती भी हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50624-newtork18.jpg</storyimages>
      <guid>50624</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
