<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50634.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>बालाकोट स्ट्राइक पर सुबूत मांगने वालों को मिला जवाब: 170 आतांकी मारे गए, 45 घायल</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जम्मू-कश्मीर के पुलवामा में कुछ महीने पहले आतंकी हमले में भारतीय सुरक्षा बलों के कई जवानों के शहीद होने के बाद इसके जवाब में भारतीय वायुसेना ने पाकिस्तान के खैबर पख्तूनख्वा प्रांत के बालाकोट में आतंकी ठिकानों को तबाह करने का मिशन चलाया था। बताया जा रहा था कि वायुसेना की इस कार्रवाई में लगभग 300 आतंकियों का सफाया हो गया जबकि पाकिस्तान ने इस घटना का मजाक उड़ाते हुए ये कहा था कि इस सर्जिकल स्ट्राइक में किसी की मौत नहीं हुई है। पाक का यह भी कहना था कि &amp;nbsp;भारतीय विमान वहां पर सिर्फ पेड़ गिराकर आए थे। अब इटली की पत्रकार फ्रेंसेसा मैरिनो ने इस घटना पर बड़ा खुलासा किया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;स्ट्रिंगरएशिया&amp;rsquo; (STRINGERASIA) अखबार में इस घटना का विवरण देते हुए मैरिनो ने लिखा है कि हमले में जैश-ए-मोहम्मद संगठन के कई आतंकियों की मौत हुई है। इनकी संख्या 130 से 170 तक हो सकती है। इनमें से कई लोगों की मौत इलाज के दौरान हुई है और जो लोग स्वस्थ हो गए हैं, उन्हें पाकिस्तान की सेना ने अपनी हिरासत में ले रखा है। स्थानीय लोगों के हवाले से मैरिनो का यह भी कहना है कि अभी भी 45 लोगों का अस्पताल में इलाज चल रहा है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मैरिनो का यह भी कहना है कि मारे गए लोगों में बम बनाने और हथियार चलाने की ट्रेनिंग देने वाले भी कुछ लोग शामिल हैं। जिन परिवारों के लोग इस हमले में मारे गए, उनकी ओर से कोई जानकारी बाहर लीक न हो, इसके लिए जैश ए मोहम्मद ने उन लोगों को मुआवजा तक दिया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50634-balakot-attack.jpg</storyimages>
      <guid>50634</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
