<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50632.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>मायावती संग रवीश कुमार की फोटो की ये 'असलियत'</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>08/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ टीवी पत्रकार रवीश कुमार सरकार को घेरने का कोई भी मौका नहीं छोड़ते हैं। उन पर सरकार विरोधी होने के आरोप भी लगते रहते हैं। हाल ही में जब अभिनेता अक्षय कुमार ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का नॉन पॉलिटिकल इंटरव्यू किया था तो रवीश कुमार ने इसके जवाब में &amp;lsquo;एनडीटीवी&amp;rsquo; पर नॉन पॉलिटिकल प्राइम टाइम किया था। यह मामला काफी सुर्खियों में रहा था। ऐसे में जब मंगलवार को रवीश कुमार उत्तर प्रदेश के जौनपुर में महागठबंधन की रैली में बसपा प्रमुख मायावती और सपा सुप्रीमो अखिलेश यादव के साथ एक मंच पर नजर आए तो लोग चौंक गए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बस फिर क्या था। लोगों को बैठे-बिठाए मसाला मिल गया और धीरे-धीरे यह मामला सोशल मीडिया पर वायरल हो गया। कई सोशल मीडिया यूजर्स ने इसे लेकर रवीश कुमार को ट्रोल करना शुरू कर दिया। इस रैली की एक फोटो सोशल मीडिया पर काफी वायरल हो रही है, जिसमें अखिलेश यादव भाषण दे रहे हैं, जबकि मायावती मंच पर बैठी हुई हैं, जबकि रवीश कुमार पीछे की कतार में खड़े हुए हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/ravish-kumar.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 489px;" /&gt;&lt;br /&gt;&#13;
ऐसे में सोशल मीडिया यूजर्स ने काफी चटखारे लेकर इस खबर पर अपने ट्वीट किए हैं। भैयाजी नाम के ट्विटर यूजर्स ने इस घटना को लेकर रवीश कुमार पर अपने ट्वीट के जरिय कमेंट किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="hi"&gt;महागठबंधन के इस कर्मठ कार्यकर्ता को पहचाना? कुर्सी ना मिलने से नाराज़ ज़रूर हैं, पर रैली में किस किस जाति के लोग आए हैं वो पता करने का काम इनके ज़िम्मे हैं। &lt;a href="https://t.co/vitpeVrPq8"&gt;pic.twitter.com/vitpeVrPq8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Bhaiyyaji (@bhaiyyajispeaks) &lt;a href="https://twitter.com/bhaiyyajispeaks/status/1125735254994481152?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 7, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;हालांकि सोशल मीडिया पर जब यह बात काफी बढ़ गई तो रवीश कुमार ने भी आगे बढ़कर ऐसे यूजर्स को आड़े&amp;nbsp;हाथ लेते हुए पलटवार किया है। इसमें रवीश कुमार ने अपनी सफाई भी पेश की है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/ravish-fb.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 982px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50632-ravish.jpg</storyimages>
      <guid>50632</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
