<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50641.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>TV9 के CEO हुए बर्खास्त, पुलिस कर रही है तलाश</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>09/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/RAVI.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 200px; height: 170px;" /&gt;टीवी9 समूह के सीईओ&amp;nbsp;रवि प्रकाश को&amp;nbsp;पद से हटा दिया गया है। रवि प्रकाश पर जालसाजी के साथ ही फंड में हेराफेरी करने के आरोप हैं। हाल ही में &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; को आलंद मीडिया कंपनी (Alandha Media Company) ने टेक ओवर किया है। इन आरोपों के सामने आने के बाद नए मैनेजमेंट ने रवि प्रकाश को पद से हटा दिया है। बताया जाता है कि &amp;lsquo;10TV&amp;rsquo; चैनल के सीईओ सिंगा राव को &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; का नया सीईओ बनाया गया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
रवि प्रकाश के &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; में आठ प्रतिशत शेयर हैं। आरोप है कि वह &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; के रोजाना के कामकाज में हावी होने की कोशिश कर रहे थे और नए मैनेजमेंट के साथ तालमेल नहीं बिठा पा रहे थे। कई निर्णयों को लेकर उनका नए मैनेजमेंट के साथ मतभेद हो गया था।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
खबर यह भी है कि रिपोर्ट दर्ज होने के बाद रवि प्रकाश की गिरफ्तारी के लिए साइबर क्राइम पुलिस ने उनके आवास और &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; के दफ्तर पर छापे भी मारे हैं, लेकिन फिलहाल वह पुलिस की पकड़ से बाहर हैं। पुलिस ने उनकी गिरफ्तारी के लिए तलाशी अभियान चला दिया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि रवि प्रकाश ने &amp;lsquo;एसोसिएट ब्रॉडकास्टिंग कंपनी प्राइवेट लिमिटेड&amp;rsquo; (ABCL) कंपनी शुरू की थी, जिसके तहत &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल का संचालन होता था। इस कंपनी में सबसे ज्यादा शेयर श्रीनी राजू (Srini Raju) के थे, जिन्होंने अपने शेयर आलंद मीडिया कंपनी को बेच दिए थे। इसके बाद कंपनी के सेक्रेटरी कौशिक राव ने रवि प्रकाश के खिलाफ साइबर क्राइम के तहत मामला दर्ज कराया है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50641-TV9.jpg</storyimages>
      <guid>50641</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
