<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50649.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>टीवी9 के CEO रवि प्रकाश हुए ‘प्रकट’, इस तरह की खबरों को बताया झूठा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;जाने-माने पत्रकार रवि प्रकाश को &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से हटाने और उनकी गिरफ्तारी के लिए साइबर क्राइम पुलिस द्वारा छापेमारी की खबरों के मामले में नया मोड़ आ गया है। दरअसल, रवि प्रकाश ने &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल पर लाइव होकर अपने ऊपर लगे आरोपों को बेबुनियाद बताया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गुरुवार की शाम को&amp;nbsp;रवि प्रकाश ने कहा, &amp;lsquo;मैं पिछले 15 महीनों से टीवी9 के फाउंडर, चेयरमैन और सीईओ के पद पर काम कर रहा हूं। मैं गुरुवार को इसी स्टूडियो से लाइव कर रहा हूं। मैं फरार नहीं हूं।&amp;nbsp; मैंने रात को नौ बजे वाला अपना शो किया था। मैं कहीं बाहर गया हुआ था, इसलिए ऑफिस पहुंचने में थोड़ी देर हो गई। किसी ने मुझे गिऱफ्तार नहीं किया है और न ही कोई ऐसा करेगा।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके साथ ही रवि प्रकाश का यह भी कहना है, &amp;lsquo;हमारा केस नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT) में लंबित है और इस मामले में 16 मई को सुनवाई होगी। टीवी9 पिछले 15 साल से न्यूज बिजनेस के क्षेत्र में नंबर वन बना हुआ है। हमारे चैनल की क्रेडिबिलिटी बहुत ज्यादा है, जबकि कुछ चैनल इस मामले में काफी पीछे हैं। ऐसे कुछ चैनल ही इस तरह की गलत खबरें फैला रहे हैं। मुझे उम्मीद है कि अन्य चैनल किसी के बहकावे में नहीं आएंगे और पेड मीडिया न बनकर अपनी विश्वसनीयता पर काम करेंगे। हमारे चैनल के पत्रकार समाज की सेवा में लगे हुए हैं और निष्पक्ष खबरें दे रहे हैं। वे आगे भी ऐसा ही करते रहेंगे। मैं ऐसे मीडिया संस्थानों को धन्यवाद देता हूं, जिन्होंने इस झूठी खबर को बढ़ावा नहीं दिया।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि गुरुवार को इस तरह की खबरें आई थीं कि रवि प्रकाश को &amp;lsquo;टीवी9&amp;rsquo; चैनल के सीईओ के पद से बर्खास्त कर दिया गया है और उनकी गिरफ्तारी के लिए साइबर क्राइम पुलिस छापेमारी कर रही है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50649-tv9.jpg</storyimages>
      <guid>50649</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
