<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50643.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>बीच शो में भड़कीं श्वेता सिंह बोलीं, ‘जाइए चरित्र बाद में दिखाइएगा’</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>09/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आसमान से बरसती आग के बीच जहां नेता वोट की खातिर बयानों की आग भड़का रहे हैं, वहीं इसकी तपिश से उनके समर्थकों का पारा भी चढ़ने लगा है। इसका खामियाजा आम जनता के साथ-साथ पत्रकारों को भी उठाना पड़ रहा है। मध्य प्रदेश की राजधानी भोपाल में &amp;lsquo;आजतक&amp;rsquo; के सियासी शो &amp;lsquo;राजतिलक&amp;rsquo; के दौरान कुछ ऐसा ही देखने को मिला।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
भोपाल में 12 मई को वोटिंग होनी है, इस लिहाज से मीडिया की मूवमेंट यहां ज्यादा बढ़ गई है। आजतक की एग्जिक्यूटिव एडिटर (प्रोग्रामिंग) श्वेता सिंह नेताओं के साथ-साथ जनता का मूड जानने भोपाल आई थीं। यहां के मिन्टो हॉल में &amp;lsquo;राजतिलक&amp;rsquo; का सेट तैयार किया गया था। जैसे ही कार्यक्रम शुरू हुआ, दर्शकों के रूप में बैठे भाजपा और कांग्रेस के समर्थक नारेबाजी करने लगे। महज 6 मिनट में ही स्थिति यह हो गई कि श्वेता को नाराज़ होकर समर्थकों को अपनी जगह बैठने के लिए कहना पड़ा। हालांकि, ये सिलसिला यहीं ख़त्म नहीं हुआ। पूरे कार्यक्रम के दौरान नेताओं के जवाब से नाराज समर्थक बीच-बीच में अपनी जगह से उठकर स्टेज के पास पहुँचते रहे और हंगामा करते रहे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
स्थिति उस वक़्त और बिगड़ गई जब किसानों से जुड़े एक सवाल पर बात बढ़ते-बढ़ते साध्वी प्रज्ञा ठाकुर पर पहुंची और भाजपा प्रवक्ता हितेश वाजपेयी का जवाब कार्यक्रम में मौजूद कांग्रेस समर्थकों को पसंद नहीं आया। इससे पहले कि श्वेता किसी को कुछ समझा पातीं, &amp;nbsp;दर्शकों के बीच बैठा एक शख्स उठा और स्टेज के सामने पहुंचकर भाजपा नेता से धमकी भरे अंदाज़ में कुछ कहने लगा। इस पर श्वेता नाराज़ हो गईं और उन्होंने कहा &amp;lsquo;ऐसे चर्चा नहीं होगी, ऐसे चर्चा नहीं होगी, सर आप वापस जाएं। ये तरीका नहीं है चर्चा का, आज पुलिस नहीं लगी है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके बाद कांग्रेस प्रवक्ता मुकेश नायक ने लोगों से शांत रहने की अपील की, लेकिन शायद उनके समर्थकों को इसका अर्थ समझ नहीं आया। हंगामा करने वाला शख्स दोबारा अपनी जगह से उठा और श्वेता की तरफ बढ़ने लगा। इससे श्वेता असहज हो गईं, वह लगातार पीछे हटते हुए कहती रहीं &amp;lsquo;पीछे जाइये, पीछे...पास नहीं आइयेगा।&amp;rsquo; यह देखकर कुछ लोग दौड़कर वहां पहुंचे और उस शख्स को वापस ले गए। इसके बाद श्वेता ने अपनी नाराज़गी व्यक्त करते हुए कांग्रेस नेता से कहा कि &amp;lsquo;ये कैसा तरीका है, आप कार्यकर्ताओं को कैसे मैनेज करते हैं&amp;rsquo;? इस पूरे एपिसोड से श्वेता सिंह इस कदर आहत और नाराज़ हुईं कि उन्होंने आसपास खड़े दूसरे लोगों को फटकारे हुए कहा &amp;lsquo;आप भी चलिए...चरित्र बाद में दिखाइएग।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
मामला बिगड़ता देख दोनों नेताओं ने शांति बनाए रखने की अपील की। कांग्रेस प्रवक्ता ने कहा, &amp;lsquo;कृपा करके बहस को शांतिपूर्वक....जो भोपाल की उत्कृष्टता है वो...&amp;rsquo; इस पर श्वेता ने कटाक्ष करते हुए कहा &amp;lsquo;वो दिख गई है अभी छोड़ दीजिये, आप जवाब दीजिये।&amp;rsquo; पूरे शो के दौरान समर्थक इसी तरह नारेबाजी और हंगामा करते रहे और श्वेता अपनी नाराज़गी व्यक्त करती रहीं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
नेताओं और उनके समर्थकों के इस रवैये से आम भोपालवासी और पत्रकार भी नाराज़ हैं। स्थानीय न्यूज़ चैनल &amp;lsquo;अनादी टीवी&amp;rsquo; से जुड़ीं पत्रकार पारुल ने कहा &amp;lsquo;श्वेता सिंह के साथ भोपाल के लोगों ने जिस तरह का बर्ताव किया, वो एक महिला होने के नाते मुझे बहुत बुरा लगा। हम अपने शहर की जितनी तारीफ करते हैं, उसका एक हिस्सा भी वहां नज़र नहीं आया। यह बेहद शर्म का विषय है, एक राष्ट्रीय चैनल पर कुछ लोगों ने पूरे शहर को शर्मसार कर दिया। मैं पूछती हूं कि एक महिला को डराना कहां की नेतागिरी है?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;शो का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="392" src="https://www.youtube.com/embed/i3RGrC0p2PU" width="695"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50643-shweta-singh.jpg</storyimages>
      <guid>50643</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
