<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50642.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>Linkedin यूजर्स के लिए बहुत काम का है ये नया फीचर, जानें कैसे</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>09/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सोशल नेटवर्किग साइट &amp;lsquo;लिंक्डइन&amp;rsquo; (Linkedin) ने अपना यूजर बेस बढ़ाने के लिए नई कवायद की है। दरअसल, &amp;lsquo;लिंक्डइन&amp;rsquo; ने अपने यूजर्स के लिए अब नया फीचर जारी किया है। यह फीचर फेसबुक के फीचर की तरह है, जिसमें किसी भी पोस्ट को लाइक करने के साथ आप उसमें अपना रिएक्शन भी शामिल कर सकते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इसके लिए &amp;lsquo;लिंक्डइन&amp;rsquo; की ओर से &amp;lsquo;लाइक&amp;rsquo; (Like) के अलावा अब चार नए रिएक्शन &amp;lsquo;लव&amp;rsquo; (Love), &amp;lsquo;सेलिब्रेट&amp;rsquo;(Celebrate), &amp;lsquo;इनसाइटफुल&amp;rsquo; (Insightful) और &amp;lsquo;क्यूरियस&amp;rsquo; (Curious) जोड़े गए हैं। यानी आप कोई भी पोस्ट पसंद आने पर अपने हिसाब से उस पर अपना रिएक्शन दे सकते हैं। इसके लिए आपको सिर्फ किसी भी पोस्ट पर नजर आने वाले लाइक बटन को कुछ देर दबाकर रखना होगा, जिसके बाद ये सभी रिएक्शन दिखाई देने लगेंगे, जिसके बाद आप अपनी मर्जी से कोई भी रिएक्शन चुन सकते हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
गौरतलब है कि फेसबुक भी यूजर्स की पसंद को ध्यान में रखते हुए करीब तीन साल पहले ऐसा ही फीचर लेकर आई थी। माना जा रहा है कि मार्केट में बढ़ती प्रतिस्पर्धा के बीच अपने यूजर्स को आकर्षित करने के लिए ही &amp;lsquo;लिंक्डइन&amp;rsquo; की ओर से ये नए रिएक्शन जोड़े गए हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50642-linkedin.jpg</storyimages>
      <guid>50642</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
