<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50646.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>BARC: इस बार टीवी की दुनिया में इन शो का पलड़ा रहा भारी</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में टेलिविजन दर्शकों की संख्या मापने वाली संस्था &amp;#39;ब्रॉडकास्&amp;zwj;ट ऑडियंस रिसर्च काउंसिल&amp;#39; (BARC) इंडिया ने 18वें हफ्ते के डाटा जारी कर दिए हैं। 18वें हफ्ते में टॉप टेन की लिस्ट में शामिल रहे टेलिविजन शो की बात करें तो पिछले हफ्ते के मुकाबले इस लिस्ट में ज्यादा परिवर्तन नहीं हुआ है। श्रीति झा और शब्बीर अहलूवालिया के मुख्य किरदार वाला &amp;lsquo;जीटीवी&amp;rsquo; (Zee TV) का शो &amp;lsquo;कुमकुम भाग्य&amp;rsquo; पिछले हफ्ते की तरह इस बार भी इस लिस्ट में पहले नंबर पर बना हुआ है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
टॉप-10 शो की लिस्ट में पिछले हफ्ते पांचवें नंबर पर रहा &amp;lsquo;कलर्स&amp;rsquo; (Colors) चैनल पर आने वाला शो &amp;lsquo;नागिन-3&amp;rsquo; 18वें हफ्ते में एक स्थान ऊपर खिसककर दूसरे नंबर पर आ गया है। इस शो में पर्ल वी पुरी और सुरभि ज्योति मुख्य भूमिका में हैं। इस शो का फिनाले भी नजदीक है। ऐसे में माना जा रहा है कि आने वाले हफ्तों में इसकी व्युअरशिप में और इजाफा होगा।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
श्रद्धा आर्य और धीरज धूपर की मुख्य भूमिका वाला &amp;lsquo;जी टीवी&amp;rsquo; (ZEE TV) का शो &amp;lsquo;कुंडली भाग्य&amp;rsquo; पिछले हफ्ते जहां दूसरे नंबर पर था, वह इस हफ्ते एक स्थान नीचे खिसककर तीसरे स्थान पर पहुंच गया है।पिछले हफ्ते टॉप-5 की लिस्ट से बाहर हुए &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; (Star Plus) के लोकप्रिय शो &amp;lsquo;कसौटी जिंदगी की&amp;rsquo; ने इस बार फिर इस लिस्ट में वापसी की है और यह चौथे नंबर पर पहुंच गया है। इसके साथ ही यह इस हफ्ते &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; के सबसे ज्यादा देखे जाने वाले शो के रूप में सामने आया है।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; (Star Plus) के शो &amp;nbsp;&amp;lsquo;कुल्फी कुमार बाजेवाला&amp;rsquo; का प्रदर्शन इस हफ्ते भी काफी बेहतर रहा है। इस शो में मोहित मलिक और आकृति शर्मा मुख्य भूमिका निभा रहे हैं और टॉप टेन शो की लिस्ट में इस हफ्ते यह पांचवें नंबर पर है। पिछले हफ्ते तीन नंबर की पोजीशन पर रहा &amp;lsquo;स्टार प्लस&amp;rsquo; (Star Plus) का शो &amp;lsquo;ये रिश्ता क्या कहलाता है&amp;rsquo;, 18वें हफ्ते में तीन स्थान नीचे खिसककर छठे नंबर पर आ गया है। इस शो में शिवांगी जोशी और मोहसिन खान मुख्य भूमिका में हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;lsquo;सोनी टीवी&amp;rsquo; (Sony TV) का शो &amp;lsquo; द कपिल शर्मा शो&amp;rsquo; पिछले हफ्ते इस लिस्ट में नौवें नंबर पर था, लेकिन इस हफ्ते इस शो की रैंकिंग में सुधार हुआ है और यह दो स्थान ऊपर खिसककर सातवें नंबर पर आ गया है। इस हफ्ते &amp;lsquo;जीटीवी&amp;rsquo; (Zee TV) का &amp;lsquo;तुझसे है राब्ता&amp;rsquo; शो इस लिस्ट में आठवें नंबर पर रहा है। इस शो में राम शेख और शहबान अजिम मुख्य भूमिका निभा रहे हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
इस हफ्ते टॉप-10 शो की लिस्ट में &amp;lsquo;सोनी टीवी&amp;rsquo; (Sony TV) के शो &amp;lsquo;डांसर चैप्टर 3&amp;rsquo; ने नौवें स्थान पर अपनी जगह बनाने में कामयाबी हासिल की है। लंबे समय से चले आ रहे &amp;lsquo;सब टीवी&amp;rsquo; (SAB TV) के शो &amp;lsquo;तारक मेहता का उल्टा चश्मा&amp;rsquo; ने लंबे समय बाद इस लिस्ट में वापसी की है। इस हफ्ते यह इस लिस्ट में दसवें नंबर पर है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50646-channel.jpg</storyimages>
      <guid>50646</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
