<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50650.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>INS के दुरुपयोग की ‘सच्चाई’ से पत्रकार अनीता प्रताप ने कुछ यूं उठाया था पर्दा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>10/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बार का लोकसभा चुनाव मौजूदा मुद्दों की बजाय इतिहास के पन्ने पलटकर ज्यादा लड़ा जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा बोफोर्स के जिन्न को बाहर निकालने के बाद युद्धपोत &amp;lsquo;आईएनएस विराट&amp;rsquo; को लेकर भाजपा और कांग्रेस आमने-सामने हैं। मोदी का आरोप है कि पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी ने पारिवारिक छुट्टी मनाने के लिए &amp;lsquo;आईएनएस विराट&amp;rsquo; का टैक्सी की तरह इस्तेमाल किया था। हालांकि, युद्धपोत के पूर्व कमांडिंग ऑफ़िसर रिटायर्ड वाइस एडमिरल विनोद पसरिचा ने इन आरोपों से इनकार किया है, लेकिन &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; मैगज़ीन की पूर्व रिपोर्टर अनीता प्रताप की 31 जनवरी 1988 को प्रकाशित स्टोरी भाजपा के दावों को बल देती है। अनीता ने अपनी रिपोर्ट में सिलसिलेवार तरीके से उस पिकनिक से जुड़ी कई बातें लिखी थीं। &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; के संपादक शिव अरूर ने इस बारे में अनीता प्रताप से बात की, क्योंकि एक पत्रकार के रूप में केवल वही सही-गलत से पर्दा उठा सकती हैं।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
पत्रकारिता से राजनीति के पिच पर उतरकर वर्ष 2014 में केरल की एर्नाकुलम&amp;nbsp;सीट से आम आदमी पार्टी के टिकट पर लोकसभा चुनाव लड़ चुकीं&amp;nbsp;अनीता का कहना है कि गांधी परिवार के इस नितांत गोपनीय दौरे को मीडिया से छिपाने की भरसक कोशिश की गई थी। फिर भी उन्हें इसकी भनक लग गई। सैन्य अधिकारियों ने इस यात्रा से न इनकार किया और न ही इस पर हामी भरी। सेना के अधिकारी वैसे भी मीडिया से कम बोलते हैं और उस वक़्त राजीव गांधी प्रधानमंत्री थे, इसलिए उनके बारे में कोई भी बोलना नहीं चाहता था। हालांकि, कुछ रक्षा विशेषज्ञों ने ज़रूर लक्षद्वीप में छुट्टियाँ मानाने के लिए युद्धपोत के इस्तेमाल पर हैरानी जताई थी।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता ने अपनी स्टोरी में उन लोगों के नामों का भी जिक्र किया था, जो गांधी परिवार की पिकनिक का हिस्सा थे। उन्होंने कहा &amp;lsquo;यह सीधे तौर पर आईएनएस के दुरुपयोग से जुड़ा मामला था। मैंने अपनी स्टोरी में गांधी परिवार के साथ गए सम्मानित पुरुष एवं महिलाओं के नामों का भी उल्लेख किया है, कोई चाहे तो उनसे पूछ सकता है, लेकिन वह सच बताते हैं या नहीं, यह अलग बात है।&amp;rsquo;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
जब शिव अरूर ने &amp;lsquo;आईएनएस&amp;rsquo; को लेकर चल रहे आरोप-प्रत्यारोप और दुरुपयोग के बारे में अनीता से बात की तो उन्होंने कहा &amp;lsquo;बिल्कुल दुरुपयोग हुआ था, यदि ऐसा न होता तो मैं स्टोरी करती ही नहीं। उस वक़्त इस खबर ने हंगामा मचा दिया था, लेकिन हंगामे के मुद्दा बनने से पहले ही मीडिया का ध्यान दूसरी तरफ मुड़ गया। बोफोर्स कांड उजागर हो चुका था और उस माहौल में कोई गांधी परिवार की छुट्टी और युद्धपोत के दुरुपयोग के बारे में बात नहीं करना चाहता था। इसलिए इस विषय पर ज्यादा कुछ सामने नहीं आ सका&amp;rsquo;।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता ने अपनी तीन पेज की स्टोरी में बताया था कि गांधी परिवार को आईएनएस विराट से लक्षद्वीप ले जाया गया था, जहां उन्होंने 10 दिनों तक छुट्टियाँ मनाईं। इस छुट्टी में जो लोग शामिल थे, वे इतने हाईप्रोफाइल थे कि यह खबर सरकार की तमाम कोशिशों के बावजूद दब नहीं सकी। राहुल और प्रियंका के चार दोस्त, सोनिया गांधी की बहन, बहनोई और उनकी बेटी, सोनिया की मां आर माइनो, उनके भाई और मामा के अलावा राजीव गांधी के बेहद खास दोस्त अमिताभ बच्चन, उनकी पत्नी जया बच्चन और 3 बच्चे भी इस यात्रा में शामिल थे। तीन बच्चों में अमिताभ के भाई अजिताभ की बेटी भी थीं, अजिताभ खुद फॉरेन एक्सचेंज रेग्यूलेशन एक्ट का उल्लंघन करने के मामले में फंसे थे। इसके अलावा एक और परिवार इस टूर में शामिल था, जिनका नाम बिजेंद्र सिंह था। बिजेंद्र सिंह पूर्व केंद्रीय मंत्री अरुण सिंह के भाई थे। साथ ही दो विदेशी मेहमान भी इस आलीशान पार्टी के गवाह बने थे।&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
अनीता के मुताबिक, खबर मिलने के बाद उन्होंने अपने सोर्स से बात की और उनकी मदद से ही वह इतनी विस्तृत स्टोरी लिख सकीं। अनीता की रिपोर्ट के आखिरी में लिखा गया है कि देश का प्रमुख युद्धपोत गांधी परिवार की छुट्टियों के लिए 10 दिनों तक अरब सागर में रहा। आईएनएस विराट की एक दिन की यात्रा का खर्चा ही बहुत ज्यादा होता है, क्योंकि इसके साथ एस्कॉर्ट जहाजों का पूरा एक बेड़ा चलता है। इसके अलावा एक पनडुब्बी भी वहां मौजूद रही। इतना ही नहीं सुरक्षा के लिहाज से एक स्पेशल सैटेलाइट लिंक अप के लिए भी अतिरिक्त खर्चा किया गया था।&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;शिव अरूर के साथ अनीता की बातचीत का विडियो आप यहां देख सकते हैं-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&#13;
&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Yes, there was misuse, I don&amp;#39;t think I would have reported it if I didn&amp;#39;t think it was improper, senior journalist Anita Pratap tells me on the INS Viraat / Gandhis Lakhadweep vacation story she scooped for &lt;a href="https://twitter.com/IndiaToday?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@IndiaToday&lt;/a&gt; Magazine 31 years ago. &lt;a href="https://t.co/OBYKB3Yr1W"&gt;pic.twitter.com/OBYKB3Yr1W&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&amp;mdash; Shiv Aroor (@ShivAroor) &lt;a href="https://twitter.com/ShivAroor/status/1126463616461475840?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;May 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#13;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50650-ins.jpg</storyimages>
      <guid>50650</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
