<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50656.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>रेडियो की दुनिया छोड़ डिजिटल मीडिया से जुड़े अंकित शर्मा</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>11/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार अंकित शर्मा ने रेडियो एमिटी 107.8 FM से अलविदा कहकर अपनी नई पारी की शुरुआत की है। उन्होंने अब आस्था टीवी चैनल (वैदिक ब्रॉडकास्टिंग लिमिटेड) की सोशल मीडिया टीम में बतौर सोशल मीडिया मैनेजर के पद पर जॉइन किया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;बता दें कि अंकित शर्मा पांच वर्षों से एमिटी यूनिवर्सिटी, नोएडा के रेडियो एमिटी 107.8 FM (सामुदायिक रेडियो) में प्रोग्रामिंग टीम का हिस्सा थे। यहां इन्होंने बहुत से सामाजिक रेडियो शो और सामाजिक कार्यक्रम कर लोगों को जागरूक किया और रेडियो एमिटी को सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर भी पहचान दिलाई। वह पिछले 3 वर्षों से अलीगढ़ के सांसद सतीश गौतम के सोशल मीडिया सलाहकार के रूप में भी अपनी भूमिका निभा रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;अलीगढ़ के मूल निवासी अंकित शर्मा ने आगरा यूनिवर्सिटी से बीबीए करने के बाद हिसार, हरियाणा की गुरु जंभेश्वर यूनिवर्सिटी से मास कम्युनिकेशन में पोस्ट ग्रेजुएशन किया है। इसके अलावा उन्होंने दिल्ली स्थित भारतीय विद्या भवन से इलेक्ट्रॉनिक मीडिया में डिप्लोमा भी किया है। श्री न्यूज चैनल में ट्रेनिंग करने के साथ ही उन्होंने दूरदर्शन से भी प्रशिक्षण लिया है। वह अलीगढ़ सिटी न्यूज चैनल में बतौर सिटी रिपोर्टर भी काम कर चुके हैं। वह मोबाइल न्यूज चैनल और पोर्टल starlive24.tv में सब एडिटर कम करेसपॉन्डेंट के तौर पर भी अपनी सेवाएं दे चुके हैं।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50656-ankit.jpg</storyimages>
      <guid>50656</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
