<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50666.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>क्या आपने देखी आज के ‘द टेलीग्राफ’ के पहले पेज पर ये क्रिएटिविटी?</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>13/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कोई खबर कितनी पढ़ी या देखी जाएगी, यह इस बात पर निर्भर करता है कि उसे किस तरह पेश किया गया है। कई बार अच्छी ख़बरें भी ख़राब प्रेजेंटेशन के चलते असर नहीं छोड़ पातीं और कई बार सामान्य ख़बरें भी बेहतरीन प्रेजेंटेशन के कारण धमाका कर जाती हैं। यानी कुल मिलाकर पेश करने का तरीका काफी मायने रखता है और &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; इस मामले में माहिर है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;एबीपी समूह का यह अंग्रेजी अख़बार अपनी रोचक हेडलाइन और नित-नए प्रयोगों को लेकर हमेशा ही चर्चा में बना रहता है। पुलवामा हमले के संबंध में अख़बार के फ्रंट पेज पर एक फोटो फीचर प्रकाशित किया गया था, जिसमें बताया गया था कि देश को स्तब्ध करने वाली इस घटना के बाद प्रधानमंत्री मोदी की दिनचर्या क्या थी। अब अख़बार ने मोदी के &amp;lsquo;रडार&amp;rsquo; वाले बयान पर कुछ ऐसा किया है, जिसकी हर तरफ चर्चा हो रही है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;lsquo;न्यूज़ नेशन&amp;rsquo; को दिए इंटरव्यू में प्रधानमंत्री मोदी ने बालाकोट एयर स्ट्राइक पर बात करते हुए कहा था कि &amp;lsquo;एयर स्ट्राइक वाले दिन हमारे सामने समस्या् यह थी कि मौसम खराब हो गया था। यह बात मैं पहली बार बोल रहा हूं। अचानक एक सुझाव मिला कि डेट बदल दें क्या? मैंने कहा कि इस मौसम में हम रडार से बच सकते हैं। मैंने कहा कि आसमान में बादल हैं और बारिश हो रही है। यह हमारे लिए फायदेमंद हो सकता है।&amp;rsquo; मोदी के इस बयान का सोशल मीडिया पर जमकर मजाक बना। अभिनेताओं से लेकर राजनेताओं तक ने अपने-अपने हिसाब से इसके लिए मोदी को निशाना भी बनाया। यह सवाल भी उठा कि क्या वाकई बादल और बारिश रडार की कार्यक्षमता को प्रभावित कर सकते हैं?&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;मीडिया में भी इस बयान का विश्लेषण हुआ, लेकिन जिस अंदाज़ में &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; ने इसे पेश किया, वैसा कोई नहीं कर सका। अख़बार के 13 मई के फ्रंटपेज की लीड हेडलाइन है &amp;lsquo;howdy, cloudy: Radarendra Modi&amp;#39;s disclouser inspires shock and awe&amp;rsquo;. यहां नरेंद्र मोदी को रडारेंद्र मोदी कहकर संबोधित किया गया है और कहा गया है कि उनका खुलासा सदमे और विस्मय को प्रेरित&amp;nbsp;करता है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/telegraph.jpg" style="margin: 10px; width: 870px; height: 470px;" /&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पत्रकार इमरान अहमद सिद्दकी और जेपी यादव ने अपनी स्टोरी में कई विशेषज्ञों का भी हवाला दिया है &amp;nbsp;जो पीएम के बयान से इत्तेफाक नहीं रखते। इसके अलावा दोनों ने कुछ सवाल भी उठाये हैं। स्टोरी में इस्तेमाल ग्राफ़िक भी कमाल है। पूरी खबर के बीच में एक फोटो है, जिसमें बादलों की शक्ल में नरेंद्र मोदी को दर्शाया गया है और वह आकाश की तरफ देख रहे हैं। इस स्टोरी को देखने का हर व्यक्ति का अपना अलग नजरिया हो सकता है। मोदी समर्थकों के लिए यह &amp;lsquo;मजाक&amp;rsquo; है और विरोधियों के लिए &amp;lsquo;सच्चाई&amp;rsquo;, लेकिन पत्रकारिता में इसे प्रयोग कहा जाता है, जिसमें &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo; माहिर है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50666-The-Telegraph.jpg</storyimages>
      <guid>50666</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
