<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50677.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>ब्रैंड वैल्यू व दर्शक संख्या बढ़ाने के लिए DD ने किया नया प्रयोग</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>14/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;पब्लिक बॉडकास्टर &amp;lsquo;दूरदर्शन&amp;rsquo; (Doordarshan) ने ई-कॉमर्स कंपनी अमेजॉन इंडिया (Amazon India) के साथ पार्टनरशिप में ऑनलाइन स्मृति स्टोर (souvenir store) खोला है। इस ऑनलाइन स्टोर पर ब्रैंडेड आर्टिकल्स जैसे-कप, टी-शर्ट आदि की बिक्री की जाएगी। बताया जाता है कि ये प्रॉडक्ट दूरदर्शन के पुराने जमाने के लोकप्रिय कार्यक्रमों की थीम पर आधारित होंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस पार्टनरशिप के साथ ही दूरदर्शन इस तरह का स्टोर खोलने वाला देश का पहला ब्रॉडकास्टर बन गया है। दूरदर्शन का मानना है कि इस तरह के ऑनलाइन स्टोर से न सिर्फ व्युअर्स के साथ उसके रिश्तों में मजबूती आएगी, वहीं दूरदर्शन की ब्रैंड वैल्यू बढ़ाने में भी मदद मिलेगी। इससे पहले डीडी ने 21 जून 2018 को स्मृति गैलरी की शुरुआत की थी। बता दें कि इस स्टोर के द्वार युवा पीढ़ी को दूरदर्शन से जुड़ी कई यादें जानने-समझने का मौका मिलेगा। इसके साथ ही दूरदर्शन के पुराने दर्शक भी इससे जुड़ी अपनी पुरानी यादों को ताजा कर सकेंगे।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;दूरदर्शन का मानना है कि इस कवायद से उसे देश का चैनल &amp;lsquo;The channel of India&amp;rsquo; के रूप में अपनी ब्रैंड वैल्यू को दोबारा से स्थापित करने में मदद मिलेगी। लोग www.amazon पर इन सामग्री को खरीद सकते हैं। फिलहाल इस पर टी-शर्ट और कॉफी मग बिक्री के लिए उपलब्ध हैं, जिन पर &amp;lsquo;I am in your DNA, I am your Doordarshan&amp;rsquo; की टैगलाइन लगी हुई है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50677-doordarshan.jpg</storyimages>
      <guid>50677</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
