<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50674.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>प्रतिष्ठित अवॉर्ड्स की लिस्ट में दैनिक जागरण का रहा जलवा, इन अखबारों ने भी दिखाया दम</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>14/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" src="https://storage.googleapis.com/media-news/awards.jpg" style="margin: 10px; float: right; width: 267px; height: 120px;" /&gt;मीडिया जगत में प्रतिष्ठित वैन इफ्रा (वर्ल्ड एसोसिएशन ऑफ न्यूजपेपर एंड न्यूज पब्लिशर्स) के 18वें एशियन मीडिया अवॉर्ड्स की घोषणा पिछले हफ्ते सिंगापुर में की गई। इसमें भारत की ओर से &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; ने सबसे ज्यादा अवॉर्ड्स (दो गोल्ड और दो सिल्वर) पर अपना कब्जा जमाया। इन अवॉर्ड्स के तहत &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; को बेस्ट मार्केटिंग कैटेगरी में एक गोल्ड और एक सिल्वर इसके &amp;lsquo;डॉटर्स डायरी&amp;rsquo; और &amp;lsquo;वायु प्रदूषण से निपटने&amp;rsquo; के लिए चलाए गए कैंपेन के लिए मिला। इसी तरह इसे बेस्ट इन कम्युनिटी सर्विस कैटेगरी में &amp;lsquo;महिलाओं की आत्मरक्षा&amp;rsquo; और &amp;rsquo;बाल उत्पीड़न की रोकथाम&amp;rsquo; के लिए चलाए गए कैंपेन के लिए क्रमशः एक गोल्ड और एक सिल्वर अवॉर्ड मिला।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस बारे में &amp;lsquo;जागरण प्रकाशन लिमिटेड&amp;rsquo; के सीनियर वाइस प्रेजिडेंट (स्ट्रैटेजी, ब्रैंड और बिजनेस डेवलपमेंट) बसंत राठौड़ का कहना है, &amp;lsquo;यह देखना वाकई काफी उत्साहजनक है कि हमारी टीम लगातार नए-नए आयडिया लेकर आ रही है। ये अवॉर्ड्स हमारी टीम द्वारा की जा रही कड़ी मेहनत का परिणाम है। मुझे उम्मीद है कि ये अवॉर्ड्स हमें आगे और नए बेंचमार्क स्थापित करने के लिए प्रेरित करेंगे।&amp;rsquo; &amp;lsquo;दैनिक जागरण&amp;rsquo; के अलावा &amp;lsquo;इंडिया टुडे&amp;rsquo; मैगजीन को फोटो पत्रकारिता (फीचर फोटो) के लिए गोल्ड से नवाजा गया। इसे यह अवॉर्ड &amp;lsquo;Save The Taj&amp;rsquo; के लिए दिया गया। इसके अलावा &amp;lsquo;Is The Taj Doomed?&amp;rsquo; शीर्षक से प्रकाशित इंफोग्राफ के लिए इसे सिल्वर दिया गया।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;सर्कुलेशन कैटेगरी में विभिन्न अखबारों के बीच &amp;lsquo;द हिन्दू&amp;rsquo; को बेस्ट इन प्रिंट के लिए गोल्ड दिया गया। इस कैटेगरी में &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; (Airoli) मुंबई को सिल्वर दिया गया। इसके अलावा &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; (Kandivali) मुंबई, &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo;, नई दिल्ली और &amp;lsquo;द टेलीग्राफ&amp;rsquo;, कोलकाता में प्रत्येक को ब्रॉन्ज मेडल दिया गया। बेस्ट फोटो पत्रकारिता के लिए जहां &amp;lsquo;मलयाला मनोरमा&amp;rsquo; ने सिल्वर पर अपना कब्जा जमाया, वहीं ग्रुप की साप्ताहिक मैगजीन &amp;lsquo;द वीक&amp;rsquo; को ओवरऑल डिजायन के लिए ब्रॉन्ज दिया गया। गौरतलब है कि वैन इफ्रा मीडिया पुरस्कारों का उद्देश्य प्रकाशन जगत में ऊंचे मानक स्थापित करना है। इसमें अखबारों और मैगजींस की डिजाइन, प्रकाशन, संपादकीय लेखन, मार्केटिंग, सामाजिक पहल इत्यादि को जांचा-परखा जाता है। दुनियाभर के समाचारपत्र और पत्रिकाएं इसमें हिस्सा लेती हैं। यह पुरस्कार न्यूज पब्लिशिंग के क्षेत्र में उत्कृष्ट कार्यों के लिए दिया जाता है।&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50674-dainik-jagran.jpg</storyimages>
      <guid>50674</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
