<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50687.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>जानें, क्यों चुनाव आयोग ने भेजा 3 मीडिया संस्थानों को नोटिस?</title>
      <author>S4M Online Bureau</author>
      <pubDate>15/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;देश में 17वीं लोकसभा गठन के लिए छह चरणों में मतदान की प्रक्रिया पूरी हो चुकी है, जबकि सातवें व अंतिम चरण के तहत 19 मई को वोट डाले जाएंगे। नई सरकार के गठन को लेकर तमाम तरह की चर्चाएं हो रही हैं। हालांकि, चुनाव आयोग ने सख्ती दिखाते हुए मीडिया संस्थानों पर किसी भी तरह का चुनाव पूर्व सर्वे करने पर रोक लगा रखी है, लेकिन कुछ मीडिया संस्थान इन आदेशों को धता बता रहे हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इसी तरह का मामला सामने आने पर चुनाव आयोग ने तीन मीडिया हाउस (इकनॉमिक टाइम्स, स्वराज मास मीडिया और आईएएनएस इंडिया प्राइवेट लिमिटेड) को नोटिस जारी किया है। इन मीडिया प्रतिष्ठानों पर चुनाव सर्वेक्षण करने का आरोप है। अपने नोटिस में चुनाव आयोग ने इन प्रतिष्ठानों से पूछा है कि जनप्रतिनिधित्व कानून की धारा 126 ए के तहत क्यों न आपके खिलाफ कार्रवाई की जाए।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;इस धारा के तहत एक्जिट पोल दर्शाने और प्रथम चरण में मतदान शुरू होने और अंतिम चरण में मतदान समाप्त होने के बाद आधे घंटे तक की निर्धारित अवधि के दौरान किसी भी तरह का चुनावी सर्वे करने पर रोक लगाई गई है। इन तीनों मीडिया प्रतिष्ठानों को 48 घंटे के भीतर अपना जवाब दाखिल करने के लिए कहा गया है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;गौरतलब है कि इससे पहले भी इस तरह का मामला सामने आया था, जिसमें टीवी9 (TV9) के एग्जिक्यूटिव एडिटर आलोक कुमार ने अपने ट्विटर हैंडल पर एनडीटीवी की हिंदी वेबसाइट का लिंक शेयर करते हुए दिखाया था कि किस तरह से एक सवाल के माध्यम से लोगों से उनकी राय हासिल की जा रही है। इस सवाल में पूछा गया था कि क्या नरेंद्र मोदी सरकार आम चुनाव के बाद सत्ता में वापसी कर पाएगी?&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50687-Media-House.jpg</storyimages>
      <guid>50687</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
