<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>www.samachar4media.com (Fullstory)</title>
    <description>Media News, Advertising News, Media Industry Updates – Samachar4media</description>
    <language>hi</language>
    <copyright>Copyright @ 2008 samachar4media Media Private Limited. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="https://storage.googleapis.com/media-news/rss/50684.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title>मीडिया को भी बांट कर क्यों देखता है चुनाव आयोग?</title>
      <author>राजेश बादल</author>
      <pubDate>15/05/2019</pubDate>
      <description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;तीन मीडिया संस्थानों को चुनाव आयोग के नोटिस। आरोप है कि उन्होंने भारतीय निर्वाचन अधिनियम की धारा 126-ए का उल्लंघन किया है। यानी इन मीडिया घरानों ने चुनाव पूर्व ऐसे सर्वेक्षण दिखाए या राय का इज़हार किया, जिससे नतीजों की ओर संकेत मिलता है। ऐसा उन्हें नहीं करना चाहिए। अगर वे दोषी पाए गए तो दो साल की सज़ा या जुर्माना अथवा दोनों का दंड भुगतना पड़ेगा।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;कमाल का है हमारा चुनाव आयोग। किसी ने शिकायत कर दी, उसने नोटिस जारी कर दिया। जिसके ख़िलाफ़ शिकायत नहीं, उसे नोटिस नहीं। धड़ल्ले से मख़ौल उड़ाए जाओ। दक्षिण भारत के चैनल उसे नहीं दिखाई देते। पूरब और पश्चिम के चैनल उसे नज़र नहीं आते। और तो और दिल्ली से ही चल रहे कई चैनलों पर उसकी दृष्टि नहीं जाती। सरकारी चैनल और रेडियो केंद्र उसे नहीं दिखाई देते। महीनों से चल रहे हैं उनके प्रसारण। आचार संहिता लागू होने के बाद भी भौंपू चल रहे हैं। मतदान के दरम्यान भी चल रहे हैं। एकतरफा सरकार बनाने और प्रधानमंत्री बनाने के बारे में सर्वेक्षण निर्वाचन आयोग की नज़र से नहीं गुज़रते। यह रवैया ग़ज़ब है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आलोचना दिख जाती है। तारीफ़ नहीं दिखती। यह स्थिति तो तब है, जब हर निर्वाचन क्षेत्र में, प्रादेशिक राजधानियों में और राष्ट्रीय राजधानी में मीडिया निगरानी केंद्र चल रहे हैं। तीन शिफ्ट में। पचास से ज़्यादा चैनलों की चौबीस घंटे निगरानी करने के लिए हज़ारों लोग लगे हुए हैं। करोड़ों रुपए उन पर ख़र्च हो रहे हैं। उन्हें कुछ भी नहीं नज़र आता। इस मोतियाबिंद का तो कोई इलाज़ नहीं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;श्रीमान आयोग जी! क्या आप इससे नावाक़िफ़ हैं कि एक ही राज्य में अनेक चरणों में मतदान आपके ही निर्वाचन क़ानून का उल्लंघन है। एक ज़िले में राजनीतिक दलों के नेता रैली कर रहे हैं और पड़ोसी ज़िलों में चुनाव प्रचार थम चुका है। प्रत्येक टीवी चैनल, आकाशवाणी और समाचार पत्र पूरे प्रदेश में प्रकाशित, प्रसारित और देखे जाते हैं। मुद्दे राष्ट्रीय हैं। आपके चरणबद्ध मतदान के हिसाब से डीटीएच ऑपरेटर नहीं चलते। वे प्रचार थम जाने के बाद भी रैली, साक्षात्कार और ऐसे विज्ञापन दिखाते हैं, जो आपके अधिनियम का उल्लंघन करते हैं। आप कार्रवाई क्यों नहीं करते? कैसे करेंगे? यह तो आपके विरोध में ही होगी। आपको अपने आपको ही नोटिस देना होगा। जब कार्रवाई नहीं करनी होती तो कोर्ट में अपने असहाय होने का रोना रोते हैं और जब एक्शन लेना होता है तो छोटी मछलियों का शिकार करके बड़ी मछलियों को सन्देश देना चाहते हैं।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आयोग जी! इस देश के अनपढ़ से लेकर पढ़े-लिखे लोग जान रहे हैं कि इस चुनाव में सारी मर्यादा, नियम क़ानून टूट रहे हैं। मंच से खुले आम संप्रदाय और मज़हब के आधार पर शत्रुता फैलाई जा रही है। धड़ल्ले से लाउडस्पीकर पर माँ-बहन की गालियाँ दी जा रही हैं। आप केवल नोटिस दे रहे हैं। यह तो भारत का मानहानि क़ानून भी कहता है कि कोई अगर अदालत में चला जाए तो गाली देने वाले को,समाज में नफ़रत फैलाने वाले को सीधा जेल भेजा जाएगा। आप एक अपराध को सिर्फ़ एक नोटिस भेजकर होने दे रहे हैं। आपने तो आज तक धारा 125 के तहत कार्रवाई नहीं की। उसमें तो सीधा राजनेता को तीन साल के लिए जेल तक का प्रावधान है। आपके पब्लिकेशन भी इस धारा को छिपाते से लगते हैं। धारा 123 के बाद सीधे 126 आ जाती है।&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;आपको क्या डर है? अगर किसी राजनेता को जेल हो गई तो वह चुनाव लड़ने के अयोग्य घोषित हो जाएगा। फिर वह आपसे निपटेगा कहीं इसीलिए तो आप नहीं डरते? देश के हित में कृपया सख़्त होइए। टीएन शेषन से कुछ तो सीखिए। अन्यथा याद रखिए। अब यह देश 2019 में जी रहा है। मतदाता को आप चकमा नहीं दे सकते। आपकी निष्पक्षता तो वैसे ही रसातल में चली गई है। कृपया लोकतंत्र से डरिए &lt;strong&gt;मिस्टर चुनाव आयोग!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;वरिष्ठ पत्रकार राजेश बादल की &amp;#39;मिस्टर मीडिया&amp;#39; सीरीज के अन्य कॉलम्स आप नीचे दी गई हेडलाइन्स पर क्लिक कर पढ़ सकते हैं-&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-media-coverage-during-election-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50638.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: बन्द लिफ़ाफ़ा है, लीजिए साथ में FIR भी&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-changing-culture-in-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50577.html" target="_blank"&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: &amp;nbsp;हम न घर के रहे, न घाट के&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-about-politicians-behaviour-to-journalists-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50519.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया: पत्रकार कोई ग़रीब की जोरू नहीं है नेता जी!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;a href="https://www.samachar4media.com/vicharmanch-news/an-article-on-reputation-of-media-written-by-senior-journalist-rajesh-badal-50466.html"&gt;&lt;strong&gt;यह भी पढ़ें: मिस्टर मीडिया:&amp;nbsp;सरकारी मीडिया की साख़ भी लगी है दांव पर&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
      <storyimages>https://storage.googleapis.com/media-news/50684-Rajesh.jpg</storyimages>
      <guid>50684</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
